【甜中帶苦】 [互動][育成] [奇幻]廢棄都市調查隊

文字遊戲

多周目 多支線 多結局

組隊>探索>育成>解謎>消滅敵對國家?

盡快害死隊友將有機會出現劇情替補小隊空缺

— 「你...係個一無所有既廢物」

張開雙眼，你發覺自己身處一個陌生的小屋裡。

你頭痛欲裂，腦內記憶極為零碎，你甚至無法記起自己的身份及名字，因何事會身處這房間。

這時，房門打開，一個穿黑色制服的女子捧著水杯、蘋果進來。

對方見你茫然若失，表示慰問：「醒喇？你個頭係咪...仲好痛？」

眼前這張清秀中帶著硬勢的臉孔，你覺得莫名熟悉，腦海猛然閃過一個念頭，衝口而出的第一句

說話是：

A：「你係咪....我女朋友？」

B：「你係.....皮皮？」

B

「你係.....皮皮？」

女孩因為你的說話感到驚訝。

她先是臉上一紅，隨後表情又浮現出不耐煩：

「...除咗哩啲，你仲記唔記得自己係邊個，依家做緊啲乜野？」

她沒有否認自己的花名。

這個扎著馬尾的女孩慢慢向你走來，坐到床邊，凝視著你的神情與反應。

你確信眼前這位美麗而硬朗的女孩就是你的女朋友—皮皮。

然而，她所提到的兩個問題，你並沒有答案。

—你到底是誰？

—你該做什麼？

你只好搖搖頭：「我.....咩都唔記得曬。」

皮皮深吸了一口氣，生硬的掛起了一個微笑，眉目間流露著足已令你察覺的失落：

「唔緊要....你啱啱做咗個小手術，係會有啲咁既副作用，你好好休息就得架啦。」

她安撫著你既情緒、並向你遞上水杯；你喝了口清水，正要追問皮皮更多細節，

只見皮皮紅著眼睛站起身：

「你餓嗎？我去...拎啲野你食。」

A : 餓

B : 唔餓

A

另外徵一徵主角既名、代號

「餓呀...係咪你煮俾我食先？」

她對你這種態度表示詫異，白了你一眼：「你...你同我乖乖地留係床度休息。」

對方語氣相當冷漠，徑自走出房門。

「做乜鬼...？」

你似乎惹怒了對方，心裡有種不得了的不祥預感....

坐在床上的你愈想愈覺不妥，想要追出去問個究竟。

當你要推開房門之際，卻聽到門外皮皮的聲音：

「嗯...佢醒咗。」

另一把女聲向皮皮詢問：

「咁...佢有冇咩唔妥？」

只有一門之隔的你，應該繼續偷聽、抑或聽從女友的話上床等候？

A:偷聽

B:轉身回床

你繼續偷聽有關自己的病況。

皮皮：「都係咩都唔記得曬.....已經第三日啦，你地....到底做過啲咩？」

「....其實我都唔太清楚，哩項技術我地並唔能夠完全掌握得到....我都冇辦法同你透露

更多，我哩個職級.....根本同一無所知相差無幾。」

皮皮：「如果佢有啲咩事....我一定唔會放過你地。」

「你冷靜少少啦，我都唔希望佢有啲咩事.....聽日就要開始行動啦。」

皮皮：「嘖...」

你自皮皮言談中的關切，感受到絲絲溫暖。

原來，自己失憶的狀況已經持續了一段時間....？

忽然，房門打開。

皮皮望見你站在門前，沒有聽從她的提示表現得相當氣悶，她雙眉聳起：

「我咪叫你乖乖地訓係床度休息囉？你落床做咩？」

A : 扮傻

B : 狡辯

C : 轉移話題

c

「我....咦，佢邊個黎架？」

站在皮皮身後的女子同樣黑色制服打扮，頂著一副眼鏡；同樣是位美人，卻擁有別於皮

皮那份剛強的柔弱知性美，她對你笑了笑：「你好，我叫寧思。」

「你好，我叫.....」

你仍然無法回想自己的名字，你的眼神射向皮皮，希望作為女友的她能夠為你解決眼

前尷尬。

皮皮竟然「哼」一聲，完全沒有理會你的求救。

寧思尷尬地笑了笑，同時若有若無的挑逗你：「未記起呢？唔緊要既，你記住我...就得架啦。」

A：答應寧思要求

B：向寧思表明自己只記住皮皮一人

b

lm唔好再爛尾

未完啫 哩度進度去到我再po翻個尾

「我....剩係記得皮皮咋，其他人....我都冇咩印象。」

寧思會意，伸手指著你的胸膛：

「我明白既.....當然，如果你哩道可以裝多個人、對你黎講當然最好啦。」

你看著她的舉動感到愕然，不知皮皮會有什麼反應；但皮皮只是冷冷的看著你倆，

木無表情，也不制止。

「呀...哦、好？」

寧思：「咁...你記要揀我做你隊員啦，知嗎？」

皮皮「咳咳」兩聲，要你上床休息。

「揀咩隊員...？同埋、我叫咩名呀皮皮？」

一時間實在有太多疑惑，你希望從皮皮身上得到解答。

皮皮向你厲了一眼：「唔準再咁叫我.....自己個名自己用腦諗番起、快啲休息！」

你認為自己此刻的狀態不需要休息，但你會選擇？

A：順從皮皮意思

B：婉拒皮皮要求

C：無視皮皮、向寧思詢問「隊員」詳情

C

「寧思、你講緊啲咩隊員？」

皮皮：「我唔準你問。」

「吓？我....」你不知道應該怎去分說。

皮皮用力將你推向病床，但被寧思叫停：

「佢遲早都要揀架啦...聽日就係啦。」

你心中無盡的問號，包括你的身份、她們的身份，現在身處的地方...

你希望逐一得到解答。

「我都想知道多啲....關於你地講既果個行動。」

皮皮極為緊張：「你個頭仲痛緊....就唔好記咁多野啦。」

你搖頭：「我OK架...」

皮皮知無法再隱瞞下去，沉聲道：「聽日，你會被要求以隊長既身份參加一個國際性既

行動，去探索一個未知既地方。」

「行動內容保密、目的保密、行動地點....你聽日就會知道；佢叫你揀隊員係因為....哩次

行動我地被要求以三人小隊形式進行探索。」

「哦....？」

你明白皮皮所解答的一字一句、卻因而帶來更多疑問。

與此同時，寧思向你遞出一部奇形怪狀的平板：「嗱，你睇吓要揀我地邊一個？」

你望見屏幕上顯示兩位候選隊員的資料：

A

姓名：郭寧思

性別：女

職業：研究/情報人員

綜合戰鬥力：D+

能力：能夠為你提供廢都內各種有用資訊、為你提供指引、熟知各國小隊情報、

熟悉全知平板操作

B

姓名：趙忠

性別：男

職業：戰鬥人員

綜合戰鬥力：C+

能力：能夠在廢都內保護隊員避免一般危險、戰鬥力不俗

「我想問....」

你略有遲疑，因為平板上提及到「綜合戰鬥力」一詞，你對此為極為敏感。

「果個廢都....會有咩危險？」

「都係啲普通野啦。」寧思笑說，毫不可靠。

皮皮看不過眼：「廢都係一個目前冇法律可以約束既地方、亦係一個未知、冇辦法監察既

區域；我地要親身入去探索，唔知道會遇到咩危險。」

「嗯.....」

經過一番考慮，你決定：

A：選郭寧思

B：選趙忠

C：再三猶疑

你心想：嘩....A、B、C、D，最好打果個先得C+，點揀得落手？

「咁我想問，我地哩度邊個戰鬥力高啲...呀？」

寧思向你微微一笑。

突然手一振，她已經用手槍指著你的胸口。

同一時間，皮皮一手用力將寧思握槍的手往外推、妨礙寧思瞄準。

而你.......像全身僵硬般，看著一切變化得如此之快毫無反應。

寧思淺笑：「你覺得呢...？」

你內心但覺眼前這四眼妹子表面雖然文弱、卻有陣異樣的危險氣息。

但當你定眼細看，發覺原來皮皮另一隻手，竟以一柄短刀抵著寧思的肋骨處....

原來，這裡三個人當中竟以皮皮為戰鬥力之首！

(....我最廢？)

「我支槍冇入子彈啦...唔好咁緊張。」

寧思苦笑，額角開始滲汗，明顯是皮皮令嘗到苦頭。

寧思握槍的手緩緩放下，皮皮亦移開寧思肋骨處的短刀，問你：

「咁...你點揀？」

A：選郭寧思

B：選趙忠

「我揀寧思。」

你被寧思的「拔槍術」所震攝，覺得戰鬥力為D的她尚能保護自己。

「嗯....隨你喜歡。」皮皮眼神一陣黯然。

明顯她並不希望與寧思同行；卻不知道她心裡為何事而擔憂。

寧思知道你選擇了她之後欣喜若狂，邊笑邊揮手道：「咁~聽日見啦我地！」

皮皮冷冷看著正揮手告別寧思的你：「距離聽日出發仲有啲時間，你自己睇吓有咩可以

準備啦。」

說罷就塞了一本記事簿給你，然後離開了你的視線，上面用極為卡通的手寫字體標明了

書名：事前準備。

「啊....」

你立時會意，這是皮皮為你製作的筆記。

你打開記事簿，第一頁便釘上了一張小地圖，地圖上顯示的位置是你現在身處的區域。

「前線基地」....

推開房門，發覺這間小屋如不過是這「基地」的其中一間貨櫃屋，你確應著地圖上的位

置，看到地圖上有幾個位置被皮皮用螢光筆上了色。

「接近戰訓練室」....

「槍械訓練室」......

「飯堂」.....

還有一個位置塗了色，卻沒有下註腳。

第二頁開始寫上了幾項注意事項，包括明日的行動時間、集合時間等等。

上面寫上了皮皮的留言：「有時間記得去練一練自己身手」

「唔想去到要湊仔咁湊住你。」

你見天色仍未轉暗，知道自己仍然有不少時間作準備，你決定：

A：「接受接近戰訓練」

B：「接受槍械訓練」

C：什麼也不做，直至明天

你接受槍械訓練後，稍為增加了槍械使用心得。

接受完訓練後，接下來行程是？

A：飯堂

B：直接回自己的小屋待到明天

C：找出記事簿中上色的小屋

你依據記事簿的位置找到了這間貨櫃屋，一望之下，但覺比自己那間更細，直覺告訴你

這裡應該是皮皮的住處。

真鬼馬。

你敲了敲門：「有人係度嗎？」

房門一打開，開門的卻不是皮皮，而是一個穿著汗衣的女人。

「呀、係你！！」

她開門後一見到你就嚇了一跳，馬上「砰」一聲關上房門。

「喂？？發生咩事？」

過不多時，房門再度打開，皮皮終於如你所願自小屋探頭而出。

「做咩野？」

「啊...我.....我做完訓練，想搵你咋嘛。」

皮皮冷眼看著你，沒有答話。

你選擇:

A：邀約晚餐

B：聊天

主角到底有乜用

樓主話可以害死隊友
咁可唔可以害死埋主角換人

「一唔一齊....去食飯？」

皮皮：「....你做咗咩訓練？」

「我去咗...練靶。」

皮皮打量了你一番，似乎沒有太多的期許：「到時記得點開槍就最好啦....」

你皺一皺眉，覺得自己的失憶症不至於那麼嚴重吧？

雖然剛才的訓練....成果不堪入目。

皮皮拉一拉外套，徑自走遠。

「啊.....?」

對方回頭喝了你一聲：「又話去食飯？」

你應了她一聲，邊行邊對這段男女關係的不平等感到吃力。

走入飯堂，你見到寧思正在吃飯；身邊還坐了一個大漢，與她有講有笑。

你跟著皮皮走向櫃台點餐，你會選擇：

A：焗豬扒飯

B：肉醬意粉

暫時...得強運

死咗就bad end當二周目啦

會飛劇情 但會勁啲

咁可唔可以飛10次
無敵開局

點解窮撚餐
A

咁重玩乜

皮皮見你點了一客焗豬扒飯神情一凜，自己捧著一份意粉離去。

你接過一客焗豬、跟上皮皮的腳步，問：「做咩呀？」

「冇，你以前........都好鍾意食焗豬。」

你皺眉，不明白「以前」的含義。

皮皮沒有選擇跟寧思她們一起吃飯，自己坐在飯堂的一角。

你望一望寧思，見她仍在與那大漢談笑，便沒去打擾。

「如果你想叫我同佢地坐就免啦。」皮皮卷起盤中意粉、斜眼一望那對男女。

你搖頭：「唔係呀，冇所謂。」

皮皮繼續低頭用餐；平來想藉著這時間交流的你，沒想到會陷入這種尷尬之中。

你總覺得你跟皮皮之間好像有道隔膜，要說是因為自己失憶的關係所致，

也不至於令皮皮待你這麼冷淡吧？

「我係咪....激嬲咗你？」

皮皮頓了一頓：「咩話？」

「我係咪....失憶之前對你做過啲咩事，你嬲咗我？」

皮皮張開口嘴，正要將叉子上的意粉送到口中；聽到你這句說話，苦笑了一下，放低了餐具：

「冇事....聽日要出任務，我有啲緊張啫。」

「如果我做錯過啲乜野，你要同我講；我連自己叫咩名都記唔起...你不如話我知呀？」

皮皮與你四目交投，眼神有些黯然：

「你好快會記番起自己叫咩名架啦....我想你到時話我知多啲。」

「咁...我以前做啲咩架？」

對方皺一皺眉，支吾以對：「你係.....一個警察。」

「—噗！！」

枱面被你噴得四處都是飯粒，你吃了一驚：「警察？？」

皮皮完美閃躲那些噴出來的飯粒：「嗯、做咩...？」

你回想起剛才槍械訓練時自己使槍的模樣，實在覺得自己不可能當差。

「冇....我諗我應該要番學堂受訓多次啫。」

皮皮鮮有地笑了，並向你遞出一張紙巾。

你擦了擦嘴，自然地刮走豬扒上的茄汁，將豬扒切開一半放到皮皮的意粉上面，

這似乎是你跟她的一個小習慣。

現在的氣氛才算得上是情侶吧...？

「因住肥呀...」

你望向皮皮，卻發覺她在流淚。

「做、做咩....？」

皮皮雙眼通紅，勉力壓抑卻止不住淚水：「你以為....你唔會記得哩啲....」

她明明因為你的失憶而受盡折磨，卻又得在你面前強裝堅強....你極之痛心。

此時，你應該：

A： 吻她

B： 為她擦去眼淚

唔會咁容易既

B
溫馨d

btw 都估到揀食物係比皮皮回憶返以前主角嘅口味
但如果揀咗意粉
會唔會都係講係以前嘅口味
定係會講主角失咗憶 口味都轉埋
暗示主角會愛另外一個

後者
其實可以唔一定揀皮皮

你握著她的手，拿起紙巾輕印皮皮的臉龐。

她的手、她的臉....很冰涼，你想用自己的體溫將這位外剛內柔的女孩溫暖
起來。

她怔了怔，看著你雙眼的萬縷柔情.....

打了你一巴。

你還沒意會到發生什麼事、她已經衝出飯堂，丟下你一個。

「嘶.....癡線、咁大力既....」

你撫著發燙的臉，想不到皮皮率先「溫暖」了自己；你不知道她為什麼會忽然發神經，

自己明明沒有做出什麼越軌的行動。

「佢係咁架啦、我勸你...都係唔好追出去。」

寧思一笑、取代了皮皮的位置。

「啊....寧思。」你向寧思點了點頭。

她嬌笑：「呵呵、你仲記得我啵。」

你但覺有些尷尬，便問她關於皮皮的事：「皮皮佢....我地以前拍拖都係架咩？」

寧思：「唔....唔係，係你手術前後佢開始神神化化咁解。」

「我...做過咩手術？」

寧思指一指自己的頭殼：「你頭部受過重創，曾經昏迷過好一段時間；最近先醒番。」

你摸一摸頭，生怕會碰到什麼傷口：「啊.....咁樣。」

寧思見你仍是如夢初醒的樣便微笑：「唔緊要既，慢慢黎啦....」

她拍一拍你的膊頭：「今晚早啲休息啦，聽日....」

「先係真正既開始。」

目送寧思離開後，你選擇：

A : 回房休息

B : 接受近戰訓練

C： 去見皮皮

B
話說諗好主角名未

未啊

你接受完接近戰訓練後身心俱疲，一回房間，突覺頭痛欲裂，天旋地轉，

頃刻間失去知覺。

朦朧間，你看見一個含糊不清的身影。

那身影之旁，有一個比較清晰的人影，他跪在地上，軟弱無助。

你試圖走上前，看清楚發生什麼事。

那身影忽然朝著跪低的人影抬手，掌心有一道紅光綻開—

「唔、唔好！！！」

你從惡夢之中驚醒，出了一身冷汗。

發覺自己已經坐上了出發前往「廢都」的車輛，不知何時被換上了一身質感奇怪的戰鬥服。

同車有幾名身穿黑色制服的人正護送著你。

你獲分配一大個背囊的物資，除了基本的求生物資外，你會希望背囊裡面有？

A：若干朱古力條

B：一張毛毯

C：一包煙

到站後，寧思跟皮皮各自背上一個大背囊下了車。

皮皮：「你等等我地，我地要點一點啲物資...唔好亂郁。」

隨後，你被前方一條荒廢了許久的鐵路所攝；路軌上早已長滿雜草，甚至有些奇形怪狀的朽

木，驟眼看通車已絕不可能，便連行走也應該十分吃力。

忽然，你看到一件黑色斗篷在朽木之上飄揚....

你認真細看，發現那竟是個人！

你心中莫名生起一股躁動，但覺那黑衣人極不尋常；不消一會，全身已雞皮疙瘩。

你選擇？

A：衝向鐵路捉拿

B：向皮皮報告

「皮皮....」

皮皮拿著三個白盒，剛要去找你，便見你匆匆走來：

「喂、你過黎，同我戴住佢...」

皮皮打開白盒，拿出一條銀色的頸鍊要你佩帶。

「我、我見到果邊條路軌有條友企咗係度！」

皮皮皺眉：「.....咩路軌？」

她邊說、邊為自己扣上頸鍊。

「你跟我黎呀...係前面呀...」

皮皮忽然喝令：「你同我企係度！！」

你停一停步、轉頭再看已不見那黑色斗蓬的縱影。

「唔見咗既....？」

這時，皮皮從後用力一扯，你差點就失去平衡往後摔：

「你做緊乜野？咪叫咗你唔好亂郁囉？」

你指著路軌：「但...果度、頭先、明明....」

皮皮反一反眼，然後又輕輕嘆氣：

「你唔好郁。」

你決定投降：「係...」

你感覺皮皮的手繞過自己的脖子，為你扣上那條奇怪的頸鍊；

你見頸鍊的吊垂部份竟是一顆不大不小的紅寶石，更感詫異。

「咩黎架...？」

皮皮：「你當係...通行證，幫你安全出入廢都架...等埋我同寧思你先好行。」

「吓...？」

你聽得一頭冒水，不知道一條頸鍊怎麼可以當作通行證。

寧思正在測試手上一架航拍機，只見她肩上掛了一支長槍，腰帶又扣了一把小手槍，

與她那種四眼斯文的樣子十分不合。

她自言自語：「好啦，就怕入到去用唔到...」

皮皮給遞上一個白盒；寧思吸了口氣才敢自她手上接過：「係咪冇問題啦？」

見寧思點頭，戴上了頸鍊；皮皮便轉身向隨行人員報告。

寧思見你無所事事的樣，便走上前問：「係咪好壯觀？」

「咩...？哦.....都係既。」

你望向前方盡是野草爛木、荒涼得很；確實難以想像這裡以前是個繁華之都。

「嗯...千忻唔好死。」

你一臉疑惑的望向寧思，她「哈哈」一聲，拍拍你膊頭以示鼓勵。

皮皮：「可以啦，我地...可以入去啦。」

「入...去？」

皮皮點頭，帶著你們倆一路往前走；走了一段後站定：

「唔洗擔心既，條頸鍊可以保護到我地；避免受到廢都入面瀰漫既魔力影響；

入到去千萬唔好除低條頸鍊。」

你但覺自己聽到了一些不得了的名詞。

「好...」她吸了口大氣，往前走了幾步，剛好走上了路軌。

寧思搖一搖你的衣袖，要你先走；你不明所以徐徐走向皮皮。

寧思卻在發抖，她緊抱住那架航拍機，不住自我催眠：「冇事既冇事既冇事既.....」

閉上眼睛，才敢快步衝前；那知剛到路軌，就被鐵軌絆了一下，她馬上失聲尖叫，

帶著航拍機撞向你的胸前。

你接住寧思往向倒，不斷安慰；皮皮看不過眼，扶一扶你們倆。

「真係冇事？太好啦.....」寧思緩緩呼出一口氣，慢慢定下神來。

似乎在場就只有你不知道寧思到底在怕什麼。

皮皮：「好啦，我地出發啦......沿住路軌行，應該唔使好耐就到去到市中心。」

她又補充：「如果哩度冇變既話。」

「我地...任務目的係咩？」

皮皮：「目的有兩個：

一，調查哩個廢棄都市係哩兩年黎有咩異樣；

二，避免同其他國家起衝突既情況下去到市中心。」

你心知不妙：「其他國家....？」

「我地或者....好可能會係路途遭遇其他國家既小隊；例如....中國、美國、日本、台灣....

實際上有幾多國家有份參予我唔清楚，但我地最好盡量唔好同佢地接觸。」

「佢地都係以市中心為目的地？」

皮皮點頭：「我估就係...」

「市中心有啲乜野咁緊要...？」

皮皮搖頭：「我唔清楚。」

「所以...我地要決定小隊既方針。」

你會選擇？

A : 目的一 — 沿路調查為主

B：目的二 — 盡早抵達市中心

幾時會有返諾亞岀場

你支持以目的一為主，調查附近異常。

寧思並沒有異議，她在為航拍機的狀況而煩惱：

「頭先撞一撞；依家飛唔起...」

皮皮遞給你一把開山刀，你與她一同劈開欄路的怪異樹木。

走了一段路，你發現遠處有一頭白山羊，正施然的在吃草。

此時的寧思已放棄修復那航拍機，她一見那頭白羊便十分興奮：

「仲有動物係度，我想檢查吓佢！」

同時，她拿出麻醉槍，正要瞄準白羊。

這是你們一行人在廢都內遇到的第一隻動物，的確值得研究。

皮皮的表現較保守：「睇定啲先...唔好驚動佢。」

你會選擇？

A : 支持寧思

B : 支持皮皮

C：嘗試慢慢接近白羊

「寧思，唔好開槍住....你睇吓？」

你看清楚四周圍，發現另一方向亦有數隻山羊，正朝白羊方向走去。

附近的雜草開始傳出「唦唦」聲，似乎你們正處於羊群的進食範圍當中。

皮皮開始皺眉：「點解會有咁多山羊....」

「周圍咁多草，都唔出奇吖...？」

皮皮：「我係奇怪...哩個都市已經斷絕咗食物既入口咁耐，哩啲羊...

應該會俾人獵食先係，佢地仲可以成群咁出黎食草，除非...」

「除非....？」

皮皮：「快啲離開哩度...寧思、此地不宜久留。」

寧思：「吓~哦....」

你應該怎樣離開此處?

A : 放慢腳步，以免羊群受驚

B : 全力奔跑，遠離羊群

「快啲走、搵個安全既地方先！」

你們一行人開始狂奔、匆忙撥開長草前進，附近的羊群明顯受到驚嚇。

皮皮：「哩啲羊...,,應該有人放牧，唔知附近會唔會有埋伏。」

忽然，附近長草出現異動，一樣事物自草叢竄出，寧思隨即大聲尖叫！

「—呀！！！」

你們回身一看，竟見一個長著棕色短毛的身影，已將寧思撲倒！

你仔細一看，發覺那人全身是毛；頭上...竟然長著兩根羊角！

「乜野黎....！？」

你倆同樣被那隻長角的怪人嚇到。

那怪物雙手壓住寧思的身子，發出一陣怪聲；轉眼已經在撕扯寧思的戰鬥服！

「—救命呀！！！」

你腦海忽然想起一個關於牧神的傳說...

A : 上前解救寧思

B：讓皮皮上前解救寧思

C : 與皮皮一同逃走

你衝上前，舉起開山刀就是一劈！

一刀劈在怪人的背上；可是你用力不當，才劈開他的毛皮就沒能下去。

怪人已扯開了寧思的外衣，被你那一劈騷擾，盛怒的回頭，一記上勾拳打向你的下巴；

你但覺一道巨力向你打過來，身體不受控制的被打飛，連人帶刀飛了出去。

這時皮皮自你身後閃出，橫腰斬向怪人！

你聽得一聲羊叫，後腦著地，痛得差點暈了過去。

那有角的怪人轉向皮皮，你發覺他非但沒穿褲子，而且下半身卻是山羊的姿態！

「我...屌！」你被嚇得呼吸難以平息。

皮皮那一刀比你砍出的利害多了，一刀便將羊人劈得血流不止。

那羊人按住肚子，鮮血仍不斷流出；牠面容極為憤怒，原本棕色的皮膚開始變紅。

皮皮沒等羊人回復，舉起開山刀又要向羊人砍去！

羊人一低頭，竟以雙角撞向皮皮的刀鋒；那一撞力量之大，竟震開了皮皮手上的開山刀！

那刀連柄脫手，皮皮想也不想，抽出腰間小刀，又刺了羊人兩刀；那羊人忍著傷痛，

朝皮皮的胸口打回去。

你見皮皮吃了一拳，後退了幾步喘息，眼見形勢不妙，你卻痛得難以站起身來，應該？

A : 抽出手槍支援射擊

B : 吶喊助威

C : 繼續旁觀

B 玩下野先

幾難得有多過一個人揀

但暫時都係跟第一個先

你從槍套抽出手槍，躺在地上令你難以瞄準。

但不竟你在槍械訓練上下了不少苦功，很快就對準了羊人的胸腔：

「皮皮、讓開—」

突然！

一隻山羊自草叢中衝出，用力撞向你的手臂！

「砰」！！

「啊...！」

皮皮倒地！

—仆街啦！

「皮皮！！！」

你瞄準過程被山羊所影響，竟然誤傷了皮皮！

對她的關切令你有了力氣，忍痛站了起來；衝向皮皮。

皮皮捂住傷口：「我冇事，你...」

你竟然一槍打中她的肩膀。

那羊人可沒等你們會合，牠不知道從那兒抽出一枝草笛，開始吹奏起來。

這時你聽到周圍響起羊蹄聲，牠正呼喚著山羊！

「皮皮...！」

皮皮：「小心！」

羊人一蹄足將你踢倒，倒地之際，你看見剛才撞你的山羊正衝向皮皮！

你握住手中的槍，應該再次相信自己嗎？

A : 舉槍射羊人

B：舉槍射山羊

C：不了 愈幫愈忙

你的舉起手槍，指向羊人；羊人似乎受了驚，後退了一步。

及後又嘗試移向那隻山羊.....

但你沒能扣下板機，就連瞄準也十分吃力。

只因你眼中盡是方才皮皮全身鮮血倒下的影像。

「我冇用....」

你怕愈幫愈忙。怕自己多開一槍，皮皮的身體便又多了一個彈孔。

眼見山羊就要撞向皮皮...你感覺自己悔恨淚水開始湧出。

「砰砰砰砰砰砰」！！！

你的槍聲一嚇，手槍掉落；那羊人的頭顱竟然多了幾個彈孔，向前倒下。

取而代之，寧思衣衫不整的站起身來。

她所穿的戰鬥服已被扯爛，除了外套較為完好，裡面的襯衫已被扯得無法遮掩自己的身段。

寧思：「你地冇事呀嘛？」

那隻山羊似乎因為羊人的死而不知所措，被皮皮一刀放血，倒了下去。

周圍也沒再傳來羊蹄聲，你們似乎暫時安全。

寧思走向羊人的屍體，用長槍的槍柄打了牠幾下：「仲想強姦我？」

你被羊男踢了一腳，坐起身來已疼得利害；見寧思在你面前打了幾下發洩，

隱約可以見到寧思的紅色內衣，不禁瞧著她曼妙的身材出神；

她發現了你的目光，妖嬈的笑了笑。

你才想到，得去為皮皮治療槍傷。

A : 要寧思幫忙治療

B : 自己上前幫忙治療

「我去睇吓皮皮先...」

你站了起來，走向皮皮。

那一槍是你開的，無法推卸責任。

皮皮已打開了自己的醫療箱，正苦惱如何進行醫療；她見你走來，也沒有怪責你什麼。

你跪坐在皮皮旁邊，自醫療箱拿出小鉗，倒了些火酒打算為皮皮檢查傷口：

「皮皮，對唔住呀.....」

幸好你似乎懂得如何處理，面對槍傷不至於手忙腳亂，皮皮也安心讓你處理。

皮皮臉上泛紅：「我都係打咗你一巴啫........唔使開槍射我掛......」

「對唔住呀....隻羊...」

皮皮閉上眼：「算啦.......算啦。」

寧思：「好彩我地啲子彈唔係要黎射人架咋；唔係皮皮成隻手臂就俾你...」

皮皮：「唔好講啦，意外黎....」

「我見到啦...」

皮皮點頭，她已做好準備。

此時，你夾出子彈，皮皮耐不住尖叫；你為她進行了些包扎後，基本上能繼續上路。

你扶著皮皮起來，為她穿上外衣。

處理完緊急事情的你，開始追問那位「情報人員」：「寧思，果隻係...？」

寧思望了望平版：「半羊人、喜好....襲擊婦女，okay..」

「佢地唔係人黎架咩？佢地.....咩黎？」

你雖然盡是疑惑，但剛才面對那隻半人半羊的怪物....你似乎沒有太大的驚訝，

彷彿內心早已認知這些怪物的存在。

寧思：「哩啲，我地統稱做—邪惡生物.......我唔知點同你解釋好，

不過既然我地會係哩度見到哩啲生物，即係代表.....跟住落黎，我地可能會見到更多。」

你忽然有點不知所措，開始明白會有戰鬥人員在選擇名單當中的意義。

「咁，我地不如....」

皮皮：「冇得番轉頭架啦...條頸鍊冇咁快可以幫你離開廢都。」

你不明白，明明下車到現在，也沒有面對什麼大難關。

「明明就咁行上黎路軌...咋喎？」

皮皮一愕，皺眉道：「你頭先見唔到....個屏障？」

「咩屏障......？」

皮皮：「行上黎哩條路軌之前，我地穿過咗個銀色既屏障....你冇見到？」

你搖頭。

皮皮指向天：「你以家望上天都應該見到，係啲雲下面、有層半透明既....物質，隔住咗。」

你抬頭望天，卻看不見皮皮所描述的景象。

寧思：「唔出奇既......」

你們望向寧思，卻見她似懂非懂的望住你。

寧思：「如果佢唔係有啲咩特別，都唔會突然做咗我地隊長啦....我地起行未？」

你不明白寧思所指的「特別」是代表什麼。

你看一看受傷的皮皮，你決定？

A : 繼續起行

B : 找地方休息

你也想早日遠離這地方，但你了解皮皮只是在強忍肩膀給予的痛楚。

你應該有更好的方法可以止痛。

「不如搵個位我幫皮皮打枝止痛劑先啦？」

寧思留意到皮皮額角的冷汗，同意了你的提議。

皮皮悶哼了一聲，她的傷口確實如火炙一樣疼痛。

你們又行了一段路，在附近一處較少雜草的空地，暫時調整狀態。

你為皮皮打了一針，要她躺在地上稍息。

你則去問寧思關於現時的情況。

「寧思...」

寧思將手上的平板放回背：「做咩？」

「其實你係咪一早知道哩度咁危險....？」

對方遲疑不答。

「但點解你仲咁想我揀你入黎哩度冒險...？」

她忍俊不禁：「哩度最危險既應該係你...」

你的臉上發熱：「你...！」

雖然她並沒有講錯，但你不願就此讓她推搪過去：

「果啲怪物，點解會係哩度出現？」

「點解我地要入黎哩度調查？點解我地要去個咩市中心？」

寧思沒好氣：

「我真係唔知呢.....怪物咪怪物囉？唔係我生出黎既咪得囉！」

「我...」你也不知道該怎麼說下去。

寧思又拿出那塊平板：

「塊平板裡面係有哩啲怪物既檔案，但冇話俾我知佢地點黎呀...」

她將平板塞向你，屏幕上的確有一幅與剛才那隻羊人相似的比怪物照片，

亦有標示上牠的資料、威脅性等等。

寧思又抱怨：「你都係怪自己傷到皮皮之嘛，拎我黎出氣做咩喎....」

說著說著，心裡抱屈：

「我都係女仔黎架、啱啱我差啲俾隻怪物強姦呀...又唔見你關心吓我...」

你見她開始流眼淚，也不知道該做什麼去安慰她。

這時，你留意到前面有一隻黑色的烏鴉，一直盯著你們看，

牠沒有任何動作，如雕像一樣立在一條斷木之上。

你沒留意到牠何時飛來，只知道視野之中突然出現了那麼一個黑點。

「寧思，你見唔見前面有隻....烏鴉？」

寧思擦一擦眼：「見呀...做咩？」

你似乎變得謹慎起來，把平板交還寧思：

「你會唔會查到佢係咩怪物？」

寧思雙眼仍舊通紅，她很不情願的說：

「普通烏鴉黎咋喎...冇哩啲怪物喎。」

你愈想愈覺奇怪，向牠走前幾步牠也不為所動。

你應該？

A : 嘗試捕捉這隻烏鴉

B：叫寧思捕捉這隻烏鴉

C : 轉身離去

你決定轉身離開；天知道那烏鴉會不會突然襲擊你們。

你總覺得，被那烏鴉盯著看有種難以形容的不舒服，

有種被監視著的感覺。

「我地都係走啦。」

寧思扁一扁嘴：「哦...」

你回到皮皮身邊，發覺皮皮挨著背囊沉沉睡去。

寧思卻說：「佢都攰啦；之但係....你睇吓個天。」

你一望天空，發覺太陽竟然已過最高點，開始西斜。

寧思：「我地黎咗三、四個鐘，個天已經開始黑......

最好襯未天黑調查下周圍，同埋...佢受咗傷，都係唔好露宿喇。」

你望一望皮皮，見她的面容仍然很虛弱。

寧思：「一係...我去前面望一望先啦？」

你應該？

A : 叫醒皮皮一同上路

B：守在皮皮身邊，要求寧思獨自探路

「好啦，咁你去望一望先啦，有啲咩事....記得唔好勉強。」

寧思：「嗯...你地係度等我，我一有發現就番黎。」

說罷，寧思打開平板，自顧的走遠。

而你，則在皮皮的視線範圍內走動。

你仔細一看，發覺周圍的草木都十分奇怪：除了那些長雜草，

旁邊的植物都三尖八角，你從沒看過。

至於附近的樹木，除了那些枯萎、攔路的爛木頭外，每裸樹都巨大得很，

樹根部份粗大得甚至把旁邊的石屎擠破。

實在很難相信皮皮所說，這都市只荒廢了兩年左右。

「冇可能掛....哩啲樹，大到你話廿年冇人理我都信.....」

你繞著大樹走了一圈，除了佩服，你也不知道該說些什麼。

「哈哈....」

你嚇了一嚇，竟然有把女人聲在你身邊響起。

你一看四下無人，回望皮皮，見她仍然躺著，周圍又沒有怪狀發生，

這才放下心來。

你又往回走了一段路，發覺那些怪異的植物之間，有一朵粉紅色的花。

那朵花外貌倒沒有沾染到身邊植物的怪異氣息，是朵很漂亮的花朵。

不知道皮皮會不會喜歡...？

你應該？

A ： 摘

B ： 無視

你嘆了口氣，還是將手縮回去。

你回到皮皮身邊，她呼吸已經平穩下來；你看著她安詳入睡的樣子，心裡十分療癒。

過不多時，你發覺天色漸暗。

你翻查背囊，發覺竟然沒有能夠用來聯絡的設備。

「嗯.....」皮皮悠悠轉醒：「我訓著咗...」

你點頭，她撫著肩膊的傷口，一看周圍：「寧思呢？」

「佢...自己去咗探路。」

皮皮臉色即時一沉：「點解...要分開行動？」

「呀....我......」

你本來也沒考慮到安全因素，一心只想皮皮得到充分的休息，一時間答不上來。

「你打咗針，唔方便行動，所以.....」

皮皮沒再聽你解釋：「佢有冇話幾時會番黎？」

你搖頭：「佢又冇講確實時間....我地係咪冇方法可以聯絡到佢？」

皮皮點頭：「屏障入面普通電子儀器全部都會失效......」

你皺一皺眉，也就是說寧思手上的平板並不普通？

眼下，你應該？

A : 繼續等待寧思

B : 出發尋找寧思

你決定跟皮皮出發尋找寧思。

你順著寧思前進的方向走，一路上都沒有什麼特別。

走著走著，太陽已經下山了。

昏暗的天色之下，遠處的火光更加顯眼。

「皮皮、果邊有燈光...！」

皮皮定眼一望：「....係教堂？」

她吩咐你：「小心啲...我地埋去睇吓。」

你倆決定走近，躲到教堂對面的樹叢裡監視；教堂外圍的鐵欄大開，教堂亦開著門，

裡面似乎燈火通門，你在火光的映照之下...

竟發現有一個男人正站在教堂門口！

「皮皮、有.....有人！」

那男人穿著神職人員的衣服，似乎在恭候著誰。

過不多時，果然有人開始走進這間教堂。

人潮開始湧現，裡面有男有女，大概便是這教堂的信眾了。

進了一堆人以後，那神職人員也沒再接待，走回了教堂；而大門並沒有關閉，

似乎仍歡迎來客。

「好多人....」對於只見過羊角怪人的你們，這個數量的人正好可以為你提供這都市到底

發生了什麼事。

皮皮：「我地入去睇吓啦。」

「吓？」

皮皮：「佢地打開門口佈道，應該冇問題。」

你應該：

A : 贊成，一同進入教堂

B：勸說皮皮放棄

「好，我地跟住果班人混入去。」

你指著遠處較落後的一行人，尾隨他們走入教堂。

你們聽前面個人在以廣東話交談，心裡安心了不少。

走入教堂範圍，你見建築前面一大個十字架裝飾，心想這個鬼地方仍然有人尋求心靈慰

藉，也真可笑。

你們走入教堂，見神職人員開始佈道。

這教堂近乎坐無虛席，驟眼看少說也有七、八十人；你們隨便找了兩個後排位置坐下，

要瞧瞧那神職人員到底在搞什麼花樣。

神職人員：「神與你們同在。」

群眾：「也與你的心靈同在。」

神職人員：「我想問大家，每朝起身，有冇問過自己...點解會係哩度每日受盡飢餓、寒

冷、漫漫長夜，無盡既黑暗所折磨？」

「點解被隔絕既人會係你地？點解受折磨既人會係你地？點解你地哩個都市既人，經

歷咗咁多咁多災難既洗劫，都仲要受哩啲苦？」

神職人員問群眾：「係咪神捨棄咗你地？」

群眾：「唔係！！」

神職人員：「係咪神唔再愛你地？？」

群眾：「唔係！！！」

神職人員：「點解你地會被困住係哩個充滿危險既地方受盡折磨？」

群眾：「係神俾我地既考驗！！」

你聽到這裡，已經開始皺眉。

神職人員：「點解你地會聚首係哩度？」

群眾：「係向神證明，我地每日都努力咁接受生存既考驗！」

神職人員：「仲有？」

群眾：「向神證明，我地都願意接受神賜予既愛！」

神職人員：「仲有呢？」

群眾：「向神證明，我地都願意成為神既子民！」

神職人員：「冇錯啦....大家要記住，每一日、每朝早、每一次呼吸都要記住...

自己並唔係被遺棄咗係哩個荒廢既都市度；而係因為自己幸運！」

群眾：「幸運！！！」

神職人員：「有幸被神選中，有幸能夠接受神既洗禮，成為神既子民！」

人群當中有一把聲音響起：「我想快啲成為神既子民呀！！」

神職人員「哈哈」一笑：「唔使心急，只要你地願意聽順神既旨意，總有一日，

會得到神既眷顧，得到神既恩賜，成為神既子民！」

群眾：「我願意！！」「I do！！」「求神恩賜！！」

讚頌之聲此起彼落，聽得你想反胃。

實在很難相信，當一個人面對困難，而自己又無能力解決之時，會有什麼誇張的行徑

去尋求慰藉，瘋狂的嘗試填補自己比中的空缺。

你看著人群對那位「神」瘋狂的朝拜，你雖然不願置身其中，卻又無可奈何...

不竟它給予了這群人活下去的動力，實在也難以過問他們的選擇。

神職人員：「好啦，相信大家都知道今日為咗啲咩事要係哩度聚會啦...」

群眾：「知道！」

神職人員：「冇錯啦，我地既梓悠妹妹，好幸運咁被神選中；將會係今晚...

正式成為神既子民。」

群眾歡呼聲雷動。

只見神職人員身後的布廉拉開，兩個男人押著一個眼睛被白布所蒙，身子相當瘦弱的女

孩出來。

那女孩的手腳都被布帶扎住，被帶到神職人員面前跪下。

你的身體猛然的震了一下，皮皮搭了搭你的膊頭，要你冷靜下來。

神職人員：「梓悠妹妹？」

梓悠：「....係。」

神職人員：「你準備好未？」

梓悠猶豫了一會，慢慢點頭。

神職人員：「好啦....大家！今日哩位梓悠妹妹正式成為神懷抱裡面既一份子！」

又是一歡呼雷動。

然後，一幕你難以想像的畫面竟在你眼前發生！

神職人員一口咬在那梓悠的頸項！！

群眾：「感恩！！！」

你嚇得差點要叫出來，被皮皮捂住了嘴。

那梓悠被咬了一口之後，即時倒地， 不住抽搐、痙攣....

可怕的是.....群眾的歡呼聲仍未有減退！

你望見眼前群魔亂舞的模樣不禁膽怯心驚：「邪、邪教....」

皮皮細聲在你耳邊吩咐：「吸血鬼......佢地好多人，我地唔夠佢地黎；襯佢地未發覺，

我地離開哩度。」

但你有種預感，這地方的秘密並不止一個。

你應該？

A : 逃離現場

B : 留在教堂

C : 新年快樂

神職人員：

「以後，梓悠妹妹將會係漫長既黑夜得到光明；接下來既日子，亦都唔使挨餓！」

群眾：「感恩！」

「新年快樂！！！！」

你站在櫈上，大聲呼喊，即時淪為全場焦點！

皮皮：「你...你做乜野呀！」

你也不知道為什麼會突然氣上心頭，衝口而出：

「望到班人咁樣我就反胃...唔知呀、見步行步啦！」

神職人員：「睇黎，我地新加入既弟兄已經興奮到冇辦法控制自己啦喎。」

皮皮反白眼，已在籌劃脫出的方法：「唉...多得你唔少。」

「你班人醒吓啦！哩條友傷害緊你地咋！佢吸你地血呀！」

神職人員：「其實我一早已經聽到你同你位朋友係度竊竊私語架啦，本來我都想抱住包容

既心既接納你地...依家睇黎我都冇辦法令你改觀啦係咪？」

群眾：「收聲呀！」「冇禮貌！」「唔準你咁侮辱神呀！」

「佢係你地既神？？」

神職人員一笑：「神與我同體一心.....」

群眾：「佢敢侮辱神！」「殺咗佢！」

神職人員：「大家唔好激動....咦？哩位弟兄，乜你位朋友.....受咗傷呀？」

「我唔係你弟兄！」

神職人員：「唔怪之得咁大陣血味啦，我明明記得....自己有同咁多位講過，

有傷口千萬唔好黎參加佈道，因為我......實在按耐唔到大家既衝動架嘛。」

你看見群眾當中，有不少人的瞳孔竟泛起一陣鮮紅色，對你們怒目而視，

群眾一步步向你逼來。

皮皮單手取下一支燭台，火光自她手上舞動：「吸血鬼怕火，我掩護你走先。」

但你知道在坐的人並非全部都是吸血鬼，要與他們對抗就要下定殺人的決心。

天幸大門並未關閉，要安全離開仍然有一點機會。

神職人員一喝：「咁急就走呀？唔食埋聖餐先走？人黎、上聖餐！！」

皮皮一揮燭台，將兩名試圖欺近的教徒逼退：「走！」

A : 轉身逃去

B：留低對抗教徒

你見皮皮受傷的肩膀仍無法提起，正單手揮動燭台趕走那些不要命的信徒。

你吸了口氣，走出教堂大門。

皮皮亦退到大門位置，臨離開前還將燭台擲向木蠟長櫈，卻沒有如願將木櫈點燃。

神職人員：「真係要走？唔通你要揼低你地朋友？」

皮皮見丟了燭台，又抽出一柄短刀出來防身：「咩話？」

神職人員兩個手下押著一個女孩出來...

那人的衣著跟我們一模一樣；不是寧思是誰？

「....唔係呀嘛！！」

你心想，寧思又被人抓了....她到底在干什麼？

皮皮望一望你，又望一望講台昏迷了的寧思，你應該？

A : 放棄寧思

B : 營救寧思

你的眼神已給了皮皮答案。

皮皮：「唔想死既讓開！」

皮皮單手舞刀，一些群眾開始被刀光嚇退，但無奈人潮太密集，一時間難以突圍。

而你則拿出手槍，站在櫈上朝雙眼發光的人開槍。

但見你一顆子彈打在其中一「人」的額角，他往後一倒，竟又爬起身來！

「吓...！」

你見神職人員十分從容，絲毫沒有要出手的意思；在他眼中，到底你們是否只是個餘興節目？

皮皮在你前面力戰眾人，呼吸聲開始沉重。

那些雙眼沒透紅光的，她只用刀背，或將她踢倒；那些透著紅光的，她可絲毫沒有留力，

一刀就送他見上帝。

你知道近身戰比較適合與這些怪物作戰，但見到皮皮正無顧慮的在揮刀，

生怕自己加入戰團，又會因為笨手笨腳而被誤傷。

一轉眼，你們已經傷了十數名教徒，那神職人員似乎看不下去，朝著皮皮抬手。

「啊....！」皮皮忽然一痛，膊頭位置的傷口竟然開始破開，不斷流血。

更教人驚訝的是，那些血點竟然一點點的浮在半空，向神職人員飛去！

「嘶.....呀！」皮皮的叫喊聲開始淒厲，她已不能專心作戰，你即時搶到她的身邊，

驅散群眾。

「皮皮！！停、停手呀！」你朝那神職人員一喝。

神職人員笑說：「你地停手我地咪停手囉。」

皮皮冒著冷汗：「唔使理我....同我殺咗佢....」

可你又有什麼方法能夠殺出血路？

你應該？

A : 投降

B : 拚死殺進敵方首領

C :抱著皮皮逃走

A : 投降

B : 拚死殺向敵方首領

C : 抱著皮皮逃走

皮皮將開山刀遞向你，她那開始發白的嘴唇，說了兩個字。

「喝呀！！！！」

你手執雙刀，瘋了似的向神職人員殺去；你已沒有憐憫，誰擋著你的路你便向他砍去。

一時間，已有五、六個信徒被你斬傷。

突然，白光一眨，你身後響起一陣刺耳的巨響，你眼前的信徒紛紛暈眩、倒地。

你自己亦是感到一陣耳鳴，噁心，但你沒有放棄這個機會，

你知道這是皮皮特意為你製造的致勝良機。

你見神職人員眼睛吃痛；再殺得幾人，已衝到講台！

一躍而起—你的刀已對準那神職人員的頭。

「啵啵啵」

三聲，痛楚貫徹你全身。

你看到自己胸前插住三柄血紅色的小刀，你痛得倒在地上。

神職人員：「分清楚....你地自己有幾多斤兩...」

那三柄小刀被神職人員所控制，自你的傷口拔出，浮於空中。

神職人員：「同我捉住個女仔佢！哩啲野蠻既人，唔值得被拯救！」

群眾：「係！」

神職人員：「等我吸乾曬你地啲血，將你地既靈魂獻俾神！」

他朝你抬手，卻皺起眉頭：「咦....？」

他又轉頭向皮皮抬手。

你躺在地上，看著皮皮被人俘虜....

你應該？

A : 聽天由命

B : 閉目待死

你癱倒在地，感覺胸口三處位置正在流血。

你雖然不想就此認栽，但實在無能為力。

你斜眼看著皮皮正被那神職人員隔空吸血，你慢慢爬起身來，用盡全力撲向對方，

阻止他繼續傷害皮皮。

神職人員側身一躲，用力向你一爪，你即時倒地。

倒地之際，你的視線恰巧望向教堂的窗戶邊....

那隻烏鴉正凝視著你。

你茫然的眼神開始失焦...

「唔理邊個都好.....救我地.....」

這時，群眾忽然驚呼：「神、神父！！」

你躺在地，忽然感受到一陣涼意襲來；你用力翻過身子，望見教堂的所有信徒都結了冰。

「........？」

而教堂的大門，站了一位穿著白衣白裙的女子。

「張梓悠....」

你望一望皮皮，望一望寧思，她們都沒有被凍住。

然後那神職人員跟昏迷了的那位梓悠妹妹也沒有結冰。

原來，剛剛一陣寒風自教堂門外吹入，寒風所到之處，群眾瞬間就被凍結起來。

全場只就剩低你們五個跟剛進來的那位白衣女子。

你一望那女子的面貌，不禁被她的美麗所震攝；即便你失憶，也覺得這位目無表情、

宛如冰雕一樣的美女是你看過的女人當中最漂亮的...

突然，你腦海中又出現了另一張面孔；徹底將剛才的立論推倒。

白衣女子：「張梓悠....係邊？」

那白衣女子已從你身邊走過，來到了講台前。

她所的提問，自然是問那個神職人員。

白衣女子：「邊一個係....張梓悠？」

那神職人員被寒風一吹，雖然沒有結冰，身體卻不斷發抖；表情極之痛苦：

「佢、佢......」

神職人員指一指身邊那個瘦弱女孩：「係佢....嘩呀！！」

他才剛答完女子的問題，他眼前憑空就凝結出六、七支冰錐，一支支打在他的身上，

自頭顱到腹部，再到雙手，恰恰成了一個十字被釘死在講台的台階上。

白衣女子：「梓悠？」

她搖著那個叫梓悠的女孩，見梓悠沒有反應，又將手放在梓悠的面頰上。

梓悠竟慢慢張開雙眼：「......？」

你見女孩眼睛透著紅光，果然....已經被人轉化。

白衣女子同樣見到梓悠目露紅光，她放低了梓悠，說：「你媽媽求我帶你番去，可惜....」

你眼見半空中又試憑空凝結出一支冰錐，知道白衣女子又起殺意，你應該？

A : 喝止白衣女

B :任白衣女肅清吸血鬼餘孽

你心中一怯，已經錯過能夠阻止白衣女的時機。

冰錐釘在梓悠的心臟位置，梓悠嘴角流血，死得十分安祥。

「你係咩人...？」你勉強站了起來，想問出白卞衣女子的來歷。

白衣女子望了你一眼：「我...」

皮皮：「你做咩殺咗個女仔？」

白衣女子望向皮皮：「佢已經被血魔同化，太遲喇。」

皮皮低頭，開始沉思：「血魔...？」

「你唔係話....要帶佢番去佢媽媽身邊咩？」

白衣女子：「佢媽媽想見到既係人類，唔係血魔。」

「佢明明都仲係，仲係個普通女仔黎....」

白衣女子指著自己、又指著皮皮：

「我唔殺佢，佢就會殺咗你、殺咗你；殺咗果邊個女仔，甚至殺埋佢既媽媽。」

「你又點知...」

皮皮：「唔好講啦，佢.....冇做錯到。」

「但係...」

你雖然心中也希望這些披著人皮的怪物得已清除，但....那女孩才剛變成吸血鬼，

也沒開始害人，這樣就定了她死罪，也太無情了吧？

皮皮：「放任血魔，只會令佢地傷害更多既人。」

白衣女子轉身便要離去，皮皮卻將她叫住：「你係......中國隊既人，係咪？」

白衣女子沒有表情，盯著皮皮良久，才點了點頭。

皮皮：「多謝你救咗我地，但係......」

「我想同你講，唔好因為你強，就以為可以隨意決定他人既生死.。」

白衣女子不置可否：「你既眼神....好堅定，好銳利，唔錯....」

語音剛落，周遭信徒身上的冰即時碎開，人們紛紛跌在地上，失去知覺；那些已經轉化的信徒則

是皮肉連人帶冰粉碎。

你再望向教堂大門，已經不見那白色的身影。

「佢係中國果隊既人？點解...勁我地咁多？」

皮皮沒好氣：「快啲去叫醒寧思啦，唔係班暴民醒番，又試...」

她膊頭吃痛，拉下外套，已經全身是血。

你趕緊搖醒寧思：「寧思！寧思！」

見她一時未醒，又走進布幕，找出她被扣起的裝備。

皮皮：「你扶佢走啦，我自己.......行到。」

你們一行人離開教堂，接下來應該？

A : 盡快於附近扎營休息

B : 盡快找出附近民居休息

你索性將寧思揹起，與皮皮並肩而行。

你跟皮皮都傷得嚴重；走了一段路，你跟皮皮說：

「使唔使我幫你換過啲紗布先？」

皮皮搖頭：「黑麻麻咁...快啲搵個地方落腳實際。」

「間教堂咁多人、附近有地方住至係架...」

你們的背囊內雖然有露宿的裝備，可你怕又會被野生動物騷擾，

堅持要找到人住的房子。

皮皮：「前面好似有間村屋係度。」

你順著皮皮方向望去，果見一座矮小狹窄的小房。

皮皮：「行啦。」

你看著皮皮漸漸走遠，而你的腳步卻愈發沉重。

「點解...寧思好似重咗咁多既？」

你慢慢蹲下，想將寧思放好；一轉身，竟見那隻烏鴉正站在寧思的頭上！

你用力朝烏鴉拍去，將烏鴉趕走。

那知你一拍，烏鴉竟然就此消失不見。

「寧思！！」

皮皮回身等你：「做咩呀？」

你實在不想皮皮再有煩惱：「冇、我攰啫...」

皮皮折過螢光棒：「冇鬼用...我入去等你。」

你見寧思到現在仍毫無反應，開始心驚：「寧思...快啲醒呀喂！」

你伸手一探她的鼻息，發覺....寧思竟然斷了氣！

A : 驚呼，並對她進行急救

B : 強裝冷靜，先將她抱回小屋再說

留名

B

文呢

今晚

你實在不想讓傷口破裂的皮皮再添壓力；你抱起寧思，

一步一步，走向小屋。

你踏出的每一步，都令你感覺懷中的寧思更為僵硬，更為沉重。

她....為什麼會突然沒有呼吸？

剛才在教堂的時候，你倒沒留意到....

是那些吸血鬼殺了寧思？

抑或.....？

不！

「寧思唔會突然間死咗既....唔會既....」

這個廢棄都市發生的怪事且止一件？

再多一件也不算多。

冷靜....冷靜........

你告訴自己，你是此刻唯一的男人；是她們此刻唯一可以依靠的人...

你不能崩潰。

你走進屋內.....卻不得不崩潰。

皮皮已癱倒在床上。

有人....正在撫摸她的頭髮。

你即時的反應是：

A : 放低寧思，救皮皮

B : 抱緊寧思，別再多讓一個人落入對方之手

你本能的將寧思放在地上；心神激盪的你雖然不至於將寧思摔開，

卻也沒有閒暇留力，你跨過寧思，飛身撲向那個坐在木板床上、

玩弄著皮皮頭髮的人！

「你...！！！」

砰一聲，你的背部受巨力，整個身軀都被壓在小屋的地板上；

那地板多日沒有消理，塵埃不住飛入你的口鼻，使你不停咳嗽。

「得一想二、見義思遷.......乜男人都係咁下流架咩？」

你聽得這是一把女聲，覺得鬆了口氣，起碼.....兩女不會遭人凌辱。

不竟屋內沒有電力供應，光源僅來自窗外的月色及皮皮折過的幾根螢光棒

，實在沒能夠照清楚對方的臉。

「你覺得....一個女人就唔可以強姦曬你地...三個喇咩？」

那女人一笑，似乎能夠看穿你的心思。

「你係咩人....？」

女人：「.....你冇資格知。」

「嘖...」

你發覺自己的頭似乎也被什麼壓住，沒能夠抬起頭來直視對方；

只隱約見到她的一雙黑色高根鞋。

你心中不斷默念：死八婆死八婆死八婆死八婆....

背部即時遭受到再一次的撞擊！

「你....！」

女人：「唔好再亂講野........唔係下一次就唔止痛咁簡單。」

「值得既、起碼.....起碼知道你識得讀心。」

女人：「係咩....？我應唔應該讚你？」

你咬著牙，問她：「你到底係咩人....到底想點....」

你的心思全部落到那女人旁邊的皮皮身上......她的傷口還在滲血啊！

女人：「我要你同我做一件事....」

你逞強；「哩個唔似係拜託既語氣喎...」

女人：「我唔係拜託你喎。」

忽然一手指插在皮皮的臉頰旁、床板瞬間被她刺穿：

「唔做、殺。」

她吹一吹自己的指甲，繼續剛才的對話：

「你同你位小女友都要死。」

你心想：「到底要我做啲乜野....？」

女人敲了敲床板：「快少少，猶疑落去......條女冇咗噜~」

A : 答應

B : 寧死不從

「我應承你，你要我做啲乜野？」

保命要緊，唯有先她的要求。

「我要你同我殺一個人。」

你一聽她的要求，在這種環境下也忍不住笑了出來：

「哈....你要我幫你殺人？？」

如果自己有能力殺人，就不會有此刻這種局面出現。

女人：「咁係你唔明白自己有啲咩力量啫。」

「我有....咩力量？」

女人輕輕嘆氣：

「唔好好似成條廢柴咁.....你揸槍又唔得、揸刀又唔得、唔通貪你手針紙聯傷口聯得靚咩...」

她這麼一提，你醒起皮皮的傷口：「你...你俾我同佢換紗布先！」

女人：「唔使咁麻煩啦...條女冇咗啦。」

「你講乜野話！」

女人：「我叫咗你唔好考慮咁耐架啦....」

「我.....」

你腦袋一片空白，全身的知覺似乎在一剎間中失去。

「冇可能架....冇可能。」

片刻，空白即被代表怨恨的黑色所填滿。

你的身體重新受到控制的時候，你一手已經捏住了女人的喉頸，將她提起，撞向小屋的石牆。

「點解唔救佢....」

月光映在女人的臉上.......女人竟然戴著一個惡鬼面具。

女人：「我想佢死....要原因咩？」

A : 捏斷她的頸

B : 放過她

C : 加以質問

a

你實在聽不下去，手指一用力，女人的喉嚨就「格嘞」一聲。

她的身體登時軟了下去，你放低了女人，轉身去檢查皮皮的脈膊。

「冇.....冇咗，唔、唔會架....」

「點解呀.....點解會咁架.....」

—「我幾驚你落唔到手...」—

你被那把女聲一嚇，回身向後方打出一拳！

你見女人一手握住你的拳頭，從容的將它接了下來：

「如果你係連人都唔敢殺既...我會好苦惱。」

你見到自己的拳頭被一些紫黑色的火炎包覆著，你的手在顫抖。

女人：「唔得。」

—「用力少少。」

你另一個拳頭已經朝她的臉打去，又被她以手背輕鬆擋下，

紫黑色的火炎同樣席捲你另一隻手。

「呀呀呀！！！！」

你雙手突然一下抽搐，忽然有了力量得以掙脫女人的束縛，雙拳又毫無技巧的向女人亂打。

「唔得。」「唔得。」「唔得。」

你也不知道自己向女人打了多少拳，只知道每每向她攻去，攻勢一下子就會被瓦解。

你停下來，稍稍冷靜了一下；你發覺，自己雙手浮動著一層紫黑色的覆膜.....

那些火炎竟然一直沒有對你造成傷害！

方才還以為那些黑火是女人的招數，這下子你的頭更加痛，更加混亂....

你一雙手竟然與那些紫黑色的火炎融為了一體。

女人輕輕嘆了口氣：「好弱....仲差好遠。」

你望著女人，有點不知所措。

女人卻開口說了一個令你震怒的事實：「你抱入黎果個女仔係我殺既。」

—轟！！！

一聲巨響，你希望接下來看到的畫面是？

A : 小屋的石牆被你震碎

B : 戴面具的女人被你手刃

A

想知佢搞乜

你感覺剛才一道巨大的能量自你身體激發；回過神來，

小屋的石牆已被崩塌粉碎，那一塊塊的石磚有的已成粉狀。

可是....

儘管你能粉碎眼前的一道牆，卻無法傷到眼前這面具女人的分毫！

她完好無缺的看著周圍，似乎有些微驚訝。

要不是仇人正站在你的面前，你一定在驚訝自己體內的這股異能。

「寧思係你殺既？」

面具女人：「我冇否認。」

你又想向她攻擊，卻已經動不了。

面具女人揚手：

「好好利用你自己既能力....當你足夠強大，我會話俾你聽要幫我殺啲咩人。」

「我唔會幫你架！你殺咗寧思、殺咗皮皮....我要殺既人只有你一個！！」

面具女人搖頭，笑咗笑：「一命換一命，你女朋友仔條命我姑且就留住....」

你全身一振：「咁....咁寧思呢？」

面具女人：「等價交換，你唔好太貪心。」

A : 答應

B : 拒絕

B然後個女人殺埋皮皮

「......等價交換？」

你聽了不禁失笑。

你用盡全身力量，勉求能夠令右手移動。

右手上的火炎，正慢慢變形；隨你心中所欲，慢慢化成一隻黑色的手甲，化成一根根黑色的利

爪，套在你的手指上。

你的右手扣住自己的喉嚨：

「兩命換兩命......」

面具女人：「你....！你大我呀？」

「我唔係大你喎。」

由黑火形成的手甲正陷進你的皮肉，你已感受到由傷口傳來的一陣惡心灼痛。

「轟」！

面具女人手一揮，一道衝擊將你整個人擊飛：

「哼、我以後唔會放過你...你好自為之。」

說罷，她已經消失於黑暗中。

你倒在地上痛苦的呻吟；女人給你的最後一擊比之前的衝力要強上數倍，

你痛得全身的骨頭像是要粉碎一般。

「嘶........」

過不了多久，你已被痛得昏了過去。

————————

當你恢復知覺的時候，張開眼睛已是白天。

我望一望周圍，卻不見皮皮跟寧思的縱影。

「皮....皮皮！寧思！」

你站起身來，周身的骨頭也痛得利害，似乎昨晚的事並非幻覺。

你見小屋的石牆真的被你轟碎，便直接自瓦礫走出屋外，想要找到二人的身影。

「皮皮！」

「寧思！」

忽然，你聽到遠處有些打鬥聲，便走上前頭查看。

一望之下，竟發覺幾隻不知是狼是狗的生物正在圍攻兩女。

你心頭先是一喜，知道昨晚那女人果然守約，沒有奪去二人的性命，

然後又擔心兩人的戰況。

但你見皮皮兩手都拿著短刀、正靈活兇猛的揮舞著，似乎沒有什麼問題。

A : 加入戰鬥

B : 觀戰

點解會唔想寧思死

咁快死無癮

A

啱啱入陌生地方，主角咁廢，緊係唔好俾同伴咁快死啦

你望著那些一隻隻皮膚潰爛，沒有毛髮的犬類生物，從容一笑。

昨晚，自己可是連牆都能打破呢，

區區三兩隻小狗可是你展示自己能力的好舞台。

你衝向被圍攻的二人，一隻怪犬轉頭招呼你。

但見你赤手空拳，怪犬也沒有貿然進攻，只是在低吼準備。

皮皮：「你過黎做乜野呀？打拳頭交呀？」

你聽到皮皮中氣十足，跟昨晚虛弱的她有很大分別。

至於寧思，則沒有回應：明明她手裡拿著麻醉槍，

卻沒有對附近那幾隻狗開槍。

「你地睇住，我琴日.....發覺自己赤手空拳都好犀利！」

皮皮：「危險呀你....唉！」

皮皮一刀割傷上前進攻的怪犬，已沒空理會你的戰鬥。

你深呼吸，大喝一聲：「喝！！！！」

雙手握拳，期望那些紫黑色的火炎會包覆著你的拳頭。

然而，並沒有。

「冇既？？」

怪犬這時朝你一撲，你踉蹌後跌閃避，怪犬一舉撲，又朝你面上撲去！

牠雙掌壓在你的胸前，不斷朝你的臉狂咬；你左右閃避，

最後只得握住牠的咽喉，不讓牠再張口。

你已被怪犬壓制，無法動彈，你應該？

A : 大聲求救

B : 繼續大喝，召喚黑火

「喝！！！！！」

你一邊喊，一邊防著狗咬，怪犬的爪子不斷在你胸前亂抓。

你雖然一時間沒有生命危險，但這狼狽的景象跟你初初想要的效果差之甚遠。

皮皮她們已經解決了周圍的怪犬，老實說除了外表比普通犬隻更可怕

外，威脅性近乎都與犬隻無異。

皮皮：「你點呀你...」

「我冇事！！你睇住黎！喝！！！！」

依然沒有變化，反而怪犬被你捏得呼吸困難，攻勢已經開始放慢。

你用力推開怪犬，已被皮皮補上一刀收拾。

皮皮皺眉對著你：「你係咪發燒呀....？」

你搖頭，一行人又朝破爛的小屋走去。

皮皮：「冇發燒就得啦，你話俾我知琴日發生過咩事.....」

她指著小屋的外牆：「點解道牆會爛曬架呢？」

「你冇印象琴日發生咩事？」

皮皮搖頭。

「寧思呢？」

寧思似乎神著什麼出神，好一陣才給你反應，她的語氣平淡：

「我剩係記得我去探路.........唔知點解就暈咗。」

二人都記不起昨晚那面具女人以她們的性命要脅自己的事，

你應該？

A : 全盤托出

B : 含糊帶過

A 不過佢哋都唔會信發生過咩事

你將昨晚所發生的事情一五一十的說了。

皮皮望向寧思：「點睇？」

寧思搖搖頭。

皮皮：「嗯，我都唔信。」

「唔係呢！我冇呃你地架喎！」

皮皮回小屋取回各自的裝備，急忙的跳出來：

「得啦得啦，寧思小心道牆又會爆炸；你講到人地咁犀利

呀、又點解要你幫手呢？」

你的確答不上嘴、縱然自己有某種力量，對方卻不屑向自

己解釋。

唯一能夠令她開口的，或者只能變強一個途徑了....

可是，方才的戰鬥......

你連自己有什麼力量都未搞清楚，又談何變強呢？

皮皮：「食啲野，我地出發啦。」

她為你遞上一個錫紙包裝的軍糧，你勉強的嚥下了。

飽餐過後，你們繼續朝市中心進發，沿途都沒見到一個活人。

寧思看著平板道：「前面...」她朝遠處一指，

你們望過去，見到對面有一座中式建築物。

「果度做咩？有啲咩係度？」

你其實很想知道平板到底顯示了什麼，但見寧思似乎沒有

教你的意思，就沒有過問。

寧思：「去唔去.....睇吓？」

A : 去

B : 繼續趕路

「去睇吓囉....之但係，皮皮你...」

你想到皮皮昨晚的傷勢，雖然她方才生龍活虎的，但實在不怎放心。

皮皮搖頭：「我冇事.....」

她拉下外衣，露出一角玉肩，只是她雪白的肩膊上，有一道不太美觀的疤痕。

皮皮：「唔知點解....一訓醒個傷口就埋好咗。」

你心想：唔會咁好死呀嘛....？

那面具女人難道怕皮皮會失血致死，連傷口都為皮皮醫治好？

你望著皮皮的傷疤，確認真沒古怪才放心起行。

你們一行人朝著那中式建築走去，遠遠便發覺那似乎是座廟宇，

卻又十分奇形怪狀。

遠遠望去，已經見到古廟大門的大根柱子，有兩條金龍雕像纏繞著，

周遭都是雜草青苔，唯獨兩條金龍威風凜凜，一塵不沾，閃閃生光。

「果座廟係咪有個牌匾係門口？寫住啲咩....？」

忽然，「轟隆」一聲！

你們感到一下巨大的強震，將你們一行人通通震倒！

震動不過十數秒，你們三人已趴在地上，心驚膽跳。

「發生咩事？？」

皮皮搖搖頭，四處張望，待得強震過去，四周安全之後才撥走身上的塵埃。

皮皮：「唔知....好似有啲邪。」

她望著古廟，若有所思。

你問寧思，寧思卻說不清楚廟宇裡頭有些什麼；只說平板特別標示了這座

古廟。

你總覺得此行有種不祥之感，你應該？

A : 繼續向古廟進發

B : 轉身離開

順便推下

b
主角咁廢唔好搞咁多野

再推

「不如...都係算啦，我地都係唔好去啦。」

皮皮：「嗯...我都係咁諗，你有冇發覺頭先震果吓，

座廟郁都冇郁過？」

「吓...？」你倒沒注意到這節。

皮皮：「係有啲奇怪；唔好勉強。」

你們同樣望向寧思，希望她放棄。

寧思看著古廟：「萬佛寶殿......」

說完她轉身就改道而行：「行啦，繼續去市中心。」

皮皮皺眉，你看著皮皮，兩人同樣感到十分奇怪。

寧思給你們的感覺跟平常的她截然不同。

正常寧思應該是個標準的「八婆」，在這種時候應該口水不斷才是。

她如此寡言，令你們都很詫異。

昨天的她明明又哭又撒嬌的，為什麼今天的她會如此淡泊？

你愈想愈覺奇怪，你應該？

A : 上前關心寧思

B : 無視，繼續上路

唔希望寧思死，佢好正

A打探下

「寧思，你....你係咪唔舒服呀？」

寧思呆望著你，不明所以的搖頭：「咩唔舒服.....？？」

「你......你好似冇乜精神咁。」

寧思低頭，表情困惑：「唔係呀......做咩？」

你覺得她的反應慢了許多，語氣也十分無力。

「有啲咩事，你講喎....唔好收埋係心喎。」

她看著你，皺起眉來：「你...多事啦，繼續行啦。」

寧思若無其事的繼續走，你與皮皮對望，仍舊對寧思的神態表現置疑。

你們開始走進住宅區，似乎是個小屋苑。

遠看已經見到不少外牆被炸爛、抑或整棟自中層斷開的大廈。

一望已知無法住人，低層受損較輕的大樓，則被披上了一層植物的外衣。

途徑幾棟大廈，狀況類近；這密度的住宅區，居然空無一人。

走到這裡，才開始有「廢棄都市」的感覺。

「啲人去曬邊....」

皮皮：「就算大廈啲低層仲住到人，附近冇水冇食物既....

佢地走曬都唔出奇既。」

雖然你們一路以來，都沒有特地搜索活人蹤影；

但一行人見過最多活人的地方，居然是那座小教堂，真令人意想不到。

你真想找個人出來問問這些日子到底發生過什麼、日子怎麼過活。

卻不知道附近到底還有沒有人居住。

你應該？

A : 搜索附近區域

B : 繞過住宅區，繼續出進

「我地睇吓附近有冇人啦不如.....」

直覺告訴你，不是每個人都願意離開自己生活的區域，

也許....真的有人沒有放棄守護自己個家園，

不竟磚頭可是貴得要了我們的命。

她們同意了你的提議。

皮皮待在後面，似乎正在開解寧思；而你則走在前頭，

你相信身上的異能能夠保護自己周全。

你發覺這屋苑設計得不甚好，道路又窄又複雜，

特別在此刻四處都是碎石、瓦礫的情況下，

很容易因為瓦礫擋路而令你們必需沿路折返的情況。

很難得你們轉出屋苑商場，走近一看才發覺商場的地基早已下陷，商場上蓋的樓層崩落，

一塊塊堆在入口位置，你見已經無法進入，便再走向屋苑的另一邊。

皮皮：「如果連商場都入唔到去.....咁真係搵間便利店搵間超市補給都難，

我諗都唔會有人仲留係度住架啦....」

你沒有因此而洩氣，只是輕輕一笑：

「是但啦，我地反正都係....向南行係咪？行埋落去囉。」

皮皮點頭，之後又留意了一下跟在後面沒精打采的寧思。

你們繼續往屋苑的另一半走去，卻發現幾條通道都十分巧合的被樓宇的碎塊擋住去路。

你不禁苦笑：「天無絕人之路呀....頂你個肺。」

你跟她們使了個眼色，實在沒有辦法，得原路折返，從旁邊的進出口離開屋苑。

卻在此時，你聽到一陣奇怪的哭聲。

哭聲也傳入皮皮耳裡：「係咪.....細路仔喊聲黎？」

你覺得在這無人的空城會有小孩的哭聲很奇怪，你應該？

A : 尋找哭聲源頭

B : 事有蹊蹺，開始撤退

A 冇理由冇人住嘅

快推，待甜

你們循著聲搜索，那聲音好像是從其中一條主要通道傳來。

你們愈走愈覺哭聲漸近，卻沒發現哭喊孩子的身影。

不知不覺，你們追到去一條掘頭路，去路被一大堆建築廢料擋住。

皮皮耳朵比較靈：「啲聲係對面傳過黎....」

她走近廢料山：

「有冇人呀？？姐姐唔係壞人黎架，有人係對面嘛？」

哭聲依然，卻沒得到回應。

你望著前面那堆如同小山的建築廢料，各種碎石、破爛磚

瓦、粉碎的坐廁、傢私等等，以你的身手很難攀越。

你應該？

A : 要皮皮爬上去查看

B : 事有蹊蹺，撤退

A 又要整死隊友

幾好睇但更快d得唔得？

追緊，我都覺好睇但好慢

要做狗

更得慢啲

你望向廢料山，又望一望皮皮。

皮皮看著你表情，將眼睛反到後腦：「得啦...我自己去。」

其實皮皮本來也沒想過將責任推給別人，可能只是覺得你太靠不住了，狠狠的給你一下白眼。

你有點抱屈，自己的「強大」能力不竟不包括靈活的身手嘛。

皮皮對著哭聲的方向說：「你等我，我過黎你果邊！」

她左一踏、右一撐的，那些廢料的支角分分鐘便要將她的腿刺穿。

但她的步伐平穩有序，大膽但帶著自信，幾次的跳步都令你差點叫出聲來。

沙石似乎沒能令她卻步，很快她便爬到了廢料山的頂端。

你看著她爬了上去，便大聲喊道：「點呀？係咪有細路仔係度呀？」

皮皮沒理會你，她朝著山的對面喊道：「小朋友，你自己一個人呀？」

你聽到對面果然有小朋友在，也定了定心，最起碼不是什麼怪物裝作小孩子的叫聲。

皮皮：「小朋友你等我、姐姐落黎幫你...」

你見皮皮蹲下身來，打算爬下去小孩的那邊，卻發覺廢料山頂上有兩處奇怪的位置，

顏色跟光影都跟附近的地方都不太一致，就如放了兩塊半透明的圓鏡一樣，

但卻沒找到確實的鏡面，也不大平滑。

你看著山端左右兩處的怪異現象，皺起眉頭。

「點解咁奇怪...」

突然，「咔」一聲，山端一處位置跌下了不少沙石；

你即看到那兩處半透明的地方高速向皮皮移去！

「小、小心呀！！」

皮皮被你一嚇，腳步已經不隱，這時左右兩邊一道巨力衝來！

「砰」！

你沒看見皮皮拔刀，身體已經往前一跌，消失在你眼前....

「皮...皮皮！！！」

你沒有得到回應。

「發...發生咩事....」

你定神看清楚山端，發覺兩個半透明的位置慢慢開始變色.....由半透明變成紅、再變成藍、

再變成綠....你看到兩個人影，身上的顏色不斷漸變....

「變色...龍？」

那兩個人的樣子一看，滿頭滿身的鱗片，不就是蜘蛛俠的奸角嗎？？

「皮皮！！你有冇事呀？？」

寧思很冷靜的望向四周：「我地...俾人包圍啦。」

你一望左右，見到幾處位置都開始變色，你一時也沒法數清四周到底有多少敵人。

慢慢，你們已經被十數隻蜥蜴人重重圍住。

「我屌曬你地......」

你告訴自己，那個高度跌下去，皮皮應該不會有事的....

你得先解決這邊的問題，再過去救皮皮。

你斜眼一看那些廢料的堆疊，心中生起一個奇怪的想法：

「寧思...乜哩啲怪物都識得放陷阱、陰鳩人架咩？」

寧思已經握著手槍，準備戰鬥：「唔知呢，哩啲群體作戰既生物....智力或者會高少少。」

但見那些蜥蜴人雖然沒有武器，但位位都一身肌肉，十隻手爪又粗又大，被牠抓上一下恐怕就是見血。

你深呼吸，開始召喚自己的黑火。

「皮皮，你等我......」

「喝！！！！！！！！！！」

身邊所有的蜥蜴人同時後退一步！！

沒有任何事情發生！

那些蜥蜴人怪叫此起彼落，你的怒吼似乎反倒惹怒了牠們。

寧思：「戰吼是交戰之前用以威懾敵人、振奮己方士氣的吼叫，其功用與戰舞類同....

你好成功咁令敵人更加激昂。」

你看著不斷朝你咆哮的蜥蜴人，你應該？

A : 與寧思一起作戰

B : 讓寧思找機會先行脫出

A 唔好咁快走失哂

A 加油呀

「冇辦法啦....搏一搏啦！」

你想起那把用來開路的刀還給了皮皮、但你不得不準備好跟寧思一起戰鬥。

寧思以手槍朝最近的蜥蜴人一連開了幾槍、子彈打在對方的頭部，看來不足以即時致命。

但那蜥蜴人頭部的鱗片被打穿、幾顆子彈明顯射進了皮肉處，

牠已經無法繼續戰鬥，你們還有機會一戰的。

蜥蜴人見同伴倒下，馬上奮起，向寧思攻去！

你見情況凶險，即時向撲向寧思的蜥蜴人撞去！

除了那種黑火，你還是知道自己一樣特異之處的。

你的身體較你記憶之中...更頑強。

印象中的自己其實身手不錯，起碼不會如現在一般笨拙；

但此刻的你，之前受了幾處槍傷刀傷似乎都能不藥而癒，

雖然不能說是毫無後遺，觸及傷口處仍會帶來劇痛，

但卻不至於影響戰力。

所以你恃著這身體不顧一切的撞向蜥蜴人，一舉將牠撞倒

你按著牠的頭用力打了幾拳，又將另一隻威脅到寧思的蜥蜴人撲倒。

還未出到拳，身後已經被一雙利爪捉住，用力扯了開去。

你回身便朝蜥蜴人打了一拳，蜥蜴人卻不痛不癢，

那些鱗片實在太硬，你的拳頭承受的衝擊似乎比對方的還要多。

可身邊的蜥蜴人實在太多，雖然寧思也將其中幾隻射翻，

但牠們一擁而上的話，仍然難逃被分屍的命運。

這時的你已跟兩、三隻蜥蜴人纏鬥在一起，牠們已將你按們在地，準備以利爪剮開你的肚子。

危急之下，你生起一道力量，雙腳朝牠們一踢，擺脫了敵人，連滾帶爬的退到寧思身邊。

寧思一邊射擊、一邊對身後的你吩附著：

「如果你朝早講既野係真既話、你發揮唔到你果種能力既

原因可能係....鬥志唔夠、或者....」

這時的你混身是血、鬥志還不夠高？

「或者？」

寧思：

「或者你缺少咗一啲關鍵既觸發點......關鍵既...咒語！」

你朝著迎上的蜥蜴人打了拳、再將牠一腳伸開：

「咒語？？？」

寧思往後一閃，差點撞向你：

「你講果啲火、魔法黎架嘛？」

你皺著眉，「吓」了一聲。

魔法？難道不是超能力嗎？

你怎麼也不信昨晚的自己是奇異博士而不是狼人...

但既然情況危急、寧思又如此建議....你試著去想想關於咒語的事。

你腦海卻出現一些奇怪的說話。

你應該？

A : 大喝：新年快樂！

B : 大喝 : 恭喜發財！

C : 大喝 ：嗚啊啊啊啊啊啊呀

Ab想點

C啦繼續鳩嗚

「嗚啊啊啊啊啊啊呀！！」

蜥蜴人一爪拍向你的頭、你即時已感到額角開始滲血、

你朝牠腹部還擊；那處鱗片較薄，蜥蜴人吃痛蹲下。

果然，紫黑色的火炎仍沒有出現。

你開始覺得古怪：「唔通係條女玩我...？」

這時你開始質疑，其實自己所謂的異能只是面具女人的把戲。

不竟你就曾經擔心過那是對方的招數。

「咁佢到底要我變強啲咩？求生意志呀？？」

寧思鮮有的動怒：「你嗌到撒亞人咁都唔會變身架啦！」

這時一聲怪異的叫聲響起、蜥蜴人紛紛引頸後退。

牠們引頸互望，似乎很茫然。

你又聽到另一聲怪叫、這一聲卻很凄厲，

似乎是某隻蜥蜴人受傷或是死亡時的最後呻吟。

但你卻十心擔心，因為聲音是從廢料山的另一面傳來的！

「死啦、隔離都有蜥蜴人！皮....皮皮！！」

但你仍舊被蜥蜴人重重包圍，無法突圍去幫皮皮。

又一聲慘叫響起！

你見到有幾隻表現稍為緊張的蜥蜴人已脫離包圍，攀越廢料山而去。

同時、你看到更多的蜥蜴人自商場方向走來。

寧思：「頭先下陷果個位....竟然真係巢穴。」

「你...你知又唔講！？」

寧思：

「我覺得位置有啲奇怪同埋位置比較合適啫、

點知真係有啫...」

鮮血已開始流進你的眼眶、你無助抱頭：

「皮皮呀！！！」

再來兩聲慘叫、叫聲已經愈來愈近，

小孩的哭聲又試響起。

你不知道什麼怪物正在屠殺另一邊的蜥蜴人，

你擔心皮皮的安危、蜥蜴人也很擔心自己的同族、

攻擊暫時因為這事而放緩。

一聲叱喝聲、一個蜥蜴頭竟然飛上了半空中！

高得剛好越過廢料山、掉到你們這一邊來！

那個斷頭者的力道是如此的可怕！

你跟蜥蜴都一並嚇呆。

「對面..........有人？」

那斷頭者竟然是人！！

你認為那位發問者、替昏迷的皮皮解圍的人是？

A : 一名執武士刀的少女劍士

B : 一個使長槍的美女騎士

B

即係啱啱恭喜發財、新年快樂、同鳩叫都係冇用？

唔係囉

揀錯咗

B美女啦

B. 長槍耐用過武士刀

「有、有呀！哩位姐姐麻煩你....

係咪有個女仔跳咗落去你果邊呀？」

你聽得出對方是個女人，聲音稍為低沉，語氣平穩，

全不像經歷過剛才的一番撕殺。

你等了一陣，聽到對面應了一聲：

「嗯，佢冇咩大礙，有幾處位置擦傷咗。」

你身邊的蜥蜴人已經開始低吼、鼓譟。

「我依家過黎。」

你這時仍能聽到對面有小孩的哭聲、只有孩子的哭聲。

不一會，一個女性身影已經托著皮皮越過廢料山。

你抬頭一望，但見對方穿著一件中式的無䄂輕甲背心，

一脖子掛住一條紅色的長頸巾，下身卻襯裙褲涼鞋，

一身輕裝，卻又拿著一根鋼造的櫻槍。

你見她的打扮頗為中性硬朗，五官卻如玉琢，

眉目間更是流露著一道如同鋒芒的諷爽英氣，

絕對是位威風強勢的美人。

相較之下，皮皮也都顯得遜色不少。

「型到呢....」你看著那女人，除了覺得帥氣外、

心中又多了個疑問：「唔會又係中國人呀嘛？」

你聽她口音似乎也沒有很純正，不禁有點疑惑。

便在此時，她竟直接從廢料山上一躍而下！

僅只一躍，已經跳到你們的包圍圈內！

你雖然見識過更離奇，更誇張的事，但也不禁啞口無言。

她望住你、皺了吓眉；又望了望周圍張牙舞爪的蜥蜴人：

「搞唔掂？」

你無恥地點頭。

她將信將疑，將皮皮交給你照顧。

你見她槍槍都刺中蜥蜴人的要害、

鋼槍在她手中如同沒重量般飛舞，頃刻已解開重圍，

緊接又去對付趕來支援的蜥蜴人。

此時你應該？

A : 先為皮皮治療傷勢

B : 欣賞長槍女的槍法

LM

你認真的檢查皮皮的傷勢、發現她的衣服多處都被刮破，

乳房至鎖骨之間、大腿、右臂都有大小不一的傷口，

你得為她脫去貼身衣物才方便能為她治理，

然而位置都比較尷尬，你應該？

A : 當然選擇親自上陣

B : 交由寧思處理

A啦

你盯著皮皮的乳房位置，吞了吞口水；腦海中隱約浮現中她胴體的形象。

你已撕開了一點襯衣，想著要不要拉低她的胸圍時，

寧思在你身後「咳咳」兩聲。

「寧思都係你黎搞啦！」

寧思用一個古怪眼神向你點頭。

你的目光又望向那女槍客，她真的一路將趕來的蜥蝪人通通殺死，

一路殺向對方的巢穴處。

寧思：「我發現.....佢冇戴頸鍊。」

「頸鍊....？」

你望一望自己胸口，被她一提，你才記得有這麼一條頸鍊，

能夠「保護」你進入屏障。

寧思仍在處理皮皮的傷口：

「冇戴住既話，我唔肯定佢係咪中國隊既人....」

寧思已經開始為皮皮的右臂治傷，皮皮似乎在外來的痛楚有點反應：

「如果佢係中國調查隊既人，我地情序上係唔應該同佢地有太多接觸...

你望著女槍客的身影，在以一敵十的姿態橫掃著那班蜥蜴人。

寧思同樣留意到她戰鬥的英姿：

「如果佢唔係.......係我地未摸清佢既身份既情況下，

一個咁犀利既女人，好可能會為我地帶黎危險。」

她似乎完全沉醉於戰鬥當中，不斷以各種突刺、挑劃的手法去殺敵，

將獵殺怪物這件事，看成是娛樂、競技一般；想必此刻的她，

臉上一定掛著笑容。

你覺得....這種人不太可能是壞人吧。

寧思：「不如....襯佢依家打生打死...我地走喇。」

「走？」

寧思：「佢救咗皮皮，又清除緊啲蜥蝪人；我地已經可以功成身退，

個女人係好係壞、係咩身份，都已經同我地冇關係，走啦....好唔好？」

你見皮皮仍未完全清醒，廢料山那頭仍不時傳來斷續的哭聲。

到底，你應該？

A ：聽從寧思意見，襯亂逃離

B : 請寧思別胡思亂想

好難揀
B

B 走咗就唔會知對方咩人

「寧思，你......會唔會太敏感呀？」

寧思托一托眼鏡：「你覺得....我敏感？」

她的神情瞬間變得失落：「算啦咁...當我冇講過。」

說實在的，你的記憶仍舊很寧碎，腦海對寧思的印象還是很淺，

但你總有個感覺寧思以往便是個內向的人，對周遭的事看得都過份通透。

但明明.....你失憶後認識的她不是這一類人；是個比較大膽，

深諳世事的成熟女人，沒有如此多愁善感。

「我意思係...我地都未準備好動身走，皮皮又未醒....

仲有隔離把細路仔喊聲仲響緊呀嘛，你聽唔聽到？」

寧思的心神卻不知飄到那處，只隨便的點了點頭。

「咁咪.....我地睇下發生啲咩事，再決定要點做囉。」

你拍一拍寧思的肩膀：

「同埋....我咁犀利，真係唔驚喎！萬大事有我！」

雖然你自己講完也有點臉紅，但.....要是此刻不展示自己的承擔，

又如何算得上是個男人呢。

寧思卻沒有理會你的用心，她目光很銳利，自指你的問題：

「你如果真係掌握得到你果啲所謂既能力....我都冇意見；

上頭要你落黎做隊長，唔係俾你有啲咩決定而要我地去承擔....」

她看著皮皮新添的幾處傷口，狠狠的教訓了你一頓。

你心中一揪，老實也埋怨自己怎會如此不濟。

果然自己不是超級系的駕駛員，不能一味靠吼。

「我.....我知架啦，我會再謹慎啲。」

—「你地......商量緊乜？」

你嚇一嚇，轉身一望，女槍客已出現在你身後！

「你唔係去咗......班蜥蝪個巢度咩？」

女槍客：

「我望一望果個地方既構造，佔地好大；

地基下陷既位置應該連接住佢地另外挖掘既巢穴，光線唔夠，

唔係好適宜貿然衝入去。」

她指一指天：「再者....天開始黑，縱然基本蜥蝪人傷唔到我，

我都唔希望單獨同佢地摸黑作戰。」

「哦.....」你目光到處，已經見她殺了四、五十隻蜥蝪，

但你見那女人竟然看似沒流過一滴汗，實在不得不佩服她的體能。

女槍客：「班蜥蝪既主力似乎都死得七七八八，第日再處理都可以...

你地似乎都要搵個地方休息....」

但這時你仍然聽到小孩的哭聲，此時你應該？

A : 詢問女槍客的來歷

B : 詢問剛才廢料山對面(小孩)的情況

C : 詢問有關廢都的情報

A,加油樓主

「真係唔該曬你...救咗皮皮。」

你才發現，剛才她忽然出現在你身後，嚇了你一嚇，

你連道謝都忘記了。

女槍客聽後有點好奇：

「....皮皮？寵物小精靈？」

你想了想，回憶起當中典故、還真是如她所說：

「係呀！咁想問我地，應該點稱呼你....？」

她一聽是寵物小精靈那個皮皮，不知想起些什麼事，

笑得很靦腆；聽得你問及自己名字時，卻欲言又止：

「我......姓楊。」

你聽她不願意提及自己的名字，有點意外：

「你係咪....中國隊既成員？」

她搖頭、眼神射向你旁邊的寧思：

「咩中國隊...？國家隊？」

你一聽，果然如寧思所料：「咁...吓？」

那她的身分便存疑了、到底是這廢都裡的人，

抑或如自己一樣，能夠不依賴頸鍊出入都市的屏障？

「咁你係....哩個城市裡面既人？」

她望一望自己握槍的手，想起了些什麼：

「唔係.....我係有任務在身。」

說著又望一望寧思、正想開口說些什麼，

那個孩子的哭聲又試響起。

「個細路...仲係對面？」

你看著楊小姐，想知更多當時情況；

你也很在意她說的任務到底是什麼。

楊小姐：「個細路.....係啲蜥蜴人既武器。」

「武器？」

楊小姐：「佢地靠個細路既喊聲、

吸引附近既生還者入黎哩條死巷進行透捕；之後既情況，

就好似你地遇到既咁。」

你很難相信那些怪物竟然有這種智力、

若果不是楊小姐及時出現，情況應該毫不樂觀：

「咁.....但係、我地由得佢呀？」

楊小姐看一看廢料山那邊，神情有些許凄楚：

「佢應該係俾蜥蜴人拐去圈養咗好一段時間、

除咗有黎自蜥蜴人既傳染病之外，嚴重營養不良、

唔使好耐，佢就會....」

你愈想愈覺奇怪：「咁，唔通就.....

由佢就咁死係哩度？要藥既話，我地有呀，

話唔定可以....」

楊小姐：「生死有命....我地唔應該打破哩個平衡；

佢既命運就係俾蜥蜴人利用，間接害死不少生靈、

然後就此係哩度帶著痛苦咁死去。」

你愈想愈覺得楊小姐殘忍：

「佢...佢細路黎咋喎，啲蜥蜴人先係罪魁禍首喎、

點解好似賴落個細路度咁....」

楊小姐：「有時，恩果業報.....唔係你想像中咁簡單。」

寧思這時發表意見：「我同意哩位楊小姐既做法。」

你皺起眉頭，你還認為寧思不喜歡這個女人。

寧思：「往後我地可能會遇到更多既難民，

唔通我地每一個都去照顧咩？

請你好好記住自己此行既目的。」

你想起之前，教會那班狂熱份子，那個瘦弱的少女....

你應該？

A : 接納她們的意見，任由孩子死去

B : 堅持己見，執意要嘗試去救孩子

呢個唔係選擇而係分析(極主觀)， 睇下就好
A. 以一個正常人的思維黎睇， 禁危險的地方有細路都知係陷阱， 隊友(?)都劇透埋了， 避開危險好正常。 而且救左之後點照顧先係問題。係咪想救(射)後唔理先
B. 主角光環怕咩! 最多死隊友姐
救到就多知隊友， 救唔到主角都可以成長(救唔到人->女主出現(?!)安慰->克服陰影->過關斬將->幾年後生左個仔。
我作唔到落去啦

A 唔知救嚟做乜

發覺手機打個排版怪怪地打完出黎啲格式好核突

就算揀B主角都過唔到座山

「好啦...唔救就唔救啦。」

楊小姐知你同意、心下稍慰：「你明白我用意就好。」

她見你們的背囊又大又重，問：

「你地又係度做緊咩？你地係外面入黎既？」

寧思乾咳兩聲，要你住口：

「都係執行任務、唔方便透露太多。」

楊小姐那銳利的目光射向寧思；隨即又緩和起來，

望一望皮皮，提議道：

「咁襯哩個熱心姑娘未醒，我地搵個地方過夜先啦。」

你想到皮皮那熱心腸，比自己更甚，

要是她知道我們沒救那孩子定會埋怨，還是先離開較好。

你們遠離蜥蜴人巢穴後找了位置扎起營帳，生了火，

楊小姐說要查看附近是否安全，暫時離開；

寧思對她仍搖有戒心，

若不是她一個女人足以挑起你們整隊人，

她定會懷疑對方是去了聯絡埋伏。

「其實....唔使擔心啦，佢要對我地有啲咩不利，

都唔使等到依家，三槍就搞得掂我地啦。」

寧思沒有否認，但她仍舊感到不安。

皮皮在營帳躺了一陣、已經轉醒，

她第一眼望到的就是你，然後摸一摸乳房上方的傷口，

臉色一紅，問你：「邊個幫我整架？」

你應該怎樣回答？

A : 如實相告，答寧思

B : 故意捉弄，答自己

C：胡說八道，答楊小姐

b
呢d要念嫁咩

「咪我囉、有咩問題呀？」

皮皮一聽、即時滿臉通紅，舉手便打。

你早有準備，雙手遞高，不讓她一巴煎來...

「你、你又想冚我！我係你男朋友黎架、有咩問題喎？」

她的手打向你時，傷口撕裂，痛得她掉下眼淚；

實際打到你的手背時、已沒有什麼力度。

「我講笑咋嘛、寧思幫你搞架。」

她的頭側向一邊、沒有理會你的解釋。

但你看到她仍在忍泣，明顯已不是因為傷口的一時痛楚：

「做咩喊呀.......」這刻，你是打從心裡的害怕。

你絕少看到堅強如皮皮，會因為自己忍不住眼淚。

她的淚線終於在你眼前缺堤、反覆悽涼的哭聲不斷。

當下、你也手足無措。

不過是個小小的玩笑，至於嗎？

你問自己、自己傷害到她的原因似乎不是這麼顯淺。

你想捉住她的手、又怕會弄痛她的傷口，

被她無情的爭脫。

這刻，你將失憶以後一個困擾自己良久的疑問搬了出來：

「到底......我因為咩事昏迷？點解...我醒番之後，

大家會陌生成咁？」

皮皮看了你一眼，又開始回避你的眼神。

她似乎沒再哭了...

取而代之的、是無聲的傷感。

寧思拉開帳幕，看著你們陷入尷尬的兩人。

A : 借故離開

B : 打發寧思

係時候決定加邊個好感度啦 我全都要

B

皮皮點都係女朋友，緊係氹皮皮啦

你向寧思使足眼色，要寧思離開；她卻視而不見、

繼續朝著你們二人乾瞪著。

「寧思呀，你出一出去先，我有野同皮皮講...」

皮皮：「肚餓啦，寧思、係咪有野食啦？」

寧思點頭，轉身帶著皮皮離開。

「嗯.......」你想不到皮皮會離你而去、逃避你。

帳幕中只剩你一個。

A : 跟著皮皮跑

B ：獨自在附近散心

A 追女最緊要厚臉皮

依家追最多加個零碎好感， 或者開啟回憶路線， 但是自己一個可以觸發更多事件wo(見返之前好勁的個條女， 遇敵，或者埋d伏筆之類)
咩事都冇就

你抱頭苦笑。

「救命呀....你到底想我點呀。」

你走出帳幕，見寧思跟皮皮正在為各式軍糧加熱。

皮皮正低頭咬著壓縮餅乾。

她知道你也跟了出來吧，你深信。

只是她沒打算面對你。

寧思：「就食得啦喎，你去邊？」

「我想一個人去行吓。」

皮皮：「.........小心啲。」

你苦笑了一聲。

你一個人在附近漫步。

在月色之下，那些無法維持原貌、

外牆各有損毀的廢棄大廈也是一種獨特的景色。

你依稀記得，這座城市的原貌。

其實對於屋邨的設計，居民的語言，城市的規劃等等....

你已隱約覺得，這裡曾經是香港的一部分。

甚至，自己亦曾生活在這裡。

但一切只是感覺，城市看似相近，卻有難以言及的分別，

有些環境你明明未曾見過，感覺卻相當熟悉，

記憶告訴自己，周遭街道你都未曾親歷其境、

感覺卻能指引你走想要前進的道路。

是這城市因爲被屏障封鎖隔絕，在這兩年間變了天？

還是你那沒用的腦袋跟你開玩笑？

你不得而知。

「好啦.....好出黎啦。」

你自剛才開始，便覺有人跟著自己。

自你走上這條充滿的汽車的馬路，走到一座小坡處，

看著各種房車如何被洗劫、車窗如何被打破，

你都發現身後有一雙眼睛正在凝視著你。

你回頭望、並沒有人。

起初，你還幻想是皮皮放心不下，偷偷的跟來；

只時發覺，可能只是你的妄想。

你又問一聲：「出黎呀，你係邊個？跟住我做咩？」

仍然沒人回應，你的神色開始凝重起來。

「叫兩次都唔現身，啫係唔係朋友啦？

唔係朋友既....唔好怪我唔客氣喎！」

忽然、你背心一涼！

耳邊聽得身後很大一聲索氣的聲音...

那種達官貴人調戲婦女，用力嗅對方體香的聲音！

A : 轉身打出一記直拳、先發（？）制人

B: 全力朝原路衝刺、折返營地

A
轉身， 投懷送抱， 一氣呵成

你轉身、出拳，動作出其不意、快如閃電。

可便是沒有打中任何人。

你呆望四周、真的沒發現任何類似人影的事物。

你有點慌張、開始折返。

然而，一路上已經沒再出現被人監視的感覺。

你走到營地的附近，

似乎已經聞到經寧思加熱後軍糧的氣味。

你發現楊小姐正背靠一棵大樹在發呆。

「楊小姐！」

楊小姐的眼球慢慢移向你的位置、才回了神：

「你係......我...應該點叫你？」

你這才醒起自己未曾自我介紹，可是你又能介紹些什麼？

「我....我失咗憶，記唔起自己叫咩名。」

對方「哦」了一聲，又繼續發呆。

「佢地煮咗啲野食喎，你唔去食？」

楊小姐搖頭。

「雖然唔係啲咩好野，但你殺咗成日蜥蜴...」

楊小姐：「有心啦，我唔餓。」

「咁....」

你應否邀請她回營地？

A : 邀請

B : 任她獨處

B

樓主早晨 早上都有文

早晨 搭車打

正路應該選A觸發支線， 不過想試下放置play
B啦

係楊澄雪？？

「好啦，咁我番去先。」

回到營地，你見寧思跟皮皮各自吃著錫紙包內的食物。

你見寧思似乎只為你一個人準備食物、

看來她也沒預算楊小姐會加入聚餐。

皮皮：「附近冇咩唔妥呀嘛？」

你看著皮皮，思索了一陣才回答：

「冇...楊小姐就係附近巡邏、有咩問題佢應該會幫手。」

寧思托一托眼鏡：「話唔定，個問題就係佢呢....」

「寧思.....」

你始終不認為楊小姐是壞人，希望寧思可以放低成見。

「楊小姐佢....唔似係壞人黎既，佢幫過我地，

唔好成日咁諗人啦。」

寧思：「乜壞人.....有樣睇架咩？」

「唔係，我覺得佢唔係啫....」

她的語氣仍然沒有起伏：

「咁你覺得......我係咪壞人？」

你望住寧思，現在的她連那份淡淡的妖媚都消失了;

頂著一副大眼鏡，

楚楚可憐的樣子簡直就是個人畜無害的文學宅女。

怎會跟壞字扯上關係？

「冇可能係囉，我未見過壞人會同一日內俾人捉兩次。」

「哼！」寧思將頭側過去。

皮皮：「無論佢係咪壞人都好....我都想同佢講聲多謝。」

對皮皮而言，楊小姐不單是替自己解圍這般簡單。

寧思站起身來，「哼」了你一下就回到自己的帳幕。

皮皮看著她的帳幕對你說：「佢.....以前就係咁。」

「以前？」

皮皮：「好耐之前啦....成日疑神疑鬼、驚左驚右。」

「你地識咗好耐？」

皮皮看了你一眼，又將眼神聚焦在寧思的帳幕：

「我地.......」她點頭。

你見她又試欲言又止，衝口而出就問了她一個問題：

「我到底叫咩名？」

皮皮放低手上的食物：「你覺得呢....？」

「我.....」

「係咪.......」

她對你笑了笑：「你有答案....再話我聽呀。」

你看著她回帳幕。

明明有一個名字要到口唇邊，最後卻偏偏說不上來。

你看著火堆將要熄滅的火炎，心中有種惆悵。

明明都算出生入死過....卻各懷心事。

這裡分別三個帳幕，終究也連不起來。

夜半，尿意襲來，你想起床解決。

帳幕的拉鏈拉到一半，便見寧思的帳幕打開，

你走過去卻發現帳幕空空如也。

你應該？

A : 試著尋找寧思的身影

B : 隨便找個地方解決便回帳幕繼續睡

竟然仲記得佢

A
又被人捉左就神作

一個念頭從你心中閃過，你反了反白眼：「第三次...？」

你打開皮皮的帳幕，想叫她起來；但你發覺自己怎麼搖，

皮皮依然呼吸平穩，完全沒有要醒的跡象。

你看著她起伏的胸脯，舔了舔唇。

你用力捏了一下她沒受傷的那邊胸部；馬上動身出發。

你一邊走，一邊看著自己捏胸的那隻手掌心。

「冇錯呀.......」

你想了想，發覺一時三刻都無法理清心裡的各種想法；你摸黑亂走，希望能夠撞見寧思。

你不敢在這時間大呼小叫，生怕把什麼惹不得的生物引來；自己遇上了倒不是問題，

最怕找著帳幕那位睡公主，會生出什麼事端來。

走了不遠，終於被你聽到一把放得很輕的女人聲在說話：

「我有野要問你。」

你皺一皺眉，那把聲太細了，難以聽得清楚。

「點解要行到咁遠問？」

你聽到另一把聲，便認出回答的人是寧思。

那麼，發問者可以肯定是楊小姐了。

楊小姐：「免得你既朋友知道關於你既秘密。」

寧思：「我既秘密？我有啲咩秘密？」

聽到「秘密」兩個字，你應該？

A : 非禮勿聽非禮勿聽

B : 繼續！

俾人姦死左

B！

為了更加了解隊友，你當然選擇繼續聽下去。

楊小姐：「到底....係邊個帶你番黎？」

你聽不懂，寧思也聽不明白。

寧思：「我唔明你講咩...」

楊小姐：

「佢地已經俾我落咗咒，暫時都唔會醒；

如果你合作，我可以選擇俾你留多喺度一段時間。」

寧思：「我真係唔明你講咩喎.....」

楊小姐：

「你被人落咗一個強度好高既黑魔法-返魂咒...」

寧思：「你可唔可以講啲我聽得明既說話？」

你聽到返魂咒的時候，心中忽然一揪。

楊小姐：

「你已經死咗，只不過係俾人強行召喚番人世。」

寧思：「我已經死咗？」

楊小姐：「冇錯...」

寧思：

「我從未聽過啲咁荒謬既說話...你想殺咗我，係咪？」

楊小姐搖頭：

「根本唔再存在殺哩個行為；你一早死咗，

我只係要帶你離開哩個世界。」

寧思：

「我早就覺得你唔係好人，估唔到你用既藉口...咁離譜。」

楊小姐：「好人壞人，並唔係咁去區分；只要....

你肯答我係邊個幫你召喚番靈魂既話，我可以繼續...

俾你同你朋友完成你既任務。」

寧思：「我唔知你講乜野...」

楊小姐：「頭先你進食既時候、食物係咪淡而無味？」

「靠住營火既時候、身體係咪感受唔到溫暖？」

「四肢由指尖開始僵硬冰冷，慢慢開始蔓延？」

寧思：「我冇你講既哩啲感覺。」

楊小姐：「逃避唔係一件好事。」

寧思：「咁你呢？」

楊小姐：「我點...？」

寧思：

「你話你自己姓楊...幾年前，前任使徒、排名73，

代號女槍既楊澄雪.....係你邊一位？」

使徒....？

你聽到這個名稱感到錯愕。

寧思：

「我睇過當中仲有紀錄既一啲戰鬥片段，

同你今日作戰既我風格好相似，而且.....

大家用既都係極具武學歷史既楊家槍法。」

楊小姐並沒有回應，論到寧思向她搶白：

「問題係...兩年前官方已經將楊澄雪既檔案關閉、

紀錄顯示已經發現到佢唔齊全既遺體.....確認完全死

亡；哩個女仔....你認識嗎？」

-「死而復生既，到底係邊一個....？」

眼見楊小姐並未作出回答；寧思繼續狙擊：

「我哩度仲有一張佢既照片，需要我拎俾你回憶吓嘛？」

楊小姐終於開口：「你所指既係...果部平板係咪？」

寧思抖了一下、楊小姐：

「我早就好奇、仲有電子產品能夠係屏障裡面使用...」

她朝寧思伸手：

「俾我。」

寧思：「我唔會俾你，你都唔會識得用....」

楊小姐：「冥頑不靈....」

手一顫、長槍的槍尖已直指寧思：

「我問最後一次，到底係邊個令你重返人世？」

不得了！這時、你打算怎麼做？

A : 大聲喝止

B : 事不關己 轉身逃離

C : 武力介入

D : 隔岸觀火

唔係選擇， 睇下就好
A 最多被人一餐毒打姐(男主很享受)

C 武力介入。。男主有戰鬥力咩

有㗎
「喝！」

沒有任何事情發生！

個段笑到

「停手！！」

一聲大喝，你驚動了她們。

楊小姐嚇了嚇：「冇無理架，點會...？」

在繼續之前，請選擇你的立場：

A : 相信楊小姐的說辭

B : 相信寧思的說辭

C : 兩不相信

D : 兩者皆信

笑死

咒語到底係咩，定係冇咒語

D 我份人好易信人

D

真係死而復生， 又點
依家活著咪得
生死有命， 復活之後條命就唔係命?

「咪嘈！」

你又喝了聲、在這時份顯得格外刺耳。

「你地兩個都係鬼！」

寧思：「你講乜野...」

楊小姐：「你唔可以咁樣講...」

「唔準打交、唔準起爭議！」

「.....兩個我都信、兩個都唔係人、好冇？」

寧思雙眼一反：「冇人問你意見....」

楊小姐：

「到底點解你會醒得到？點解你行過黎一啲氣息都冇...」

「就算楊小姐你死無全屍....」

楊小姐皺眉，帶著異樣的目光望向你，

手中的長槍似乎難以再對準寧思。

「就算寧思你已經死咗、我都....」

寧思：「豈有此理、你再亂講吖！」

寧思這時手中已多了把短槍，槍口已指著你。

「喂喂.....冷靜啲？」

原本你想用大愛感化兩個不知道在爭吵什麼的女人，

好端端的兩個人怎會是死人呢？

你沒想到還沒把「我都會當你地係同伴看待」講完，

寧思已經用槍指住你。

「你冷靜呀嗱....」

寧思：

「你件垃圾、人講咩你都信；我講咗姓楊既有問題架啦！

依家人地拎槍指住我啦！仲嘈！」

「.....你都拎槍指住我，打和啦好嗎？」

寧思：「我....頂！！！」

「隊友呀！我地係隊友呀！」

寧思：「隊你個....我唔要再同你條廢柴一隊吖！！！」

眼見寧思久違的激動，你應該？

A : 雙手舉高投降

B：向前翻滾找掩護

C : 向楊小姐求救

A
然後執行抱抱戰術指令

係准唔係準呀樓主

你舉高雙手，語氣充滿委屈與後悔：

「我知錯啦...唔好射我呀！」

寧思的態度仍沒有被軟化、反對楊小姐說：

「你要問既野、問佢呀！」

「咩話？」

楊小姐也很意，向你凝視：「佢知？」

「我....我？冤枉呀！」

「砰」！

你聽到槍聲響起，你真想不到寧思竟然有敢開槍！

你倒在地，「呀呀呀呀」的慘叫；等了一陣，

卻沒發現身上何處有痛楚。

「你真係失禮、都唔係射你....」

寧思的語氣恢復平靜，你起身一望、

見寧思的槍仍指著楊小姐剛才站著的位置。

「好地地、做乜野.....？」

寧思：「啲子彈射佢唔到。」

「吓？」

寧思：「頭先我睇準機會、對住佢開咗槍；

佢反應好快、子彈只係擦過佢條腰，但係...

穿過咗佢身體，一啲血都冇。」

你見寧思此刻根本沒在發怒，才知道剛才她只是做戲，

好讓楊小姐分心，找到機會攻擊。

「咁....佢依家係邊？」

其實你不希望她們之間起衝突，

但寧思竟然突然就開槍打楊小姐....

寧思：「唔見咗，你小心啲......頭先果槍、

我都唔認為殺得到佢，只係想確認佢係人係鬼....」

你開始慌：「咁你都唔使開槍掛、分分鐘激嬲人地...」

你背後突然有一把聲：

「講得冇錯、快啲話我知....

係邊個召喚翻個女仔既魂魄，竟敢違反生死常理？」

「我....我.....」

「你唔快啲講既、我一嬲，連你都送落去輪迴。」

你已經感到背後被人用槍抵住，你應該？

A : 如實相告

B : 嘗試反抗

C : 講條件

「我講都得、但係...你唔准傷害寧思！」

楊小姐：「無論如何，我都會送佢落黃泉。」

「咁你就永遠都唔會知係邊個架啦！」

你其實仍不清楚她說的什麼返魂還魂咒是什麼。

但問題是，你自己也沒有一個確實的答案，

到底寧思是不是被人下了咒。

楊小姐：「我有好多時間可以慢慢查....」

對方拒絕了你的條件，你應該？

A ： 唔好逼我打女人

B : 如實相告

屌佢自己咪又係鬼 係都要送寧思返黃泉做乜鳩

Btw A

反擊都打唔過啦， 不如念方法帶入隊還好

成個過程人地都冇實際攻擊行為

但是直接坦白都係bad end， 任人魚肉
點解唔可以再談判 例如話唔洗依家殺死， 可以幫手之類

推一推

「你好囉喎！唔好逼我打女人喎！」

你看不到楊小姐聽到你這一句時是什麼樣子，

只知道她看似回答得很認真：

「我都唔想同你打、你合作少少。」

「我合作你都係會殺寧思，我點解要合作？」

楊小姐：「佢一早就死咗、唔係我殺架。」

「生勾勾企係度你話佢死咗...！啫係逼我郁手啦？」

她的槍隨時就可以要了你的命，

可她仍然沒有作出攻擊，看來還真不想跟你打。

楊小姐：「你見到既只係一個仍依附係自己屍體既靈魂、

唔完全係一個人；佢新死無耐你先睇唔出佢有奇怪...」

你心一虛，忽然想到寧思昨晚曾經斷過氣....

「冇理由既.....唔、唔會既！」

楊小姐：

「唔信既、佢俾我吉一槍就知道；如果流既唔係血，

係青綠色既淡光的話，佢就已經唔係人。」

寧思雙眼凝視著你們、臉色很奇怪；並沒有發表意見。

你應該？

A : 讓寧思給她刺一槍

B：拒絕對方提議

試就當然要試
不過用火藥槍試
長槍我怕一插就升天

應該選A定B禁?

長槍

B啦禁
係試都比男主自己試啦 (用自己把槍 )

點解要試呢
因為男主話兩邊都信， 唔試姐係唔信
點解唔選A呢
因為怕試到然後就直接殺埋(睇清楚邊個試)
男主再唔講埋之前個句的後半段就bad end 啦

C 讓男主角各給兩女一炮

「你都癡線既、你支槍咁犀利，

試吓企定定俾我吉一下吖！」

明顯地，楊小姐對你的尊重遠超於寧思；

你這樣的語氣都沒有惹起她的脾氣。

楊小姐嘆了口氣：

「總之，我既職責係帶走哩啲影響住人世既靈魂，

如果你執意要阻止我既話.....祝你好運。」

你知道楊小姐肯定要殺死寧思、

能夠阻止她的看來就只有你一個；

然而你卻未必有能力打贏楊小姐。

勉強的話，你很可能會死。

但若果選擇放棄寧思，皮皮肯定會唾棄自己。

再三思量下，你回答：

「既然係咁，我都......_________。」

A : 祝你新年快樂

B : 祝你恭喜發財

C : 唔阻你，再見

D

「......新年快樂。」

這一句祝賀說話，你在教會曾經衝口而出講過一次。

那時候並沒有發生什麼事、那只是你的本能反應。

假如本能反應驅使你在當時情況說出這句話，

那這句說話必然有它的特別含意。

此刻，你也很自然地說了這一句，

而你卻抱著以命相搏的覺悟。

紫黑色的火炎，自你腳下環形噴出。

你即時感覺胸口一沉，極之氣悶；張嘴一聲怒吼！

「喝！！！！！」

叫聲如同狂獸、諸身百骸咯咯作響、

全身宣洩著積存已久的悶氣。

黑火自你一吼而爆開，楊小姐早有反應，

卻不能免去黑火爆開時強大的衝力，一舉被你震退，

單膝跪地的咳嗽喘息。

寧思站得比較遠，也被你震得倒地難起。

寧思：「乜野新年快樂呀....」

誰又會想到一句新年快樂竟會緊接著爆炸呢？

黑火揚起，包覆著你雙手，

形成了一雙燃燒著的紫黑色利爪。

你瞧著自己雙手，

覺得比昨天那火炎所形成的手甲更有實感，

包圍手臂的火炎更加旺盛，

一雙手似乎擁有無窮的力量任你發揮。

你看著已經準備好長槍備戰的楊小姐，

心裡更加自信：「終於....出黎啦！！」

楊小姐掃視圍繞著你的黑火：

「隱約都察覺得到你體內有魔力，估唔到係哩一種...」

「怕啦嘛？」

楊小姐卻搖頭：「你都唔識得運用...」

她揮動手中的長槍：「真係要打，我都有把握贏...」

看來你們之間，一戰在所難免。

你應該選擇那種戰鬥方針？

A ： 積極進攻

B : 沉著穩守

C : 自殺式

c
呢個時候唔係你收皮就係我收屍

C
男主都未打過架，
A同B 念下就算啦

喝! 呢招真係用得 ?!

屌真係新年快樂

C啦

新年快樂

你與楊小姐相對視，在這個雙方理應都凝神不語的情況下，

你的內心作出了無限演算。

你感覺自己身上出現黑火的時候，力量跟速度都上升了不止一個檔次，

然而，正如對方所說，自己根本不懂得運用這份能力，

既然黑火給你一套拳甲利爪，你應該要以「武術」去擊倒敵人.....

你在這對視的過程中，內心讀白：

如果我以前真係當差既話，理應係點都會識少少格鬥術。

柔術？空手道？穴位控制術？合氣道？自衛術？

點解完全都唔知差佬到底要學啲乜.....？

唔得，我唔可以咁悲觀....腦殘、四肢唔殘我應該得既...

咁我印象深刻既武術到底係啲乜.......？

唔得，做唔到甄子丹果個程度....

除咗哩個印象最深刻，仲有啲乜野....？

李小龍？成龍？李連杰？tony jaa？奇諾李維斯？美國隊長？

....頂。

有冇啲唔係電影裡面，現實少少既武術？

轉念之間，腦海出現這個畫面.....

你似乎得到了什麼感悟。

你準備好架式，內心默數一二三；雙腳一蹬，不顧一切的向前衝！

腳底卻因你一蹬而產生出一道你無法預估的力量，心裡還未踏實，

楊小姐已經在你伸手可及的位置！

左手一拳！

楊小姐向右避。

右手一拳！

楊小姐向左避。

九秒一百拳！

楊小姐後踭用力，已經拉開攻擊距離。

左右開弓！

楊小姐竟然一字馬劈腳避開！

「唔係呀嘛！！」

你深信自己攻擊的速度已經很快，

但就如每次攻擊都被楊小姐預判了一樣，被她一一閃過。

她劈腿的同時，以槍尾朝你胸口還了三槍。

「啵、啵、啵」三下，結實的打在你的胸口，痛得你雙乳發麻。

楊小姐：「你睇下你....唔好勉強。」

寧思也看不過眼：「你冇去訓練過咩？點解打成咁...」

「妖個阿SIR話我初學同我做咗大半堂熱身；教都係教啲拳打腳踢，

佢合埋眼都識得避....」

楊小姐向你試探性的揮槍。

她每每揮來，你的就下意識的想去接、想去擋。

但那些全部都是佯攻，她悠閒自若，對發揮力量的你毫無懼怕之心：

「你唔想殺我，我都唔想殺你，你俾我處理我要做既事吧啦...」

「你都癡線，冇人可以傷害寧思一條頭髮！」

她突然出槍、你下意識往右一抓，她的長槍卻如靈蛇一樣會轉彎，

手指又轉，另一隻手執槍，又以棍尾一掃掃向你的左朵。

你即時見暈，往地上仆去。

楊小姐高高在上的看著你：

「你連自己都保護唔到....學咩人去保護其他人？」

你從下而上的望向她，卻隱約瞧得她裙褲底下的春光.......

血脈亢張之下，你心裡又回想起一幕令你印象深刻的武術發揮情景...........

哦！你今次仆街啦！

A : 真．自殺式

B : 向寧思求救

C : 投降

a
其實好想b

楊小姐：

「你空有一身魔力、力量同速度，一啲技巧都冇；

或者你將哩啲你所擁有既推到極點的話，可以成為一個好可怕既存在，

但我唔建議你單憑依家咁樣就黎挑戰我....」

你暗暗儲力，黑爪開始將石塊溶化。

楊小姐：「我地楊家槍法，係千年承傳落黎既最強既槍法....請你唔好輕視。」

「轟」一聲！

你朝她修長的美腿飛身撲去！

這一衝狹著強大的衝擊力，你都沒準備好伸手去扣她的私密部位，

身體已經畢直撞向楊小姐的腳！

「....咩話？」

你等衝力一完，發覺自己沒有撞上楊小姐，身體亦已飛出兩三米；你轉身一望，

楊小姐已不在原位。

寧思：「佢依家隨時可以虛化冇實體、你唔好打算捉住佢....」

楊小姐再次出現於你的眼前，這次她的眼神有點羞怒：「你啱先對住我邊度撞埋黎？」

你順著她的裙褲望下去，裙褲竟還有一絲破爛；膝蓋之上，大腿的位置似乎更有些傷痕。

「咦....？」

你又試撲去，這次你以雙手平推，朝她胸部一撞！

楊小姐驚叫，往後翻了個跟斗，再以長槍撐起自己避開！

楊小姐怒道：「我本來見你品性唔錯，先冇諗住傷你.....你依家竟然立心不良？」

她以槍頭指向你，準備向你作出攻擊，似乎已不打算留情。

瞬間你已想好戰法，如果你不顧一切的向她衝去，她即便消失了也難以抵擋你帶來的衝力。

你嘗試壓低自己的身子，以楊小姐的下半身為目標。

楊小姐微微呼吸，以另一個架形準備。

你起步一撞！

楊小姐即時轉到你的側邊拉開距離，以槍尖的最邊沿下插；恰巧你一衝到，

槍頭便插進你肩膊。

但她這麼一插，全身忽然一震，她瞬間拔出長槍，轉了三四個圈，才再攻來。

你被她一插，衝力也立時消停；眼見她轉了方向，你又往她猛衝。

楊小姐已經不打算旁敲側擊，她一躍而起，自你頭上飛過；你剎停後，又試朝她直衝。

她故技重施，再次躲去你的攻擊。

你開始不耐煩，肩頭的槍傷亦開始發痛。

楊小姐的嘴角卻在流血。

這令你十分驚訝。

「唔通.....我除咗捨身撞擊之外，仲識得返拳攻？」

眼見楊小姐受傷，你應該？

A : 乘勝追擊

B : 停戰議和

C : 乘其不備，抱著寧思逃走

你覺得，楊小姐只能回避你的攻擊，攻擊你反而會受傷，

無疑自己已經佔了很大優勢，機不可失。

楊小姐擦了擦嘴角的血，

那些血激在她手上不一會便化成點點青光，飄散於空中。

你本來準備再向她撞去、一見到這奇景，瞪大了眼睛：

「哦，仲話你唔係鬼！」

楊小姐看著青光，知道也難解釋：

「我唔係果啲孤魂野鬼，我係鬼差....

專門捉佢哩啲陽壽已盡既亡靈。」

你皺眉，想到鬼差應該是那些牛頭馬面才對、

不可能如此相貌。

「總之就非我族類啦....」

楊小姐：「非你族類，就只能兵戎相見？」

楊小姐的態度又開始軟化，你更相信自己能夠與她一戰：

「當然啦....即使大家生而為人，都會互相殘殺啦，

定律黎架喎！」

楊小姐指向寧思：

「咁佢呢？如果....你知道知佢唔再係人，

仲會唔會當佢係同伴？」

「咁....」

A : 就算寧思唔係人，佢都係我同伴

B : 寧思唔會係鬼

A

屌咁佢真係鬼吖嘛

A
話說，我的直覺話我知男主變身時間就到

「就算佢唔係人，佢都係我同伴，佢都係我既隊友。」

楊小姐點頭：「好....」

你單手按地，另一隻手微張，黑火慢慢朝著掌心聚合：

「如果你一定要帶寧思走，我就只能夠係你傷害佢之前，

送你落城府。」

楊小姐一笑，對你的決心表示讚許：「我欣賞你。」

周遭的石塊濺起！

你整個人就如子彈一樣彈射向楊小姐；

楊小姐一如上幾次躍起，你也有了預備，一爪插地剎停，

雙腳用力，彈了起來！

你雙爪迎向楊小姐！

楊小姐將身體重量聚向槍頭，槍尖破空突進；

你望著槍尖連帶楊小姐的巨力排山倒海逼來，

你應該？

A : 硬接

B : 閃避

A 好似要硬食先攻擊到佢？

依家硬接實死(講緊楊小姐)
但是避開的話， 多數另一個人中招
好難選

Ａ
相信下自己對爪呀嘛！！

你的身體已被楊小姐的氣勁壓制，重點開始失衡，

只有那隻帶著火炎的利爪能夠突破壓力，

迎向楊小姐的槍尖。

「接...！」

槍尖朝你胸口插下、被你一抓接住！

楊小姐被你握住槍柄後，即時雙手握槍，

身體直接以長槍撐起；你受到的壓力即時大增，

一時跪倒，周身的石屎被壓出了一個大圈。

你雙手用力握著刺向自己的長槍，背脊經已貼向地面，

手滑一下槍尖也得插向你胸膛。

其時你感覺到槍管傳來強震，

楊小姐似乎用極細微的動作，用力量傳到長槍之上，

以雙手揮動槍柄末端，傳來陣陣強震。

你雙手開始受震動影響而顫動。

寧思向楊小姐開了數槍，子體也透體而過、

毫無辦法。

楊小姐：「你輸啦！」

「我冇....！」

你一張口說話，竟然因而洩了道氣，

雙手被長槍震開，長槍直插胸口！

一聲貫耳的異響，你的傷口噴出黑火；

楊小姐插下來沒到一秒，便立即收槍後退。

但顯然你對她造成的傷害在長槍將你倆連成一線的時候就已造成，

楊小姐仍是全身濺出青血。

而槍尖只消一瞬，便確實的貫穿你的胸口，

雖然黑火已堵住創口，

但你仍痛得無法站起、躺在地上。

你再望見楊小姐的時候，她已出現在寧思身後！

楊小姐：「生死早有命...塵緣如夢了」

「唔好呀！！！！！！」

寧思剛有反應，槍頭便貫穿她的身體！

寧思按住自己的傷口，鮮血由紅轉綠，

濺到周遭的血液慢慢化為青光飄昇....

寧思：「呀....」

她喉嚨已經難以發聲，身體無力，開始發軟。

楊小姐收起了長槍，沒有再打算加害。

你看著這情景，雙眼如火燙般劇痛...

你選擇？

A : 奮起進攻楊小姐

B : 陪伴寧思渡過最後一刻

點都要死一個

「寧思.....寧思！」

你撲倒過去，將寧思抱起。

她虛弱的看著你，嘴角慢慢上揚，竟然....在笑。

「寧思...？」

她用盡氣力、向你吐出一字一句：

「我好少......」

「.....笑。」

「一直.....都...冇機會。」

她嘴角剛流出的血，沒多久便變作了光，

但她依然笑得很平靜：

「如....果、我...」

「冇.....收埋....自.....」

「你..............」

「我知.......」

她的呼吸突然變得急促起來，

你已不知道她至今流了多少血，

周圍都是點點青色的螢光，包圍著自己。

你看著她的目光開始失去神采....

「寧思....！」

忽然，她雙眼再一次回復光采，並且帶著驚惶，

她一把握住你的手：

「平....平.....平........平板！」

這成為了她最後的說話。

你沒有心神思考她的意思。

你望著周圍的青光，慢慢聚合，

並開始飄向楊小姐。

楊小姐：

「依家帶走佢，總比佢全身腐爛既時候走得更好。」

你雙眼憤恨的看著楊小姐，

但你雙手沒有因為憤怒用上力，

黑火也沒有燃起，仍然很溫柔的抱著寧思的遺體。

一隻烏鴉忽然出現在你們眼前。

你很是驚訝。

楊小姐突然「啊！」一聲尖叫，

一撥吹散周圍我青光，高速向遠處急退。

烏鴉卻飛得更快，黑影一閃便貼向楊小姐...

轟.....！！

烏鴉在你眼前爆炸！

你瞪大了眼睛、爆炸的衝力又強行將之閉上，

周圍的石屎碎片被爆炸刮走、

衝擊力足足波及直徑十數米....

楊小姐已在你眼前消失不見。

「............」你想不到該說什麼話好。

是那個面具女人做的嗎？

你沒察覺得到她的存在；她也沒有現身。

如果楊小姐沒有吹散青光....寧思會不會因此灰飛煙滅？

被楊小姐趕開的青光，慢慢又聚集了一起。

青光圍繞著你打轉，慢慢....慢慢....

升上半空...

A : 抱著寧思的遺體回到營地，進行火化

B : 找一處僻靜的位置埋葬寧思

B 等佢有機會再復活

冇架啦

咁就冇咗個隊友

可唔可以轉A

啱呀

你抱起寧思的遺體、慢慢走回營地。

你覺得...皮皮有必要知道。

即便你不想讓皮皮承受這份傷痛。

走到營地，皮皮已站在帳幕之前。

楊小姐消失，想必她所下的昏睡咒語亦已失效。

她用電筒照向抱住寧思的你。

電筒掉到地上。

皮皮沒有很大反應。

但你已看見她全身都在顫動。

：「係.....邊個做架？」

你該回答？

A : 楊小姐

B : 面具女人

C： 不知道

C啦，其實楊小姐都唔係乜嘢特別壞人

主角當時情況

A嘅話皮皮係咪會知佢都已經死咗

不過都係a

「楊小姐...」

皮皮感到很詫異：「點....點解？」

皮皮心想這人明明下午才給她們解去重圍，

為什麼會....

你搖頭：

「佢話佢係鬼差，同我講...寧思一早已經死咗，

要帶佢番落死府。」

皮皮看著遠方出神：「寧思佢....一早死咗？」

她的眼淚還是掉下來。

「果個楊小姐....係邊度？」

「佢都....消失咗。」

你不願意讓皮皮涉險，故意不提及面具女人的存在。

你很痛苦：「我冇用、我保護唔到佢....」

你輕輕放下寧思，發現自己的血正滴在寧思身上。

啊...你中的那一槍，終於在切膚之痛之下起效。

你醒來後，發覺自己被安置在營帳之中。

皮皮已為你的各處傷口進行過處理，

你感覺自己的身體癒合得更快了，

傷口位置已經繃緊埋口。

你拉開帳幕，便見到一堆用枯枝搭起的柴堆，

寧思穩穩的躺在上面。

你看著她的面容默哀。

皮皮又抱了不少柴枝回來，她見到你已醒過來，

也沒有說什麼。

也許，這個情緒大家都在壓抑，

不可能忽然閒話家常。

她將柴枝一條條的搭在柴堆上，忽然腳步不穩，

被你上前接住。

原來她整晚都沒睡，便是為寧思跟自己而奔波。

「你使唔使休息吓....？」

皮皮搖頭，聲音很弱：「差唔多架啦....可以送寧思走。」

「我地一齊...」

她想找火器點火，但對她來說已經太疲累，

你扶著她，對她說：「等我黎...」

或許，你可以用屬於自己的火炎送她最後一程。

你將手放在柴堆底下：「新年.....新年快樂。」

真諷刺的咒語。

幾點黑色的火星燃起了柴枝。

皮皮：「佢以前....係我最好既朋友。」

你靜靜的聽著皮皮訴說著往事。

「我同佢，一動一靜....

佢永遠都係我認識既人當中最文靜、最內斂果個。」

「我地之間，互補不足，係對方身上學習.....

感情好好。」

「不過，近哩幾年，發生咗一件事......

佢既性格開始轉變；而我....都有事要離開，

所以大家好似疏遠咗好多咁。」

「再見番佢....佢已經唔再係我所認識既寧思。」

你看著皮皮，似乎有些話想說。

「直至琴日....」皮皮淡淡一笑：

「佢又好似變番之前既佢咁...」

皮皮本已紅腫乾固的雙眼再次泛淚：

「我仲以為，我地都可以好似以前咁.........！」

火勢慢慢升高，你們二人目送寧思被火炎埋葬。

皮皮破碎的心終於支持不住，沉沉睡去。

你應該？

A : 確認周圍的安全

B : 檢查寧思的平板

b
平板唔拿， 轉頭冇埋

你走到寧思的帳幕，

自她的背囊裡拿出那塊奇形怪狀的平板。

「好啦....」

你在想，寧思要用盡最後一口氣特別將平板交托於你，

想必裡頭會藏著什麼大秘密。

你拿在手裡好一陣，才找到平板的電源位置。

你打開平板，發覺裡面的操作系統極其怪異。

全然不像現今兩個主流系統。

屏幕上只有一片白光，

跟一行實色的文字鍵入欄位。

然而，你按到鍵入欄位處，卻沒有鍵升出現。

「喂？」

也不是聲控，寧思從來沒有對著平板說這一個字。

「嗯......」

這下你明白寧思拒絕楊小姐的原故了。

你嘗試在平板上亂按亂點，希望能夠找到些端倪。

果然，白光出現了一個小圈，你嘗試點進去，

發覺上面寫著「搜尋紀錄」四字。

你嘗試點開，一個版面即時彈出：

使徒公會

你看到這四個字，眉頭即時一緊：

「哩個...？」

你記得寧思跟楊小姐提及過一個叫楊澄雪的女孩，

她曾經是個使徒，排名不知道是第幾第幾來者，

楊小姐雖然沒有直接承認，

但你覺得應該便是她生前的身分了，

這時看到這個叫作使徒公會的組織，

應該就是控制楊小姐等人的組織。

「使徒公會，使徒公會.....」

你但覺這名稱很耳熟，希望能夠喚起更多自己的回憶。

你望向版面上的資料，

第一頁少說已有一、兩千字英文，

底下還有不少國家的國旗。

你粗略一看，大概是組織的成立年份跟背景....

一看發覺竟有數百年以上歷史，

你見上面提到組織有十三個始創人，

還有大量關於創辦人資料的連結，

你沒有多加理會，直接翻到最後一頁。

你發現，最底有一行紅字，

上面標明了公會覆滅的時間。

「嗯.......」

你覺得奇怪，上面不是註明解散，

理論上一個組織不應該用覆滅來形容。

繼續嘗試翻頁，版面一轉，搜尋紀錄變成使徒。

上面註有關於使徒的資料，你看到有一行總結：

受使徒公會操縱，隱密的殺手；

秘密處理社會上出現的邪惡生物，

跟據個人能力會有不同排行。

「邪惡人物....蜥蜴人果啲？」

想到此處，楊小姐面對那些怪物的確架輕就熟，

毫不畏懼，似乎歷戰已久。

再拉下去已經是一串名單，

你沒有細看，便打算翻頁。

之後的搜尋紀錄，「楊澄雪」。

頁面最頂便有一條照片連結，你應該？

A : 點擊

B : 忽略，先看身世資料

你一點開照片，發見照片裡面，

幾條殘缺不全的肢體，手腳似乎都被什麼啃咬過。

照片中甚至找不到屍體的身軀跟頭顱。

「噁....」你忍不住反胃，死狀實在十分恐怖。

你想不到，慘死的這位少女便是楊小姐的前世。

你打算關閉這張照片，卻找不到關閉的按鈕。

你皺起眉，認真審視照片的各處，

均不見有按鈕可以關掉照片。

「唔係hand機呀嘛...」

你開始亂按，也不見平板有什麼反應。

「頂！高科技.....」

你收起平板，打算繼續翻查寧思的遺物。

這時，你卻聽到營帳外傳來很大一聲普通話：

「帳篷裡面是什麼人？？？趕緊出來！

讓爺爺我收拾收拾！」

你聽到這把男人聲又粗又刺耳，

估約也有至少四、五十歲年紀，

而且為人相當粗俗沒文化。

還有一件事雖要擔心，對方既然說普通話，

會不會是中國隊的人？

那個白衣女人會不會都在外面？

你應該？

A : 走出帳幕

B : 留在帳幕偷偷觀察

A
先出去掌握情況， 記得收好平板先
然後被人打爆
粗人一般黎講冇咩心機， 唔會一黎就打
出去被秒就搞笑了

b同a其實冇咩分別， 主動出去同被動禁解

你嘆了口氣，正好想找人發洩一下。

打從知道自己祝人新年快樂可以能人闔家平安之後，

你已比之前更加自信。

當然，自己尚有很多不足之處，需要改善。

當然，此刻的自信假設在對方不存在白衣姑娘作幫手。

當然，你還假設對方沒有楊小姐那麼強。

排除以上，自信便是如此容易建立。

「出咪出！先唔怕你個大陸仔。」

你一走出帳幕，便見一個軍官打扮的中年男人，

手執一支奇形怪狀的火把站在火堆旁邊打量。

他肚腩明顯凸出，相貌猥瑣，

目眉間還流露一陣不屑，傲慢的打量著你：

「你說廣東話的.....你是香港人？」

「係，點樣？」

你看著有佩戴那條古怪頸鏈，

看來十之八九便是中國隊的一員了，

跟白衣姑娘比起上來，氣質已經差天共地。

軍官：「來得正好，我正缺些部下，

你跟你的隊友快來補上。」

你皺眉，已經有些許不悅：

「我唔明你講咩...」

軍官：

「我是說、把你的香港小夥伴都集合起來，

聽我號令，快！麻利點！」

你明顯已被惹怒：「點解要聽你號令？你邊位？」

軍官怒喝：

「我是中國特別行動組的總指揮-東方朱，

你們上級的上級！聽懂了沒有？快去！」

「東方豬？我唔識你。」

軍官：「你娘的....不想活了？」

他手上的火把突然爆出火星；似乎也不是善類。

你應該？

A : 反抗

B : 服從

A 支那人收皮 快啲祝佢闔家平安

A 收佢皮

「係呀....咁你係咪幫我？」

軍官：「豈有此理....」

他以火把一掃，你感到一陣熱力襲來，

身體本能的向後彈、火把上的火炎一劃揮空，

火炎仍殘留在半空中，久久不散。

你但覺那火把裡頭的火炎並不尋常，

似乎是液體一般，能夠隨火把流水行雲的揮舞。

你這時已經接了軍官幾招，他一揮火把，

便拉出一條長長的火炎尾巴，

大範圍的限制著你的閃避範圍。

而他，卻毫不會受自己的火炎影響，

他身體觸碰到的火炎竟會自動飛向他的火把盤當中。

他連番搶攻，你都沒有機會喘息。

東方豬：「這麼會躲呀....看招！」

他突然高舉火把，火把向天「轟」的一聲，

你竟見有十幾個火球從天而降，

朝你們營地的位置飛去！

「冇公德到呢...」

你望見火球隨機砸向花草，引起火勢。

「呀！」你驚叫，皮皮的帳篷也被一個火球砸中，

開始燒起來。

「皮皮！」

拉鏈拉開，背囊飛去，

皮皮手執雙刀翻身鑽出帳幕。

皮皮：「佢係邊個黎...」

你搖頭：「大陸高官？」

東方朱的眼睛貪婪的上下掃視著皮皮：

「哎喲，長得不錯；身材也很健美，不錯。」

皮皮皺眉：「中國人？個白衫女人係唔係附近...？」

「唔多覺眼。」

你補充：

「我係個白衫姑娘既個麻甩佬一早變咗雪條啦...」

東方朱聽到你們的對話，瞪大眼睛：

「你們見過阿殤嗎？ 她在那？快說！」

皮皮對你說：

「咁唔驚啦，捉住佢先再講，你企後少少。」

皮皮似乎仍不知道你已經懂得觸發能力，

你應該？

A : 祝東方朱新年快樂

B : 祝東方朱恭喜發財

C : 祝皮皮武運亨通

B 試下恭喜發財先

你倒覺得眼前這人不必勞煩皮皮，

你回想起之前咒語聯想到兩句祝賀說話，

假如新年快樂是其中之一，

那恭喜發財必然是另一種魔法。

你揚手，攔一攔皮皮：「交俾我。」

「東方豬，我祝你....」

「恭喜發財！」

東方朱「哼」了一聲：

「什麼恭喜發財、當官了還用想發財嗎？

賣口乖也不會饒過你們....」

你講完恭喜發財，全身就如觸電一樣，

卻未見有什麼異常。

「奇怪...？」

東方朱不等你準備，火把已朝你轟了一發！

皮皮一聲尖叫，卻發現你身上的奇怪現象。

你看著身邊有無數的黑球包圍自己急轉，

形成了一道無形的力場，

東方朱剛才的攻擊根本傷不了你，

火炎在力牆的外圍就被吹散。

「啊...保護罩？」

黑球在抵禦攻勢後，轉速放緩，

慢慢失去蹤影。

但你感覺得到它們仍然存在於你周圍。

東方朱跟皮皮都一臉錯愕，

只是東方朱的反應更為強烈一些：

「豈有此理，幹！」

火把一受東方朱的力量揮動，

你的身體即時便有了相應的動作，

側身自東方朱的反手邊轉進他的死角位，

他跟上你的反應時，已經給予你足夠的時間反擊。

你已感覺自己此刻變得靈敏得多，

卻不知現下自己有什麼攻擊手段：

「.....點攻擊架呢？」

A : 向他打出一拳

B : 向他大喝一聲

C : 向他親上一口

你忽然有股衝動，往前踏上一步，

東方朱還沒完全轉身，火把仍追著你掃去，

你竟然不主覺朝著他的頸項吻去！

「做乜野...！」

相信你們三人都有這個問題。

東方朱一聲噁心的怒叱，火把亂舞；

只是你的速度跟反應比他快上兩個檔次，

沒將他凌厲的攻擊當一回事。

皮皮皺起眉，完全不知道你在幹什麼。

「幹你娘的臭同性戀，噁心、噁.....！！！」

忽然，東方朱雙手一軟，竟然撒手丟了武器，

他扣住喉嚨，顯得十分痛苦！

你也很困惑剛才為什麼會親了下去，

但此刻見東方朱痛苦的模樣，似乎是起了效。

「哈哈，依家係邊個不想活了？」

東方朱當真痛苦至極，甚至超出了你的想像：

「你、你....嗚啊！救...救命！」

皮皮雖然不知道你的力量來源，見東方朱如此痛苦，

還是拉一拉你的手：

「適可而止啦，佢既然話係中國隊既人...」

這卻令你很為難：「但我....我唔知點停。」

東方朱的臉已經開始發紫：

「她們....不會....放過.....」

「......你！」

突然，他的身體竟然開始燃燒，

黑火破體而出，手腳都開始被黑火吞噬。

一眨眼的時間，已經死了。

你看呆了。

你想不到那一個吻竟能殺人。

皮皮比你冷靜，雖然她對你的能力有點反感：

「頭先佢話，有人唔會放過我地...？」

你點頭。

皮皮：

「.......佢係中國隊隊長、兩個隊員既然唔係身邊，

講緊既可能就係佢地....」

她問你：「你有冇信心贏到白衫女人？」

你打了個突：「睇佢...肯唔肯...俾我錫啖。」

皮皮反一反白眼：「準備走，話唔定佢地就係附近。」

你應該？

A : 先將屍體埋起再算

B：先執拾行李準備離開

A

Cls樓主咁都接到

唔想

冇得邀冰女

你感覺身邊隱藏了的黑火已經散去，

看著東方朱的屍體，你想要先將他埋起再說。

你對皮皮說：

「皮皮你幫我執埋.....寧思啲野先，

我想埋咗條屍佢。」

皮皮理解這處理手法的原因，便動身去整理行裝。

「嗯......」你看著東方朱的遺體良久，

發覺原來你沒有工具可以翻土。

你嘆了口氣，死死地氣的喊了一聲：

「新年快樂。」

想以雙爪掘出位置來將屍體埋了。

「咦......？」

「新年快樂？」

你瞪大眼睛，咒語竟然又試失效了。

到底為什麼？

你想不通。

之前送別寧思的時候，也能召出黑火來，

理應不是有沒有鬥志的關係...

「嗯......」

你一站起身，豁然開朗：

「算啦，搵到就搵到、

起個陵墓俾佢都會俾人搵到架啦！」

你一起身，後頸多了一把刀，

一把女聲自你身後響起：

「你們支那人真的很醜惡。」

這一句全身馬上雞皮疙瘩，

這是一句日語。

你對能夠翻譯日語的自己又驚又喜。

「啊....！」這才發現刀子已架在自己的脖子上。

「本來想為大日本帝國立功，將那姓東方的處決掉...

沒想到你們竟然先把上級弒去...」

這把聲音相當稚嫩，

但對白卻老成得很。

「大日本帝國？你.....你幾歲啊？」

你的日語也相當流利。

你此刻雖然沒有轉身，

但從刀刃的擺位來看，對方的個子應該比你矮。

果然，對方一聲咳嗽：

「你這種不忠不義，

卑鄙低賤的支那人沒必要知道太多。」

你反一反白眼，剛送走了個大中華民族主義膠，

又來了個大和民族主義者。

「我是香港人....」

女子：「誰相信你呢、快把你的同伴叫出來、

一起投降！」

你應該？

A : 恭喜發財

B : 新年快樂

C : 通知皮皮投降

D : 通知皮皮反抗

a
然後之前的c

「....恭喜發、啊！」

你的頸被刀背狠狠的拍了一下：

女子：「你當我傻呀，

無端白事說什麼恭喜發財？」

她竟然知道恭喜發財這一句，

還阻止了你發動。

女子：

「那是什麼暗號？你要通知你的支那同伴逃走嗎？」

「不是呀，我....我不是支那人！」

女子仍然用刀指著你的頸項，

她自你背後慢慢向前移，走向你身旁，

確認了一下東方朱的身分。

而你也看到，

這個開口閉口都用二戰時期的名稱稱呼自己國家的女子，

不過是個身形嬌小纖弱的女孩。

她束把一把長髮，一身道袍，

活脫脫就是個日劇裡面跑出來的劍道部學姐般，

標準的黑長直。

（身材要再矮小些）

她指著東方朱的頸鏈：

「看，還想抵賴！他明明就佩戴著護身符，

明明就長著這幅難看得很的大叔臉，

明明就是姓東方的大官。」

你聽到她說東方朱是「大官」便吞了吞口水，

又見她指這指那的，似乎對你毫無戒備；

你瞧著她手中那把武士刀，手工精細，

刀身窄長偏薄，刀鋒銳利，殺氣畢露，

似乎可以一刀將你的筋肌骨腱輕鬆切斷。

身為外行的你不懂評刀，

但已覺得這把打刀絕對是一流上品，

卻不知道為什麼會佩戴在這個不經風霜的少女手上。

少女：

「喲，不行、這護身符太貴重了，不能丟在這裡，

也許能帶回去領功。」

她彎身下去，要取那條頸鏈；

武士刀的刀尖又離你更遠了。

你感覺這是一個機會：

A : 偷襲

B : 奪刀

C : 逃走

D : 默默守候

—有機可乘！

少女的手捉住頸鏈，準備要扯下來的時候，

你一掌向她手臂一拍！

「呀、吓...！？」

你一掌拍出，竟然她執刀的手突然升起...

不、她整個人跳了起來！

她一騰起來、竟比你的個子高出兩、三倍！

少女：「落！」

「—呀！！！！」

她自高空急墜，武士刀一刀插在你的身肩膀上！

你感覺刀鋒已經切開了你的鎖骨，

這一刀的勁度可是要將你整條手臂都給卸下來

卻不知道被什麼給擋住，少女在半空中壓刀始終切不進去。

「嗚呀！！！！！」

少女用力咬牙，感覺她真的使了勁的想斬斷你的手臂

：「你這種卑鄙小人難道覺得我會不防著你嗎！」

你大聲慘叫，這一刀真的痛得要了你的命；痛得你無法反擊。

但便是你這麼一叫、驚動了帳幕中的皮皮，

一柄開山刀破空飛來！

—噹！！

一聲刀劍相交的巨響，少女拔刀回身將飛來的開山刀一劈！

少女：「啊！」

她沒想到她這一刀已削斷了開山刀的刀鋒、

卻沒能將擲刀的勁度抵去，這柄斷刀帶著半截刀身直插向少女腰間！

少女一腳蹬在你受傷的肩頭閃避，已來不及，

腰間被斷刀一擦，馬上浸出鮮血！

少女：「哎、呀，痛....！」

皮皮抽出短刀衝出、準備迎戰：「你冇事呀嘛？」

你肩頭吃痛，無法說話。

少女卻道：「這一刀擲得、可惡....好痛啊！

你叫那女人別亂動、我...」

「敢動我就...殺了你！」.

你見她雖然按著浸血的傷口大呼小叫、但其實傷口並不深，

或者只是她受不住痛才會如此呼喊，

要真打起上來，受傷的程度也許不足已影響戰鬥力，

皮皮....也許未必是她的對手。

更何況自己受了很嚴重的傷，難以幫得上忙，

你應該？

A : 要皮皮先行撤退

B : 跟她拼了！

C : 認輸，要皮皮先投降

B來者不善，斬死再算

B 都唔似會放我哋走㗎啦

「同你....死過！」

你手臂的傷口噴出黑火，傷口正被火炎燃燒著。

「恭喜發財...」

少女不唸完，已提刀衝了上來！

少女：「刺！」

你瞪大眼睛，看著刀鋒直刺你的胸口！！

身體向後閃躲；她的速度著在比東方朱快得多，

而且出刀速度更稱一絕！

你的黑火才剛成形她已逼到你無可退讓的地步！

你眼見刀鋒又要插入你的肉體，

少女竟突然一聲驚叫，刀身似被什麼撞中一樣，

立時回刀自衛！

一連劈空斬了幾刀，少女又退了兩步。

你但覺奇怪，到底是什麼攻擊了她？

忽然，你覺得自己瞳孔好像放大了一樣，

直盯少女受傷的位置：

「處理不好可能會留疤...」

突然，少女以刀劈向腰間前面的位置！

你見到她一劈過後、周圍竟爆出紫黑色的炎花；

少女的眼神變得凌厲：

「卑劣！你這算什麼...再生能力....」

這時，你終於搞懂自己的能力：

「啊....仲識隱形既添！」

這時皮皮已衝到她的身後，正好將她包圍住：

「我唔識講日文、你同佢講叫佢收手啦。」

你應該？

A : 勸降

B : 絕不輕易放過

C : 停戰、解釋自己不是支那人

「停手吧、我們不是你的敵人。」

少女沒有放鬆握刀的手指：

「誰知道呢...你們都愛暗算人。」

「我們是香港人、不是你用來建功立業的對象。」

少女的腳步一轉：

「還不是一樣，蛇鼠一窩。」

你心頭有氣，按捺不住：

「喂！小姐，你是不是歷史堂讀壞腦了？」

少女一個激動，腰間便又流出鮮血：

「你說什麼！」

「現在21世紀了！世界早就和平了，

還大日本帝國、清醒點！」

少女皺一皺眉，然後又呵呵一笑：

「你不懂，我不怪你....你才是不清醒的那個。」

這句說中了你的心病，你有點難過。

「好呀、你這麼渴望戰鬥...我唯有奉陪。」

少女雖然全程沒有戒備身後的皮皮，

但她的站位其實有隨著皮皮調整：

「要停手也可以，你先把你的隱形火撤了，

再叫那個飛刀女客解下刀具暗器，

我就放過你們。」

「憑什麼要相信你？」

少女的目光銳利，而且有自信，

只是她的臉卻不似一張會下手殺人的臉：

「憑你沒有選擇....殺她只是一刀的事；

至於你....可能得再補多一下。」

一道氣勁自你身邊揚起，你不容許這件事發生。

少女見你的戰意高昂：

「.....我以我師匠的名義起誓。」

你應該？

A : 不能讓皮皮的性命受到威脅

B : 以皮皮的性命作賭注

你看著這少女握刀的姿勢，

似乎準備好隨時轉身斬向你們其中一人般，

以她的身手，的確難以制止。

你實在不願意再令皮皮受傷，便跟皮皮說：

「我地放低武器啦，佢肯停手。」

皮皮有些許猶豫，最終還是放低了手中的武器。

至於你自己、深呼吸了一口氣，放鬆自己，

待周遭的黑火漸漸散去。

少女在這個過程中呼吸沉重，一聲沒有說話，

當見到你們放棄抵抗的時候，才放鬆了下來：

「好....」

她收刀回鞘，臉上一陣難受的痛苦。

「真這麼痛嗎....」

你取笑少女吃不了痛，

自己的肩膀立時令你沒法子再笑下去，

你一按自己肩頭，發覺滿手鮮血。

少女：

「要不是我少看了那招飛刀、也不至於這樣啊...」

她斜眼望了望皮皮，沒有說什麼。

皮皮去準備醫療用品為你們治理；

少女仍然保有一定戒心，看著她翻查背囊。

你問眼前那個少女：

「你是日本隊的成員？」

少女望著你，把藏在劍道服的頸鏈拿出搖了搖。

「為什麼這個年紀要來廢都冒險？

這地方可不是什麼旅行景點。」

少女橫了你一眼：

「我不覺得我們的關係好到能夠在這裡閑話家常，

而且.....你也沒年長到什麼地步、

還輪不到你來說教，真不害羞。」

你感覺有點尷尬，自己也許給她的感覺也很年輕。

「那你相信我們是香港人了沒有？」

少女將頭轉過別處去：

「就算是香港人，也不代表你們不會跟中國隊合流...

我可不會大意。」

皮皮拿著些膏藥膠布，少量繃帶回來：

「啲藥用得七七八八，剩係夠你地其中一個人用。」

你想想，一路以來你們受過那麼多傷，

會消耗掉醫療用品也不出奇。

你應該？

A : 要皮皮治療少女

B : 要皮皮治療傷勢較重的自己

A，苦肉計

A 收買佢

「你幫個女仔治療啦，細皮嫩肉我驚佢流血流死呀。」

皮皮皺眉頭：「你嚴重好多啊....啲血仲浸緊。」

你拋出一個帥氣的微笑：

「唔驚、好快冇事....你驚冇咗個未來老公咩？」

皮皮向你投來一個噁心加困惑的表情：

你哈哈一笑，掩飾尷尬：

「我們先替你治理好腰間的傷口吧、

看你痛得這麼緊要....第一次受傷嗎？」

少女遲疑一下，要拒絕你們好意嗎、

傷口又著實痛得利害。

她被你說中心事，臉上一紅：「不用你管.....」

她又偷瞄了一下你肩膀的傷口：

「你自己.....不打緊嗎？

那些藥不夠處理我們的傷勢吧。」

你搖頭：「沒關係，我硬骨頭。」

少女輕輕點頭：

「是很硬沒錯.....那一刀我使盡全力.....」

皮皮轉到她面前，要她跟自己到帳幕邊治傷。

少女猶豫了一下，傷口又開始麻麻的痛起來：

「好吧，這樣的話....」

她看了一看你的傷勢：

「我倒是可以帶你們回我的隊伍裡面治傷、

姐姐有上等的外傷藥......」

她的聲音雖然愈來愈細，

但你能聽出這算是一個邀請，

似乎她已經大致上消除了你們是中國人奸細的疑慮。

你應該接受她與日本人合流的邀請嗎？

A : 接受

B : 拒絕

A
不過去到又要俾人質疑過

你想了想、其實也沒有什麼好怕的。

你跟皮皮商量：

「皮皮、佢話等等可以跟佢番去同日本隊伍會合，

佢果邊有醫療用品補給....」

皮皮眨一眨眼，似乎還是有考慮過安全情況是否許可。

但看你傷成這個樣子、又無法置之不理。

皮皮：「好...都冇壞。」

她扶著那少女到帳幕處理傷口。

而你看著東方朱的屍體，

心想也沒法子再動手將他埋了，隨遇而安吧。

少女跟皮皮自帳幕裡走出來，

你已經因爲肩傷失血過多而昏迷過去。

皮皮決定將你揹起出發，

奇怪的是你身體似乎比實際上要輕上不少，

體重應該只剩原本一半左右。

少女亦免為其難的負責上你們行李的部分，

一路上抱怨著自己劍士的輕盈步伐被這一身行李拖慢。

皮皮似懂非懂，只聽得明少女所說的一半，

又難以開口搭嘴，一方面心情仍舊處於哀悼當中，

所以兩人沿途也沒有什麼交流。

你希望在你昏迷的這段期間...

A : 一路平安，無事發生

B : 出現突發情況，驚險相當

B :出現突發情況，發生變故

A

依啲都有得揀

你在一個陌生的住宅單位裡面醒來，

你發覺自己肩上的傷口已經做了完善的處理，

才放鬆下來。

但覺這單位應該久未有人住，

但明顯作過簡單的清掃，令單位至少可以入住。

你坐在床上出神，回想剛才發生過什麼事。

望向窗邊，發覺自己身處一棟住戶廈當中，

自窗外望去，仍是一片狼籍。

「你醒啦？」

你感覺一陣香氣自身後湧來，

你轉身一看，

竟見一位身材浮凸豐滿的美女托著一個小鍋煲向你走近。

你仔細一望她的樣子、震驚了，

簡直生得跟你心愛的AV女優一模一樣，

只是胸前沒有本尊那麼澎湃激昂...

但也足以令失血過多的你馬上充血。

你見她竟一身巫女打扮、胸前領口開得頗低，

隱約能看見她掛著那條進入結界必備的那個所謂護身符。

你張大了口，一時不知道該說什麼。

她向你甜笑：「還有點暈，是嗎？」

你真的暈。

暈在她胸前的兩團媚肉之上，

她雖然沒有原本你所認知的那麼大，

但相信沒F也肯定有E了。

你這個距離看著她的雙峰，

真的感到熱血上湧。

你用力搖晃自己頭殻，生怕這是夢境，

依然，再怎樣搖晃，她的雙峰只變得更加立體，

並沒有因而消失。

你確認這不是幻覺後，定神向她問了一聲：

「......宇都宮？」

她向你甜笑，只是見你的視線一直沒離開過她的胸部，

沒有正面回應。

「你.....想捏一下嘛？」

你眨了眨眼，對方又重複了一次她的問題。

你不敢相信....

你應該？

A : 捏！ 老西都捏！

B : 幻覺黎既、嚇我唔到

A啦，擺到眼前都唔上真係往為男人

B 幻覺呀

你心想：

幻覺又好，怪物又好...依家唔揸、以後都冇機會揸！

你雙龍出海，實實在在的捏向對方的雙峰....

啊.....！

一聲愉悅的讚嘆不自禁的在你喉嚨間發出....

這一刻，你方第一次感覺到造物主的偉大....

啊啊.....！

但覺手感捏下去，遠比目測所見的雄偉壯麗.....

對方依然保持笑容，任你搓捏。

這不是幻覺.....是天國！

「真捏下去了？」

皮皮：「......嗯。」

「呀.....早覺得他的樣子不太正經，果然是這樣....」

你心中一凜，聽到皮皮用斷續而且辭不達意的日文，

跟那劍道少女解釋著自己此刻的情況。

皮皮：

「早知道他會受不住眼前的誘惑，這可是他偶像啊....」

你發覺原來二人已經在你沉醉之時，

悄然出現在你們身後。

劍道少女：「好啦，娜美姐姐，

別再給那變態摸啦！」

那個被喚作娜美的巫女又向你甜笑，問：

「那先生你....夠了嗎？」

你驚覺自己雙手仍然不安分著，馬上縮手。

皮皮：

「以前就在他家中找到不少他珍藏的影碟，

現在連我都認得那女優的樣子了....」

少女：「變態....」

你看著皮皮她們用厭惡的目光看著你，你應該？

A : 先解釋、後發問

B : 先發問、後解釋

A,人之上情嚟嘛

「喂，我.....佢、佢叫我捏架，我.....」

「我以為發緊夢呀嘛.....」

皮皮哼一聲冷笑：

「咁頭先邊個話咩...唔係幻覺、好軟熟，

好正好舒服咁？」

「吓....我.......有講過野咩？」

皮皮白了你一眼。

你依稀記得，

不知花費了多少心力才保得住被她發現的珍藏，

這感覺相當不妙。

你難以解釋，便開始詢問情況：

「依家咁....佢又係？」

皮皮冷道：

「你暈咗、我抱住你過黎搵番翔子既隊友。」

她朝劍道少女一指，連對方的名字都知道了，

也不知道過程發生過什麼事。

再說那個叫翔子的少女明明對你們很大敵意，

現下竟一同設計陷害你....

你真揹不清楚女人的構造。

你指一指那個巨乳巫女：

「咁佢......」

皮皮：「佢叫娜美，日本隊既.....」

皮皮也不知道對方隊伍上的分配，

不過你不希罕知道，

你想知道的只有一樣：

「咁佢係咪.....」

皮皮眼神又開始鄙視你：

「你自己問佢...」

A : 即刻問

B : 私下問

一日 live 左 幾好睇

「唔問、梗係唔問啦！我....冇興趣知！」

縱然你再怎樣找解釋、也無法掩飾你心裡的渴望，

但此時你只能忍耐，留待一個合適的時機再詢問，

況且再多講什麼，也無法改變你在她們眼中的形象。

「我見哩位娜美小姐咁似你個女神，都嚇咗一嚇...

佢地見我咁驚訝，又好似知我點諗咁、

咪諗住夾埋玩下你...」

皮皮搖頭：「男人....唉。」

你十分抱歉，卻也不後悔：

「對唔住呀...失血過多、神智不清。」

皮皮望一望你的傷口，也不忍責怪下去。

你問：「咁哩位娜美小姐係佢隊友....

仲有一個呢？」

皮皮聳聳肩，你改問劍道少女翔子：

「翔子....你們不是三人小隊嗎？還有一位呢？」

翔子「哼」了一聲：

「別忘記你的身分呀，

說好的帶你來治療，我已經完成了、

你還是乖乖的待著。」

你皺眉：「我不明白、我也沒輸給你呀....」

翔子卻朝皮皮一指：

「他將你輸給我們啦、

所以你現在是我們日本隊的俘虜了。」

「......吓？」

你整理了一下思緒：「她跟你...賭什麼？」

翔子：

「剛才那個測試呀；你受不住誘惑，就輸啦，

等等就給我上交去領功了。」

你望一望皮皮，她一無辜，正咬著你的朱古力條：

「？」

「皮皮.......你聽得明幾多成日文？」

皮皮幾隻手指伸出來、或七或八的打了個手勢：

「七成掛...做咩？」

你還未開口，她又打出一個六字：

「六成，六成準啲。」

你應該？

A : 質問當時情況

B : 算, 繼續成為俘虜

「佢地話，同你打賭，你將我輸咗俾人....」

皮皮啊的一聲：「係咩？唔清楚啊......或者會唔會係...

我對你太有信心所以先會有輸哩個情況出現呢？」

你的皮肉一跳，但覺皮皮終於要發作了....

你想要出言安慰：

「係、我冇諗清楚、我咸濕、我唔啱....」

皮皮喝令：

「你知道唔啱就好啦！咁你自己承擔番個後果啦！

係咁！」

你內心吶喊：個後果你留俾我架喎.....！

還想再說些什麼，皮皮又補充一句：

「你已經被踢出隊伍、再見！」

她自顧衝出單位，你想要追上去、卻被翔子叫住：

「俘虜，想逃走嗎？」

「我...我要追回我女朋友！」

翔子臉色一沉：

「她又不是真的要走、她的行李還都放在這裡；

我又已跟她處理完附近怪物，她不會有危險的，

可你....休想亂跑！」

你應該？

A : 一追再追只想追趕生命裡基本需要

B : 我無自由失自由傷心痛心眼淚流

A
樓主有時都幾風趣

A呀

都幾重要 一係睇票數

咁樣就入皮皮線

即便她是不是想要離開，

你也不能讓一個生氣的女孩子捨你而去，

更何況她是你的女友呢！

「我一定要追出去...你們不要阻礙我。」

娜美：「可先生你昏迷了一整天、傷也未好呀..」

翔子沒娜美那麼溫柔細膩、胸懷天下：

「你真要逃也不是不可以、我自然能夠抓到你，

我只是不想該用去領功的俘虜又變了死人.....」

你感到一點溫暖，微笑：

「多謝關心！」

你的肩傷未好，雖然不至於影響到你的步速，

可身體虛弱未復元、手足無力，腳步不穩，

連行帶跑的走上一段路也很吃力。

你自這廢棄大廈的防火門開始跑下樓梯，

追了一兩層，

看到皮皮正在下一層的樓梯緩緩的慢步。

你忍不住叫她別走：

「皮皮、唔好走啦！你唔好嬲住先啦！」

她抬頭一望，你的目光與她對上，

看到她臉上的淚痕，你心中一痛：

「對唔住呀！我唔應該係哩啲時候....」

對皮皮來說、她的好友才離她而去，

此刻的她一定對寧思的死滿腹疑問，

怎可以在這時間鬼迷心竅，

做出這種會在她已傷透的心上補上一刀的行為呢？

皮皮即時將頭別開去，避開你的視線：

「你走呀！唔好再煩住我！」

說罷，她便開始跑走。

果然，這時的你果真追不太上皮皮，

以現在的方式走肯定會被皮皮拋離，

你應該？

A : 自樓梯扶手高速向下滑

B : 跳級，跳下樓梯

C : 凌波微步，在梯級間的碎石上亂踩

D : 保持不變

你根本不會凌波微步

成功差錯腳摔在梯級上，忍痛扶著欄杆站起，

繼續挑戰：

A : 沿扶手滑下

B : 跳樓梯

C : 慢慢行

你滿懷信心在梯級頂一躍！

騰起之際，發覺自己早已置身一個武俠世界當中，

楊小姐跟翔子都是隨便一跳已經一兩層樓高，

而你深信自己也不比她們差多少。

然而事與願違，

你跳起的高度跟你中學時期差不堪遠。

話雖如此，你還是很完美的落地。

但你在起步的時候，雙膝突然發軟，

向前一跪，膝蓋撞在前面不平的石屎地上，

發出一聲極刺耳的呻吟。

並沒有引起到皮皮的注意

「痛呀.....」

還有最後一層樓梯便到底層，你應該？

A : 沿扶手滑下

B : 慢慢行

你一屁股坐上扶手手柄開始往下滑。

剛開始滑，

發覺樓梯的窗門位置有一個大缺口可以供人穿過，

你應該？

A : 飛身穿過窗戶離開大廈

B : 繼續滑，步行離開大廈

恭喜發財、新年快樂

你的身體騰上半空，發覺你剛剛一時眼花、

沒看清楚窗門位置仍有玻璃殘餘，

你啊啊啊慘叫，身體撞向玻璃，

將玻璃撞得粉碎！

「嗚呀！」

你在半空轉了幾圈，實實在在的摔在了大廈外地上。

你卻因而見到了皮皮的身影。

皮皮便走在你前面不遠處，

聽到你摔下來的聲音、不禁回頭一望：

「你....！」

她見到你滿身大大小小的玻璃碎屑，

也不知好氣還是好笑。

皮皮沒好氣：「使唔使咁呀你.....」

「皮皮、你聽我講啦.....」

你慢慢爬起身來，掃走身上的玻璃碎。

皮皮閉上眼睛，緩緩呼吸。

她表情似乎很痛苦，很矛盾般，

你不知道她在準備什麼作出決定。

皮皮：「你俾我冷靜下。」

「？」

皮皮：「......自己一個人。」

「....？」

皮皮：「我....」

她又忍不住流淚：「我好亂.....好.......

你唔好再跟住黎啦好唔好呀.....」

她欲言又止、又隱瞞著什麼。

「你咁行出去、好易有危險架....」

皮皮：「你....唔好理我啦！」

說罷，她轉身便跑。

A : 追！

B : 等

C : 跟蹤

各位新年快樂

標題甜中帶苦
苦就有，甜呢？

其實都未有苦住掛

你見皮皮走遠，你不敢明目張膽的追上去，

只好認住她離開的方向跟隨。

其實你並不知道追了上去可以做什麼，

你也不清楚....

皮皮到底是不是因為你輕薄了其他女生而生氣。

或許真正令她傷心的，仍然埋藏在你零碎的記憶當中。

你一路隨皮皮的腳步走，

一直沒發覺皮皮在什麼位置停下來。

你發覺自己跟丟了皮皮。

「嗯......」

天色漸暗，你左右張望，開始失去方向。

你嘗試找出附近的指示牌，

終於被你找到一截生銹的路牌，截斷在路旁。

你看到路牌標示了附近幾處位置，

你應該往那個方向走？

A : 廢棄公園

B : 廢棄學校

C : 廢棄會堂

「或者....佢會去咗公園散心都未定。」

你跟隨路牌的指示，向公園方向進發。

你沿大路愈深入，便發覺公園很多地方都很奇怪。

你望向道路旁的水池完全不見一絲波瀾，

整個水池如同死水一樣。

你忍不住走到公園的小橋上向下望，

發覺池水表面不僅像是有層膠質封住一般，

池水裡的事物竟也如靜止了一般。

「啊！」

你驚叫，池水裡面，還有一條類似錦鯉的怪魚，

你方才看了好幾分鐘，見牠一動不動，

還以爲牠是塊樹葉抑或石頭之類的死物。

你發覺周圍的霧氣繚繞，比起初步入公園時更盛，

其時明月初現，霧氣使你已經分不清晏夜。

這麼大的一個公園，樹木茂密，卻沒有鳥獸之聲-

這奇怪的地好像整個廢都亦是這樣，

也不是什麼新鮮事。

你想不到這公園竟然可以古怪成這樣，

回頭一望，霧氣已將你的回頭路掩蓋.....

你似乎在這公園中迷失了。

忽然，你聽到水池中心傳來一聲女性的嘆息聲，

你放眼開去、池中心理應沒有涼亭之類的地方可以容人。

你應該？

A：靜候聲音主人繼續無病呻吟

B : 嘗試回應聲音主人

C : 逃走

想睇甜可以睇番使徒檔案先

溝唔到女點有甜

楊小姐（？）之死

你明顯聽出一聲幽怨的嘆息，

很有可能並不是人，這個你早有經驗，

也沒有太過害怕。

你選擇等待聲音的主人繼續講話。

你站在小橋邊，看著起霧的池中心不發一語。

「你

「你覺得....哩個湖點呀？」

女聲忽然開口，你稍為有點驚訝。

你能聽出女聲所說的粵語很奇怪，

每隻字都像有兩把聲音高低交疊在一起，

你很難相信聲音的主人是個普通人。

但眼前明明只是個池塘，並算不上是個湖，

到底她在問什麼？

你向聲音的主人回答說：

A : 個湖.....好靚

B : 個湖.....好平靜

C : 個湖.....好詭異

D : 公園水池黎咋喎，小姐

B

D又嚟痴線路線

「個湖.....好平靜。」

你順著聲音主人的意思去，

沒有拆穿這只是個池塘的事實。

當然，這公園其實不算小；

這池塘已經算得上是寬闊的級數，

但跟「湖」的程度還差得遠。

聲音主人：

「你.....要唔要行過黎睇吓.....有幾平靜？」

你皺一皺眉，正想說怎麼通往池中心，

便見幾塊石頭自池塘裡上起，

你能夠藉此走出池中心。

你應該？

A : 接受邀請

B : 拒絕邀請

當你跨過橋樑的欄杆，想要踩上池塘上浮起的石頭時，

身後一陣異香，你嗅到一陣大自然的氣息，

是一陣樹木，青草般的清新氣息。

「哥哥，你唔好聽佢講....」

你回頭一望、卻沒見到有人。

-那是一把略為稚嫩的女聲。

「佢想引你落水咋.....」

樹林的清新又撲鼻而來，轉瞬即逝。

池中女聲又問：

「點呀....？做咩唔過黎？」

你應該？

A : 相信女孩的說話

B : 聽從神秘女聲的吩附

池中女聲見你遲遲未有踏上石頭，似乎已猜到一二：

「係咪.....樹靈佢又搗蛋？」

你皺一皺眉：「樹靈...？」

池中女聲：

「你唔需要理會果把係你耳邊輕輕細語既女聲.....太惹人討厭啦，

過黎，你想見既人...就係哩度。」

你皮肉一緊，心想：佢點知我有人想見？

池中女聲：「果一位......少女。」

你瞪大眼睛，難道皮皮被她捉住了？

「就喺，我身邊....」

這時你身後的聲音又試響起：「哥哥，唔好俾佢迷惑到.....」

池中女聲：「樹靈妹妹、唔好再搗蛋；阻礙佢地有情人再次相見啦.....」

「過黎啦，佢就係湖中心，等待你既到來.....」

你應該？

A : 頂硬上，衝！

B : 明顯係伏，不了

「我唔信你。」

你向湖中心發話。

皮皮不可能在她身邊；

若果真在、為什麼她不自己叫我過去？

再者.....那女人的聲音可怕得很、不值得信任。

池中女聲幽幽的嘆了口氣：

「樹靈又同你講咗咩呀....」

你見水池上的霧氣似乎被什麼撥開了，

一把長長的湖水藍頭髮自霧氣中探頭而出。

一個打扮高貴的盛裝女人，竟然踩著池水走來！

輕功水上飄？

這是你第一個反應，但見她的舉止優雅得很，

不太可能在使什麼功夫，似乎生來就會在水上行走一樣。

女人那把湖水藍長髮極之奪目，髮色自然，

配著她那張西方人的面貌完全沒有任何突兀之處。

她向你點頭：「你好，我係哩個湖既守護者。」

你始終覺得她說話的腔調很奇怪，

此刻的她雖然沒有出現兩把不同聲音重疊的情況，

但仍然有種古怪、不流利的感覺。

高貴女子：「我唔太熟習你地既語言，請你唔好見怪。」

你心中暗叫，像是被她讀了心一樣。

她左右望了一下：「樹靈，你出來吧....別再躲了。」

你見霧氣中出現一雙水靈大眼，

正骨碌碌的打量著你。

那雙眼睛很大很明亮。

當她自霧氣中探身而出，你卻失了望，

那女孩的樣子被她樹藤般的青綠色長髮掩沒，

你只能自得清楚她的一雙眼睛，

就如藤蔓怪一樣。

她身上一大陣甜甜的清新香氣撲臉而來，

令你心神一醉。

她跟水池上的女人說：

「湖妖姐姐你唔好對佢打咩壞主意....」

那被喚作女孩竟說女人是湖妖，

這時你看清楚她全身都披著些樹皮樹葉，

果然很有樹靈的感覺。

湖妖：「我有什麼主意跟你又有何關係...？」

樹靈：「佢係我架！」

這一句令你有點害怕，這什麼意思？

獵物嗎？

「哥哥你信我.....佢係壞人。」

湖妖輕輕笑了一聲：

「你就別迷感他了.....你也不會是好人呀。」

她又換回了粵語跟你說：

「你怕我呃你.....」

她手一揚，水面即時出現了皮皮的樣子：

「你想見既果位女仔、係咁樣架嘛.....冇錯係咪？」

你點一點頭。

「過黎啦，佢係小亭度等緊你....」

她手一揮，池中心的水面出現了一個亭子的倒影。

湖妖：

「而你隔離既果個女仔、等緊機會落手將你吸乾呀。」

你嚇一嚇，手腳似乎開始放軟，

全身都有種鬆弛的感覺，

身體似乎已難以戰鬥，

你直覺是因爲樹靈身上的香氣所造成。

樹靈：「哥哥，我....」

她欲言又止，又望了望湖妖。

你應該？

A : 相信湖妖

B : 相信樹靈

湖妖識讀心所以知主角搵緊皮皮？

B

「你叫樹靈...？我信你....」

你不由自主的向她靠，因為你感到到有什特東西在逼近。

「我想話....我地應該點樣脫身.....」

霧裡走出了四個女子，在橋的兩端出現，

將你們重重包圍。

她們的身份都令你大為震驚。

那四個女子....都是皮皮。

或者這麼說，她們都有一副皮皮的外貌。

而你深知她們都不是皮皮。

你怒視湖妖：

「咁算點....你到底對皮皮做咗啲咩？」

湖妖依然保持微笑、不覺有任何不妥：

「本來就想要邀你過黎，對你魂牽之人做任何事....

依家可能手段要強硬啲。」

樹靈：「哥哥、你小心唔好俾佢地拉落水....

佢想用你既魔力去保持佢個湖既靜止狀態...」

湖妖聽到似乎有點不悅：

「你以為...我想要我的湖一直這樣死寂下去嗎？」

她舉手，那四隻「皮皮」似乎有了反應。

你看到她們的面容開始有些許崩潰，

一點點的水珠在她們的臉皮上滑落。

你不確認她們是什麼生物、行走的時候，

總覺得她們宛若無骨，極其怪異.....

她們正慢慢向你逼近。

你應該？

A : 大叫：恭喜發財！

B : 大叫：新年快樂！

C : 大叫： 年行好運！

C 試新嘢

C呀

「 年行好運呀！」

你突如其來的一句，瞬間控制住全場，

連我方的樹靈也被你嚇倒。

並非每一句祝賀說話都是咒語

你見雖然沒有變身、

但四隻「皮皮」包括湖妖也被你嚇倒，

你也不浪費良機，拉住樹靈的手便跑！

「走！」

你衝向兩隻「皮皮」把關的位置，

她們見你接近，伸手忽然噴出黏液、

射向你們二人！

你拉著樹靈，當先就見到敵人攻擊；

知道閃避只會連累身後的女孩，

便伸手掩臉一擋、被射了一身黏液。

她們還想追擊、已被樹靈以藤鞭一揪絆倒。

你們成功突圍、頭也不回的衝向霧霾。

湖妖目送你們衝出包圍：「追。」

你們跑了一陣、發覺前面也是白茫茫一片，

不知道自己到底在什麼位置、是否仍在公園。

你發覺身體已經開始出現異樣；

那些黏液竟腐蝕了你的衣服，

慢慢開始鑽入你的毛孔皮肉之中，

身體開始發癢發熱....

你應該？

A : 停低，請求樹靈出手相救

B : 忍痛、嘗試逃出公園再說

A

Btw依個故算唔算賀歲故

咁啱放入去當伏啫

好有拜年嘅氣氛

「唔掂.....」

你摸一摸自己被黏液沾上的位置，劇痛無比。

樹靈見你臉色有異，便上前為你檢查：

「哎呀....哩啲....」

她伸指摸了一把黏液殘餘：

「你快啲將啲水逼出黎先啦、

哩啲係....果啲史萊姆既排洩物...」

史萊姆？排洩物？

「你講果班變咗做皮皮個樣既...？」

樹靈點了點頭：

「佢地係湖妖姐姐啲手下黎架，

你唔將果啲滲入你皮膚既黏液逼番出黎，

佢地就好容易追蹤到我地架啦。」

「吓...？」

你眨了眨眼，想了想：「你行開少少先...」

「恭喜發財。」

周身即時浮現大小的紫黑色火球，

樹靈啊喲一聲退後，

在肯定火炎不會點燃自己後才停下來。

火炎圍繞著你打轉，

你但覺身體痕癢難耐的感覺逐漸消退。

「好似好啲啦...」

你見樹靈的樣子仍然很害怕，便將火炎都撤去了。

樹靈還是頃頃的看著你。

「做咩...？」

樹靈：「你好似....」

「嗯？」

樹靈：「你好似.......我爸爸。」

「嗯？？？」

她又傻傻一笑：

「但我唔應該有爸爸架、所以.......」

她眨了眨眼：「我都唔知點解自己會咁講...」

你覺得她說的話很奇怪：「啊....點樣似法？」

她搖搖頭，傻笑：

「我唔知，孕育我既係大自然，係樹木...

我都冇父母既...只係，有種感覺...」

她忽然左右張望：

「哩度都係唔安全，我地都係繼續行啦....

我帶你番屋企吖！」

「...？」

A : 答應

B : 拒絕

「好....好呀。」

她笑著點頭：「好、我地快啲走。」

你有點奇怪、不知道她的居所在那兒。

只見她仍然帶著你在迷霧中穿插。

「你屋企係邊架？」

樹靈朝著白霧一指：

「向果邊一路直行，森林裡面最大果棵樹就係啦。」

但你只見到一片白霧。

然而....那有公園建在一個森林的旁邊？

「我地....唔係仲係公園度咩？」

樹靈轉身望住了，皺起眉頭：

「哦........你睇唔到？」

「睇唔到？」

樹靈：「你見所有野都係白濛濛咁？」

你點一點到。

樹靈若有所悟的「哦」了一聲。

「做咩？」

她的眼睛骨碌碌的轉著：

「唔知點解釋好啊......我地既世界同你地既世界....

重疊咗？」

「重疊咗？你同我....唔同世界？」

樹靈：「你見唔見到湖妖姐姐個湖？」

你搖頭。

樹靈：「你見唔見到森林中心果棵古樹呀？」

你又搖頭。

樹靈：「嗯....咁就係啦......」

她沒說話，又開始朝回家的方向走。

你應該？

A : 追問下去，找出答案

B : 她心智不太成熟、不了

樹靈妹妹

「你既世界....係乜野地方？」

樹靈回頭看著你.....

「係一個冇咁多高樓大廈，好多樹木、

可以同自然共容既地方。」

「咁點解你會話....兩個世界重疊咗？」

樹靈眨一眨眼：

「因為....對湖妖姐姐黎講、果個唔係公園，

果個一直以黎都係佢居住既湖、而事實係......」

「.....？」

她皺起眉，似乎難以解釋：

「你見到果個公園，已經成為咗湖既一部份....

而且......原本個湖剩低既部分、亦都慢慢變成公園...

開始連接著外面果啲破爛既高樓大廈...」

「我唔係好明....佢個湖突然間變咗做個公園？」

樹靈猶豫了一下，還是點了點頭：

「我都唔知發生過咩事.....自此，

姐姐既所有心思就用咗去保護個湖，

唔被你地既世界吞噬，佢將個湖變成靜止既狀態，

唔俾重疊繼續擴張....」

你心想：所有池裡面既魚先唔識郁.....

樹靈愈說愈哀傷：

「但咁樣做會好耗費姐姐既魔力，所以姐姐佢先會......」

「引我落水....？」

樹靈點頭：「唔單止係你、仲有好多好多......

無辜走入公園既途人。」

你擔心得尖叫起來：

「唔係呀嘛...！咁你有冇見過.....

果班史萊姆變成既果個女仔.....」

樹靈搖頭：「我唔清楚呀.....

快啲行啦、姐姐唔會放過你架....」

這令你心裡出現兩難：

不如番去打鳩佢啦....？

你跟她往前走了一陣、

忽然聽到附近響起很大一聲拖行聲。

是那種拖著什麼巨物前進的聲音。

你跟樹靈也極之困惑，感覺聲音離自己很近，

但又因為重重白霧，無法看清楚周圍。

「乜哩度唔係你地頭咩....

你自己都睇唔清楚周圍啲野既？」

樹靈鼓一鼓泡腮：「哩啲啲霧係湖妖姐姐落架....

你對周圍環境冇印象，咪睇野白濛濛囉！」

但覺拖行的聲音停止了，

樹靈對你做出禁聲的手勢，

你應該？

A : 準備戰鬥

B : 全力逃脫

你左顧右盼，霧極濃，

也不知道亂跑會不會正中對方下懷。

你已隨時準備戰鬥，至於樹靈，

卻毫無防備的蹲下，以為默不作聲就能躲過對方。

你心想：大佬呀，你係人地個整出黎霧中間，

有咩可能唔知你係邊？

但她的手拖住你，搖了兩搖；

你見她雙眼如此天真瀾漫、也不好拒絕，

伴著她一同蹲下。

這時，拖動的聲音又試響起....

你見到一條極巨大的藍色尾巴在你們眼前橫過！！

這條尾巴上覆蓋著一層帶彩光的鱗片，

牠慢慢拖曳前行，發出很大的聲音。

樹靈一見這條尾，拖住你的手登時顫動，

你見她臉色發青，不知道為何會害怕至此。

「你怕我嗎？樹靈妹妹？」

樹靈尖叫，拖著你便跑：「哥哥、快啲走！」

你一起跑，霧氣即時散開......

一條巨大的蛇......

不！

你眼見一隻怪物半趴在你們眼前，

她有著半截水藍色的尾巴，上半身卻極之噁心....

你只見湖妖接近全裸的肉身被陷在一堆長著鱗片的肉塊之中，

她有一雙合乎尾巴比例的手，

卻不見長著湖妖以外、合乎尾巴大小的頭....

就像一隻沒頭的蛇妖，

肚子部分隨便黏上一個裸女般....

極之噁心。

那對巨大手臂拿著一支權杖，

權杖鑲著一顆耀眼的藍寶石，由於權杖的大小關係，

寶石也是大得離譜、看上去已比腰間部分、

湖妖的頭顱要大。

「我.....屌。」

首先你沒想到剛才衣著華麗的女人竟變成這樣子，

便是她的尾巴已經比你的個子要高，

更別說她的權杖會有什麼威力.....

應該怎打？

湖妖：「我也很久沒上岸走動了......」

：「......以這個姿態。」

：「證明姐姐我多重視你們呀....可不能逃啊。」

樹靈身體顫抖著，似乎也被對方的面貌嚇怕。

「唔係你舊相識咩....！做咩震成咁....」

說實話你也怕得要死。

以往的怪物都是跟你身形相約，

現在這種級數、跟侏羅紀公園撞見恐龍一樣....

樹靈：「我都未見過姐姐既真身.....」

她拉住你衣䄂，在你身後愈縮愈入....

似乎難以成為戰力。

你應該？

A: 以恭喜發財作戰

B: 以新年快樂作戰

C:投降

B
隔行好似太over

用手機打分得唔靚

B 啦

「你唔使擔心.....」你雙手一揮，要樹靈躲在你身後。

「我唔會俾佢傷害你.....新年快樂。」

黑色火炎雙臂、瞬間已化作一雙黑色手甲，

你威風凜凜的樣子，相信一定能夠令皮皮回心轉意....

湖妖卻傳來一聲不屑的質問：「火嗎？」

「......？」

她的本體皺起眉頭，頗為疑感的問道：「你確定要用火對付我嗎？」

自她變成眼前這種蛇身女妖之後，不但聲音回復到起初重疊聲音的時候，

連用粵語跟你對話也都省卻，似乎她也不打再跟你來軟的。

湖妖再一次詢問：「火打水、你確定？」

你有點無奈，卻也只能尷尬的點頭。

湖妖笑了笑：

「我還有點期待...你身上的魔力可以作出更邪惡的事情來呢....」

「我用哩身火炎就卻對付你啦....」

湖妖掩嘴一笑，兩隻大手卻執杖準備：

「我很期待呢.......！」

說完，權杖已經自高空襲來！

你感覺這一擊力道雖猛，卻比之楊小姐從天而降的槍法猶有不及，

你應該？

A : 硬接！

B : 閃避，另尋時機攻擊

B
主角除咗火幾時有新招玩

你見權杖來勢洶洶已有閃避的念頭，

待你要走跳的時候，卻想起樹靈仍在你的身後，

攻擊肯定會波及到她；

你轉頭一望，果見她被湖妖的攻擊嚇六神無主，

是以你往後一擒，抱起樹靈才跳開。

只是你顧得樹靈來，自己也難全身而退，

權杖擊中地面，雖然沒有確實的打中你的身體，

但你已感到一陣濕氣直擊你的身體，將樹靈放低後，

發覺身體沾水了的位置都出現了血痕。

你氣極，向她大喝：「你想打我啫、唔驚會波及到樹靈架咩！」

湖妖厭惡的搖頭：
「我也不過跟她認識了大概....你們人類時間的兩年左右，

她又阻撓我守護我珍視的湖........我自然不怕她會身受其害。」

她向樹靈補充：「樹靈妹妹，你可別怪姐姐啊.....」

樹靈雙眼充滿憂傷，一方面她不想姐姐受傷、

一方面想不到姐姐竟會傷害自己：

「姐姐，你唔好咁啦.....」

湖妖搖頭：「我也不願這樣，可.....我又有什麼辦法？」

她一雙巨手又準備再次揮動，

你叫樹靈找個位置躲好：

「你行開先、哩度危險！」

你雙手燃燒著猛烈的黑火，

想要將眼前這冷血的怪物碎屍萬段！

你應該朝她的什麼地方進攻？

A : 攻擊湖妖的尾部

B : 攻擊她的本體

C ; 攻擊她持杖的一雙巨手

通常尾都係弱點A啦

你撲向她的本體，雖然全裸的她身段十分吸引，

可你沒有一絲憐憫，這一撲捨身撞擊，

利爪眼見遞出便能刺穿湖妖的身體—

「轟」！

你雙爪一伸，忽然有一道阻力令你的攻擊變得遲緩，

感覺就像你們之間多了一道隱形的力牆，

雙爪刺進去的感覺就如插進了一個水盆一樣，

眼見明明湖妖就在你面前，

你卻無法即時以利爪將她貫穿。

相反，隨著你身體繼續向前撞，那道隱形的力牆一受壓便將你轟開，

湖妖的巨手即以補上一杖，一擊將你掃開。

你被她一掃撞飛了兩三米，全身濕透，半跪著喘氣。

湖妖：「我們不是一個級別的.....你就別再掙扎了。」

你擦一擦嘴角的鮮血，推斷湖妖的本體應該有一重保護罩包圍，

估計本體應該是弱點，可你完全沒有方法突破她的保護....

你選擇?

A : 繼續攻擊

B : 請求樹靈提供協助

B假假地都係樹靈，點都會有啲用

樓主不如整招新“”技比主角

暫時都係一近一遠打住先

ok呀

「樹靈你知唔知佢弱點係.....？」

樹靈已經消失不見

「咦...！？」

湖妖冷笑：「你叫她走開的時候她就跑囉...」

「....嘖！」

你登時意識到自己被拋棄了。

但你很快就從失落中回復過來，盯著湖妖逞強：
「係我叫佢走架嘛....合理呀！佢匿埋咗啫！」

湖妖「嘿嘿」一聲：「你這麼覺得便好、省得你死前要我安慰...」

她拖動蛇身、朝你衝來就是一杖！

你向後翻身避過這一擊，

在她這三兩次的攻擊你已發現自己的速度比對方優勝，

只要專注閃避，基本上沒有太大的危險。

湖妖眼見權杖揮空，似乎也了解到自己的不便，

握杖的巨手忽然高舉，藍寶石發出淡淡藍光....

你見到湖妖的本體正念念有詞，你應該？

A : 嘗試阻止湖妖拖法

B : 準備閃躲對方法術

不得了，

你也不知道對方這麼大一支法杖能夠做出什麼事來。

你決定阻止她施法，嘗試朝她的本體衝去，

這次你沒之前那樣捨身，

在力牆存在的位置作出試探性的一爪，

果然就在打在水面一樣，你一抓泛起水面的餘波，

感覺力量開始向你反撲！

你往後拉開距離，看中了她沒有防具保護的巨手，

後腳一蹬、身體騰起，衝向巨手、

巨手似乎知你攻擊，空著的手向你一掃，

就像你掃開惱人的蒼蠅一樣，

可你的攻擊力可不止蒼蠅，

黑爪一揮！

「啊！！！」

巨手出血，本體吃痛得慘叫，

那藍寶石的光芒被中斷。

但她在手掌吃痛之際沒有閒著，

尾巴已即時將你掃出攻擊範圍。

湖妖憤怒，重聲更加刺耳：

「看來活捉是不能夠了....」

湖妖一聲怪叫，巨手上的傷口便開始恢復、

看來現在才想認真殺你....

這個水球自她本體周圍朝你射出水柱，

被你一閃而過，

一看水柱竟射穿了石屎！

你應該？

A : 實力相差太遠，逃走

B : 既然發現她的弱點是沒防具的巨手，打！

B!!!

「大口氣...就針住你隻手黎打！」

你飛身衝到湖妖面前，水球朝你的位置噴射，

你即時跳起，原本站立的位置已經被粉碎，

湖妖生怕你打她的手，權杖只採取防守的動作，

你一跳上來、她立時以權杖平推，打算將你推走！

可是你比想像中的自己更加靈活，她權杖一推，

你本能地單手抓著她的巨大權杖，

將體操單槓一樣借力將自己將一次躍高！

「死啦！」

伴隨著湖妖一聲淒厲的慘叫，

你的黑色手甲插進了巨手那白嫩的皮肉，湖妖雙眼暴現藍光，

一道如同水流的力量自她身體湧出，將你震開！

你全身濕透，倒在附近；湖妖因為巨手的傷口而沒有狙擊。

只見她的巨手按著受傷的位置.....

那傷口竟慢慢生出了七彩的鱗片，蓋住了她傷口的部份。

湖妖怨毒的望住你：
「你知道這些鱗要多久才能變得光滑幼嫩起來嗎....！」

你心中不解，女人不論人妖都一樣愛美嗎？

怎麼看都是帶著鱗片比較高防吧。

湖妖：「不過算了、捉到你也算抵上了....」

「你講咩野、我仲可以打....」

她的本體手一握，再次唸咒；你突然感覺身體極之沉重，

感覺被什麼重重壓在地上.....

「呀....頂你！！」

你望著爪上的水珠愈變愈大，雙手竟重得舉不起來，

雖然火炎正不斷將水珠蒸發，但你全身都是水，

感覺身上的水分一次過都變成了鐵塊一般，

被壓逼著、被包圍著，完全動不了。

「啊！！！！咕.....」

待湖妖唸完咒，你的身體就被身上水珠化成的水球包圍，

被它困在裡面，難以呼吸。

湖妖：「放心.....待會就不會辛苦了。」

「唔咕咕咕咕......」

你感覺水球自己開始移動，你在水裡面完全沒法子用力，

也喝了不少水球內不明的液體，逐漸失去意識....

你正處於危急關頭，你會希望有什麼事情發生？

A : 有人會及時出現，將自己救出

B : 自己忽然有能力可以打破水球

C : 湖妖突然頓悟，將你釋放

B

依啲都有得揀好搞笑

C
立地成佛

C 變隊友

C啦，搞野D

咁想C定係B

C,贏票數

C啦

湖妖控制水球，將你帶回那靜止了的水池前面。

你在這段期間昏昏沉沉的，完全無辦法反抗。

水球內的水顯然並非普通水份，你連番嘗試以黑炎蒸發都無果。

便是這樣，你被帶到來池邊，如同走上行刑台一樣。

湖妖看著這水池良久，拍了拍手；水球即時爆開，你被重重的摔在一旁。

痛楚使你清醒過來，你對她沒有將你自己丟在水池中有點意外。

「嘶...你、到底想點！」

你爬起身來，看著湖妖的蛇身慢慢消失、

巨手、權杖，什麼都消失了，只剩低她的本體。

然後她全裸的身上現出藍光，藍光為她添上了一件不同的禮服，

她又變回了那個高貴不凡的夫人小姐。

她看著池水，沒有回答你問題：
「我係哩個湖度.....生活咗已經上千年啦。」

湖妖變回人形後，那把煩人的聲線消失，

隨而代之的是一把美麗的嗓音配上半咸淡的廣東腔調。

你無法理解她的愁緒，你眼中的「湖」，不過是個很大的水池，

只要政府願意，土地容許，隨便花個千萬便能弄一個更大更豪華的水池。

湖妖：「我叫佢做鏡湖.....」

湖妖的目光射向你：「因為佢可以反映到.....你望向湖既果一刻，心目中最渴望得到既野。」

「最渴望.....得到既野？」

你不知道湖妖在搞什麼花樣，但你還是不由自主的望向了那一池死水。

你心裡面有一個念頭：我最渴望得到既野.....？

明明沒有見到什麼呀....

湖妖冷笑：「哼、你哩個人.....都幾花心架喎。」

「.....咩話？？」

湖妖搖頭：「或者係我唔了解人類，你只係渴望得到情人、得到愛....已經好好。」

你不太明白湖妖的說話。

：佢到底睇到啲咩？皮皮？但係....點解會話我花心？

湖妖：
「你地人類既貪念....無窮無盡；

每一個走入哩度既途人，我見到既佢地渴求既，都好多好多........

而每一次我向佢作出邀請，佢地都會不顧一切咁衝落水。」

「你真係有引哩度既居民....？」

湖妖：
「佢地係抵死架。我冇強逼過佢地落水，而同我走向湖中心既人，

我每向佢提供一樣佢想要既人，佢地就會想要另一樣野：食物、居所、性伴侶、

各種幻象.....我都一一滿足佢地。」

湖妖手一揚，水面出現了變化.....

一陣噁心感湧上心頭，你驚覺水池有不少被水浸得發漲的屍體。

湖妖：「慢慢佢地沉溺。沉溺係貪欲、沉溺係假象、沉溺係幻想之中....

最終佢地既生命力會轉化成魔力，為我既湖提供養份。」

你看著那一具具屍體，想著如果生活在這封閉的屏障之內，

廢棄都市內的居民若果一如教會那些暴徒一樣的話....或許這結局並不算壞。

但是.....你卻有點難過，你不覺得他們該死。

「活係哩個昏亂動盪既世界入面，你見唔到有希望、見唔到未來的話，

一時失去自我，軟弱、墮落.....沉醉係虛幻當中，都......罪不至死啫。」

湖妖看著池水：「沉醉係虛幻當中.......」

她搖頭失笑：「或者，我先係沉醉係虛幻當中既果一個.......」

：「早應該知道....果一次魔力既爆發已經破壞咗兩個世界既平衡，

兩者互相牽引已經係無法阻止既事，我又何必......費盡心思、

塗炭生靈去維護哩個正在崩壞既地方呢....」

你但覺湖妖突然開始讖悔，卻不知道是什麼力量令她突然良心發現。

「乜野...魔力爆發？」

湖妖：「你遲早都會知道原因.....只要你地繼續朝住目的地進發既話。」

你皺眉，心裡全是問號。

湖妖閉上眼睛，似乎在感應著什麼：
「樹靈妹妹，是姐姐錯了....我不會傷害你這位哥哥，你出來吧。」

一陣大自然的清新撲鼻，樹靈再次現身，她的表情顯示她也驚訝自己會被發現；

此時她一雙手正抱著根粗大的木頭，不知是用來干什麼的。

你內心倒是有點欣慰，至少樹靈不是完全將你拋棄，而是靜待機會將你拯救。

樹靈：「姐姐....」

湖妖仍在望著池水：「我也不知道......這些日子我到底在做什麼。」

她苦笑，並要求樹靈：「你帶他離開這裡吧，別再回來了。」

樹靈點頭，不竟對方願意放過你們也是件難事。

樹靈示意你先離開此地，容後再解釋，

你應該？

A : 詢問湖妖改過自新的原因

B : 請求湖妖跟你一同離開

C : 詢問湖妖自己最渴望的東西是什麼

係咪可以多個隊友

睇下囉 得3個位

樹靈好似冇咩用，湖妖正啲喎

好打啲

B同C加埋啦咁

「不如.....你同我地一齊走啦！」

湖妖雙眉一揚：「你講緊咩野呀？」

「既然，你留係哩度都係為左個湖而傷心，點解唔出去行吓？」

湖妖愕然一陣，隨即失笑：「你都幾瘋狂，先生.....」

：「唔好以為單憑三言兩語，你就覺得自己好了解人.....」

她又望向她的「湖」：「就算我會、就算我要離開，都唔會跟你走。」

你覺得很尷尬，不過......總覺得自己很習慣處於這種局面。

她又對你笑了笑：「何況、我都唔希望你啲心上人會因為我既美貌而呷醋，走啦。」2

「呀.....」

你望一望樹靈，樹靈點點頭。

臨行之際，你問湖妖：
「我最渴望得到既野....係啲咩黎？」

你有疑惑過，如果不是皮皮會是什麼？

力量？

金錢？

地位？

....記憶？

你希望擁有的有很多、但你不確定自己有什麼真的很想要。

湖妖望著你，想也不想：「另外一個女仔。」

「......另外一個女仔？」

湖妖點頭：「唔係你之前見到...叫做皮皮既果個女仔。」

「咁，佢....」

湖妖忽然一喝：「快啲走、唔好再問問題啦！」

你頓了一頓，終於決定跟樹靈離開。

你跟著樹靈前進，她終於開口：「好彩姐姐冇殺你咋，唔係....你死梗架。」

你想了想，也覺得有點幸運；剛才的戰鬥，自己真的毫無辦法。

看著樹靈，你應該問她？

A : 剛才戰鬥失蹤的原因

B : 手上粗大木頭的用途

C : 有關她的身份背景

出咗兩個choice 咁好

C

「其實....咩係樹靈？樹靈....應該唔係你個名？」

樹靈眨一眨眼，點頭：
「嗯，樹靈啫係.....由樹上面誕生既精靈囉？」

她哈哈一笑，而且用的是疑問世，似乎她也不太懂自己到底是什麼。

「咁....你個名呢？樹靈應該唔係你個名掛？」

樹靈皺一皺眉：「我....冇名架。」

「吓？」

樹靈若有所思：「或者我有都唔定，但....我唔記得啦。」

你不禁莞爾：「係呀....你都唔記得自己叫咩名呀....」

樹靈一雙大眼又在眨動，這仿佛是她思考的一個小習慣：
「哥哥，你都.....唔知自己叫咩名？」

你點點頭，雙手比劃：
「唔記得囉，硬係醒唔起自己叫咩名....是但啦，冇名咪一樣係咁行得走得、可以斬妖除魔....係咪？」

樹靈笑了笑，將雙手抱住的木頭交給你：
「送俾你、俾你拎去斬妖除魔。」

「咩黎架？」

樹靈：
「樹之心黎架....本來想拎俾你做武器架，
但番到黎見到你已經唔使同姐姐打囉....」

「樹之心？哩碌木？武器....？」

她點點頭：
「樹之心好硬架，一棵上千年既樹先會有哩種質地既木頭....
佢仲有削弱魔法既能力，你用佢先吉得穿姐姐果道水壁架...」

你很是疑惑，怎麼看這塊粗大笨重的木頭也不像是一把神兵。

「我點用哩舊木去破人地防呀...扑呀？」

樹靈拿著木頭，作勢向你打去；你果真被這「神兵」嚇倒。

樹靈：
「嗯.......我可以將佢煉化成一件武器形狀既；
不過樹之心一但改變咗，就唔能夠再變架啦。」

你想了一想....也就是用這塊木頭打造武器對吧？

樹靈眨了眨眼，沉思了一陣：

「我識變槍、劍、刀、棍......嗯，冇啦，你揀一樣稱心既啦？」

你應該選攝？

A : 槍

B : 劍

C : 刀

D : 棍

C

不過木整出嚟可以斬斷啲咩

B/C

C, 樹之心，湖女之劍

witcher

早兩日爆咗機，未玩到

情絲

皮皮揮刀的英姿在你腦海中閃過—

「就刀啦！」

樹靈點點頭，她雙手一合，你手中的木頭竟開始震動。

震動過後，那塊木頭像是擁有脈搏一樣；

在你手上如脈搏般跳動....

漸漸的，你感覺一道力量牽引著木頭離開你雙手。

木頭飄浮在半空，樹皮化作綠光，綠光包覆著樹心，

慢慢開始了外形上的變化。

樹靈閉上眼睛，你驚訝她的頭髮竟也發出相應的光芒，

似乎正用心的為你建構在刀具的外型。

你覺得那些綠光十分柔和；

你看著那道綠光，忘卻了自己身上背負的傷痛，

昏昏沉沉的睡了過去。

當你醒來的時候，發覺自己睡在一堆樹葉雜草上面，

身旁多了一把木刀....

你拎起這把木刀，發覺也有相當分量；

雖然刀身刀柄簡樸無華，但你空揮兩刀，

發覺比之前用的短刀、開山刀更加順手，

想來樹靈執意要送給你斬妖除魔、此刀必定比外表更具威力。

木刀旁邊有一些果實，看上去似乎沒有毒。

你望了望周圍，發覺自己竟身處一個幾乎空心的巨樹中間。

你試著呼叫樹靈卻無果。

你應該？

A : 等候樹靈回來

B : 離開樹洞，尋找樹靈

witcher真心正，C整湖女之劍好冇

唔識用劍啊

你決定在這裡等候樹靈，以免自己在別人的地盤上亂走。

發覺這樹洞的結構十分怪異，樹紋之間有條條綠色細線，

不時會發出淡淡光芒。

你看著光芒的流動，覺得這棵巨大古怪的大樹有種難以形容的生命力。

而樹洞內除了你躺著的雜草堆外，便再無其他事物，

沒有傢俱、沒有食物....完全說不上是一個居所。

「嗯.....」

無聊。

這是你唯一想到的形容詞。

你拿起木刀，試著練習一下。

說白了練習便是隨便亂劈亂砍，你沒有一個有效的方法去使刀練習。

實在無聊，你應該？

A : 找個位置藏身捉弄樹靈

B : 閉目養神

C : 繼續練刀

你閉上眼睛，回想這幾天發生的事....

總覺得....似乎沒有一件值得高興的。

楊小姐的出現、寧思的死、你與皮皮鬧翻，以及不斷戰鬥，不斷受傷...

一切一切，是否只有在完成任務後才可以擺脫？

即便擺脫得了這些，那麼自己的記憶呢.....?

至今仍沒有好轉的跡象。

你愈想愈煩惱，這養神的過程已變得很傷神。

這時，你聽到樹洞口有些動靜，待你打算張開眼迎接樹靈的時候....

「嗚呀！！！」

你張開雙眼，就見到一個沒有眼睛、滿臉都是樹藤的怪物頭顱，

正離自己半個鼻子的位置瞪著你！

你嚇得人仰馬翻，整個人靠後一倒，再往後爬了幾步，

完全沒有想到要作戰鬥準備...

正當你打算祝賀這怪物的時候，怪物竟傳來一把銀鈴般的嘻笑聲。

「乜你咁細膽架...！」

你聽到那是樹靈的聲音，才鬆了口氣。

只見那「樹藤怪物」不過個類似面具的東西，

你說類似是因為你不太肯定那面具會否曾經是某些生物的頭顱.....

但無容置疑的，套在樹靈身上十分可怕。

面具底下的....仍是樹靈那被藤蔓掩蓋的臉；

你在這個距離下也難以看清她的全貌，

只覺得她那一雙眼睛不可能會醜。

「得啦、得啦....你嚇到我啦。」

你但覺失算，原本沒打算戲弄她的，反而被她捉弄了一下。

你皺著眉的表情，被樹靈看到，她的聲音帶點悔意：

「哥哥、同你玩吓咋.....你嬲呀？」

你應該？

A : 借題發揮

B : 大方原諒

「冇、冇嬲。」

想來樹靈的品性也不壞，你也氣不起來。

「哩度....邊度黎架？」

樹靈說：「我見你暈咗，所以帶咗你番黎....哩度係我屋企呀。」

「哦....咁樣。」

你望一望周圍環境，確實不能夠像身處女生房間一樣令你興奮又期待。

「可能我都攰啦....我暈咗幾耐？」

樹靈皺一皺眉：「我諗....都有三、四日啦。」

「吓！三四日？」

你很是驚訝，怎麼可能一睡就睡了三、四天？

你此刻又沒有特別口渴或者肚餓，怎會有三、四天之久？

你摸一摸嘴唇，還是頗為濕潤的：「奇怪....」

樹靈：「我有餵樹汁俾你飲架啦，你唔會餓親架。」

如果真的過了三、四天之久，那可糟了，那你不是很難有機會找回皮皮？

你應該？

A : 立即出發，離開此地，找尋皮皮

B : 參觀一下樹靈身處的家園再說

A，條女要緊

「唔得啦....我要快啲去搵番皮皮....樹靈，你帶我出去啦！」

樹靈「啊」的一聲：「果個叫皮皮既姐姐....就係史萊母變既果一個？

佢做咩事呀？」

你搖頭：「我都唔知，我同佢失散咗。」

「好啦，咁我帶你走啦....」

你跟著樹靈出發離開，發覺她的家園盡是一株株巨大得可怕的古樹，

樹木的密度很高，卻沒有那種森林濕地的感覺。

你無暇留意周圍風景，跟樹靈一路走回公園，

你感覺跟她已經走了好幾個鐘，但你完全不覺得累。

你看的遠景都是白濛濛一片，但霧已經散去。

一路上樹靈都沒有說話，而你對她所知不多，

你們互相又無法告訴對方有關自己的身世，所以路上都沒有怎樣交談。

你們終於重返公園入口的位置。

樹靈看著你、指一指前方：「你一路前行，就可以離開哩度架啦...」

：「再見！」

她似乎沒打算跟你走。

你應該？

A : 請她同行

B : 向她道別

A

不過樹靈應該唔可以離開棵樹太遠

「你....唔同我一齊走？」

樹靈面有難色，欲言又止：「我....」

「做咩呀？」

樹靈：「我唔出得去架....」

你登時感到很失落：「吓....？乜你唔可以過黎....我地既世界架咩？」

你對她與湖妖口中的世界觀不甚理解，

只推斷那個公園大概是廢棄都市(我們所認知的世界)

跟她們所居住的世界重疊了的地方，能夠經由此處走入她們的世界。

如果樹靈說她不能出去的話，也就是她不能離開屬於自己的世界？

樹靈卻搖搖頭：「唔係呀，我有時會出去玩架啦。」

這時你就不明白了：「咁...你唔跟我出去行吓？」

樹靈困惑的搖頭，面有懼色：

「我怕呀....上一次我係外面行、有人想捉我呀。」

「....咩人想捉你？」

樹靈搖頭：
「我冇望清楚佢個樣呀，我剩係知我一見到有人、我就即刻走...

但佢就不斷追住我，佢跑得好快好快，我差啲就俾佢捉到....」

她扁嘴，樣子很無助：「我唔敢出去啦......」

你應該？

A : 不勉強她，道別

B : 向她許諾會除掉跟蹤者

C : 保證會保護她的安全

仆街仔（講完實做唔到）vs 孤身上路

A 喇 咁撚廢 又搞死隊友一陣

得果幾日時間，俾啲機會黎變強呀

A定C？

C啦，已經少個隊友

「好啦，咁.....你留係哩度啦。」

你見到她心有餘悸的樣子，也不欲勉強她。

她想要說些什麼，又將字句都吞回肚子裡：
「嗯.....咁哥哥你小心啲。」

需要你想要保護她，但....其實也沒什麼特別原因要她因你涉險。

「我會架啦。」

你朝出口走了幾口，樹靈從後叫住你：「哥哥！」

「...咩呀？」

樹靈：「如果你搵番個姐姐，你地可唔可以過黎陪我玩呀？」

你猶疑了一陣：「好呀，到時....等我解決曬啲事之後就番黎搵你！」

其實你不想留在廢棄都市這鬼地，但.....你又不忍拒絕她的好意。

總覺得這隻樹靈雖然長得像人一樣，也不像一個孩童身高，

心態卻十分天真純粹......你可不能拒絕一個善良妹妹對你的請求。

也許，只是我們人類太過複雜了。

你離開了公園。

你漫無目的地走了好一段時間。

你不知道皮皮在那兒，也不知道自己該在什麼地方找她。

一個空城，你獨自一人，毫無方向。

「佢....會唔會係市中心等緊我？」

你想了想，或許這是目前唯一明確的目標。

你決定朝市中心出發。

你才剛下定決心，就發現了一個問題.....

你已經丟失了自己的位置，並不知道該往那走才能走向市中心。

你只知道自己應該離市中心不遠，你定一定神，

恰巧前方有條分差路，

你有兩條路可以走：

第一條路，破爛的石屎之間，有一些類似冰塊的結晶物凝結在夾縫，

一眼望去，似乎愈往前走、那些結晶物便愈多愈密，肉眼一看，

已感到一陣寒意。

第二條路，你遙望已看見一座類似商場的建築，可是已爛得全面全非，

還看到不少巨大的鳥獸類生物自商場的破口處飛上飛落。

你應該選擇那一條路前進？

A : 第一條路

B : 第二條路

講多少少先

兩條路，一條簡單線、一條困難線, 慎選

A，可能撞返冰女

你選擇了第一條路。

你走上那條充滿冰狀結晶物的路上。

你蹲下來，摸了一摸那些結晶物，發覺也沒有像真冰一樣，

僅只是涼涼的感覺。

可隨著你一路前行，那陣寒氣刺骨的感覺愈來愈重，

就如走進了一片雪地般，但周圍卻沒有雪，只得那些冰狀結晶體圍繞，

從原來的一小片、一小塊，到後來的隨處可見、像石頭一樣大小....

有別於你一路之上在廢都見到奇花異草密集的情景，

這兒幾乎寸草不生，

你可以肯定前路應該有些不得了的東西在等著自己。

此時，你見到前面有一個荒廢了的大型車站，你沿大路走近，

見到車站入口的電梯已完全損毀，

取而代之的是那些突破電梯外皮而出的結晶體，實在大得誇張；

就連樓梯都被這些結晶體給佔據....

「打死都唔行入去....」

你選擇了車站附近唯一一條較為少瓦礫的路走。

你可以發現愈接近市中心，城市的面貌就愈加頹垣，

你不知道市中心到底發生過什麼事。

你自這條路走、走到一半....

發覺前路竟然被一塊巨大的結晶體給封住！

「我....頂。」

你應該？

A : 大吉利是，上車站！

B : 嘗試突破結晶體

C : 原路折返，走第二條路

B
鹽嚟咋下話，屙尿溶咗佢

A 揀新年字句

你拿著木刀往結晶體砍去，刀鋒在結晶體的表面滑過，

留下了一道清澈可見的刀痕。

雖然比起劈石破玉的程度還差得遠，但你確定了木刀的鋒利。

「好硬...」

你用拳頭打了結晶體兩拳，手被那砰涼意弄得酥麻。

隨後，你嘗試用暴力：「恭喜發財。」

雙手套上手甲，在結晶體上瘋狂暴錘！

一陣激烈的碰撞，你見到結晶體表面雖有傷痕，

但卻沒有碎裂的跡象。

「...............冇可能既。」

你也嘗試用爬、跳等方式試圖攀越結晶體，可其表面太滑，

而你又沒能跳得像楊小姐那些武俠般高，或者....你只能放棄。

A : 回頭、上車站

B : 儲氣，對結晶使出全力一擊

C : 回頭、走第二條路

你決定番轉頭。

想來....也覺得自己很傻。

如果說自己一拳可以打穿牆的話，那剛才的嘗試也無可厚非....

你開始對自己的能力產生疑惑。

什麼時候產生了自己能夠打穿石頭的想法呢？

不過，幾天前的自己....可是連刀也拿不穩、槍也開不準，

也許，應該對自己能成長再有一點自信吧？

你回到那個充滿不詳預感的大型車站，見到樓梯上雖然佈滿結晶體，

但也不至於無法通行的地步。

你小心翼翼的踏上樓梯，來到大型車站的入口。

你發現原來位於車站入口上蓋的月台，已有大部份倒塌在你面前，

底層入站的位置已被上層的建築廢料壓得破爛不堪。

說實話，這大型車站的破損程度遠比外面的建築要嚴重得多，

雖然....還未至於無法通行的地步，

你還是有可能經由此車站的其他出口去到市中心的位置。

你試著這樣安慰自己，然後走進了車站的入口。

「呀、屌！」

才走了幾步，你就發覺自己踩進了一些黏答答的東西上面....

你望一望腳底....

「血......！」

你心裡發毛，見到自己踩在了一大片血跡之上....

瞧來那些血跡仍未乾透，似乎這裡不久之前發生過戰鬥...

你認真檢查周圍，發覺不僅是這片血跡，四周也有不少濺出的血花、

血點....而你卻看不見一具屍體。

周圍也靜得極不尋常........

到底發生過什麼事？

你不自覺由心發出了一陣寒意，比周圍環境帶給你的更加強烈....

你應該？

A : 繼續行

B : 縮沙

A 衝呀

你吞了吞口水：

「男人大丈夫....能屈能伸。」

你轉頭想要離開，卻發現不遠處、瓦礫夾縫之間有一樣東西很是耀眼。

你打著好奇心將它檢起—

竟然是那條能夠保護你們進入屏障的頸鍊！！

你不自禁的失聲驚叫，這條頸鍊的主人到底是誰？

你不其然想到了皮皮，滿地的鮮血...

滿腦子都是她各種遇害的畫面。

你應該？

A : 男人大丈夫能屈繼續屈

B : 我一身虎膽，番轉頭搏命！

你決定跟敵人拚了。

不論對手是誰，你也不再畏首畏尾。

避開車站中最大的瓦礫走過，你發現別過那些阻擋視線的瓦礫，

車站竟然別有洞天.....

眼前的景象令你看到呆了。

到處都是一小塊結晶體，有規律有排列般的佈滿車站周圍也是其次....

一塊巨大無比、近乎完美的結晶體，竟然懸浮在半空之中！

你不肯定它是懸浮抑或以其他方式「掛」在半空之中，

因為這塊水晶似乎是由上層掉落，

有一條條不明的線自水晶周圍伸延出去，勾在上一層。

但你肯定這些幼細的線條不可能負擔到水晶的重量...

總之這塊比你的個人要巨型上不少的水晶就這樣反物理的浮在半空中。

「.........嘩。」

本來你以為車站會有什麼怪物等著自己，

來到中段卻發現只有這座巨型水晶，水晶也沒有突然攻擊自己，

也算緩了一口氣。

你輕聲細步的沿著車站的邊沿前行。

車站的外牆很多已經剝落，那些缺口嚴重得只要你稍有分神，

分分鐘就會跌出車站的程度。

你不自覺的望出車站外，生怕自己差錯步會掉出車站....

你被嚇得說不出話來。

你竟發現一具具的屍體被丟出了車站下面的地台....

「......！」

你看到不少屍體倒在車站外面，乍看也有八、九具屍體，

軀體殘肢分別散落在附近...相信是被人自這個高度隨手掉出車站外所致。

剛才你踩到一大片血跡卻沒發現到有屍體的原因，

原來是因為受害者死後通通被丟出了車站.....

你忍受著噁心的感覺，平安經過那塊水晶，

來到車站的末端，水晶的正前方。

好奇心驅使你遠遠望向這水晶的正面....

果然，這塊水晶並不尋常。

這塊巨大水晶之內.....竟然封住了一個人！

對於這件事，你應該抱什麼觀點？

A : 水晶裡封住的是好人

B : 水晶裡封住的是怪物

樓主加油，故事好似都未到一半

哩排比較忙,

「正正常常....做乜會俾人封住係度？方你唔係鬼咩....」

你正打算上前查看被封住的到底是何方妖物的時候，

後腦突然感覺被一根槍管抵住！

你的心涼了一大片！

—點解又會有人係度？？

可以肯定自剛才起便小心翼翼前進的你並沒有任何疏忽，

身邊也沒有任何動靜，為什麼身後又試突然憑空出現了一個人？

你對天發誓自上次被人用武士刀制住之後已經打醒萬二分精神，

為何又一次被人從後偷襲得手？

「我收降！」

你雙手舉起。

也許對一個現代人來說槍比刀劍更為可怕。

你卻聽得身後傳來一把女聲，說的是英語：
「你是誰、什麼國家的？」

「香、香港！」

女聲：「我討厭香港。」

你的手舉得更直，放棄抵抗的意思熱烈的揮舞著：
「香港喎、唔好搞錯喎....！」

女聲：「你有沒有見過有美國隊的成員出現過？」

你搖搖頭。

她又說了一聲：「真討厭香港....」

當你開始為對方很可能會將你射殺而擔心之際，

車站的前端忽然傳來一聲響亮的玻璃碎裂聲！

你嚇了一跳，即刻感覺到槍管已經移開，

想要轉身確認對方身份的時候，

卻見一個穿著緊身衣的金髮美女瞬間在你的眼前消失不見。

「.....發生咩事？？」

你雙眼突出，那女人像是在你眼前隱形一般.....

「......Hello？」

你嘗試伸手觸摸，沒有發現任何特別；

你也不確定對方是消失了抑或隱形了。

而你沒留意到對方這麼做的原因。

在你的心思仍在糾纏當中的分別之時，危機已逼近了你。

這一次，你縱然感覺得到，也已經太遲。

一個女人。

一個穿著一幅古怪盔甲的女人。

一個在奇特而暴露的盔甲下，身材極為火辣女人。

她就站在那巨大水晶的上面。

她還載著一個有角的頭盔呢.....

你希望她會是一個正常人，但對方的衣著口味....

顯然的告訴了你—她不是。

特別是當你的目光落到她手上那把古怪的大劍上....

你可以肯定對方心理有問題。

她高高在上的看著你—

你應該？

A : 敵不動我不動

B : 恭喜發財先

C : 新年快樂先

A,睇定啲先啦，主角廢得滯

終於追到live
為左你特登開左個ac
隔左咁耐有返文睇真係好感動 不枉我追左你四年
雖然我係紙言留言鬧你爛尾 但宜家有得睇我都係會照睇 希望你有朝一日會返去寫埋佢
見返楊澄雪同疑似小桑ge角色真係好開心
睇到廢都ge版圖同之前戰鬥ge地方match到十足 作為fan覺得好有心思 特別係返到條高速公路同車站 所有以前睇落ge戰鬥場面即刻浮返曬出黎
今次再寫返文唔好棄故or爛尾 唔係真係隔住個mon打爆你

原來仲有人追緊

敵不動我不動.....

你沒動。

她卻動了。

你看著她在水晶上躍起、

飛身落在你身後的位置，忽然凌空一揮！！

—鮮血噴灑。

你見到.....有什麼東西被她一分為二。

當你看清散落在地的金色頭髮時，你便意識到那個金髮美人並不是消失，

而是隱形.......

不過已經不再重要了。

—一個或許能夠並肩的伙伴死在你面前。

你看著這一瞬間的劇變，連呼吸都似乎要停住了；

對方給予你的壓力，並非言語所能形容。

如此殘忍的敵人......便身在自己面前！

那個直接將人一刀兩斷的古怪女人，雙手握住巨劍，

站在兩截屍體前面不知道在進行什麼儀式。

她完全漠視你的存在。

面對這大好時機，你應該？

A : 乘機偷襲

B : 往車站入口方向逃脫

C : 往車站出口方向逃脫

D : 敵不動我不動

D，隱形都唔掂點逃脫偷襲

繼續d

你不敢妄動。

也許你心中已接受了即便逃也未必逃得掉的事實。

你朝她背影望去....

驚覺那兩截屍體所流血的吸正慢慢被她手中那柄古怪的巨劍吸去！

只見血液正慢慢朝著劍身上移....而對方似乎十分專注。

你不知道為什麼那件死物可以吸血，

只覺得假如對方將這具屍體的血都吸光之後....會否就要來砍我？

然後你又轉念想：無理由，頭先行入黎都成地血.....點解唔吸曬佢？

你驚覺一個可能性—偏食？

你在這可能性未得到確認之前，已開始安慰自己：

「話唔定.....我唔啱血型，佢唔鍾意吸呢....」

過不多時，地上的血已被抽乾；你仍然未想到實際的對策。

她拿起劍，轉身望向你。

頭盔之下的她，你可以看見她一雙佈滿血絲的眼睛。

整個神態給你的感覺，簡直就如癲狂。

她直直的盯著你。

正當你打算開口，緩解眼前的尷尬，對方突然提劍指著你！

你望見對方嘴唇開合，似乎是想說話。

癲女人：「呀........」

你只聽到零碎的喉音。

癲女人：「魔........」

「...魔？」

癲女人：「魔........」

「你講乜野呀....」

癲女人：「解....」

「......？」

癲女人：「..........法？」

「....法？」

對方的劍改為指向水晶：「.....解？」

「解？」

你轉身望向水晶，她突然用劍身往你後背一拍！

—砰！

一道巨力將你的身體震飛，仆向那大型水晶下方。

癲女人：「....解。」

你不確定她的意思，但推斷跟水晶有關。

此刻你應該怎麼做？

A：爬向水晶

B：拔刀反抗

C : 大聲呼救

尼娜😭😭😭

你抬頭望向水晶....

發覺水晶裡頭竟然是個同樣穿著盔甲的女人，

你不其然望向身後那女人，感覺兩人之間有著某種關連。

或者她是要你打破水晶，救出裡面的人。

瘋女人死瞪著你，要你走向水晶面前。

你爬向水晶前，由於水晶懸於半空之中，你與水晶仍有一段距離，

要伸手才能掂到水晶的底部。

問題是....即便你碰得到那個水晶，你又能做什麼呢？

A : 嘗試用木刀去削水晶

B : 嘗試向瘋女人說明自己無能為力

C : 嘗試向水晶說明自己無能為力

D : 嘗試反抗

A，聽佢講啦

你無奈接受，拿起木刀、嘗試用力劈向水晶。

可是劈下去的手感極之奇怪，刀鋒剛碰上水晶，

你握刀的手便立即疼痛起來，那木刀似乎再怎麼用力也無法再劈進去，

「又話可以削弱魔法既喂....」

你又嘗試劈了幾刀，都是同樣結果。

這時，瘋女人發出一聲狂嘯，提起巨劍一躍而起，

便朝水晶一頓狂砍！

「呀！！！」

每刀劈在水晶的聲響都如雷動，當中蘊含著的力量，你已無法估量！

她在半空中狂劈，對水晶之下的你毫無顧忌！

你抱著頭失尖叫，也不知道是不是職業病發，

在水晶底下以一式差佬抱頭走成功跑出水晶範圍。

你看著她像已滯空劈了七、八刀，不時又蹬一下水晶借力繼續砍，

那發狂的姿態令你覺得這女人已分不清敵我。

只見她發洩過後，望著水晶表面上留下的傷痕出神。

你也認真看了一下.......

剛剛這一輪瘋狂攻擊，只對這水晶留下了數道較為顯眼的裂痕。

瘋女人回頭看著你，似乎在嘲諷自己螻蟻般的力量，

談何去削這塊堅硬無比的水晶。

「咩啫，咁叻，你黎囉.....你咪又係....」

你還沒說完，已感受到對方的殺意。

她果然已把劍鋒對準了你。

「呀.......」

對方似乎仍肯給予機會要你嘗試，但你感到她已經失去了耐性。

你後背開始冒汗，你應該？

A : 嘗試用黑火燒水晶

B : 將木刀交由瘋女人，要她自己去劈

A !!!

A

佢咁勁又唔自己嚟

你看著這一整塊巨型水晶吞了吞口水。

「恭喜發財。」

想著還是不要動手去拆，不然就如剛剛打那塊擋路結晶體一樣徒勞。

你四周升起一個個黑色火球，連那瘋女人見到都後退了一步。

你定神，瞧著水晶表面瞪。

火球如你所願的射向水晶，一個個火球開始射去水晶，

只見那些火球自你身邊發射、恢復、再發射，速度極快，

水晶表面就如被機關槍掃射一樣，只是那些黑並沒有如願點燃水晶。

你掃射一輪，體力有些負苛，便停下來瞧瞧水晶表面。

「啊.......！」

你見到水晶表面被你轟出一個個凹陷缺口，

果然....你的黑火對這水晶有效。

或者只要自己再努力轟上幾輪，水晶也許真的會被你打碎。

你偷望那個瘋女人，她跳上水晶，正檢查著你打出的那些小洞：

「嘩~！！！」

她很興奮的叫了出來，這聲音也許是你聽過她所說的話中，

語調最正常的了。

她仍在撫摸水晶的下陷處，你瞧著她，仍是有種不安。

：如果我幫佢打碎咗個水晶.....佢會唔會殺咗再冇利用價值既我？

：如果我幫佢救番水晶入面個人，到時我係咪要一打二？

但我連一個佢都打唔贏喎.....

正當你猶疑之際，瘋女人又提劍站在你面前，

你倆對視，總覺得那把銀灰色的長髮底下，

一張漂亮臉蛋上不應該存在這雙失去神采、瘋狂嗜血的雙眼。

她指一指水晶，要你繼續工作。

你的意思是？

A : 拒絕

B : 繼續

C : 嘗試進行談判

C

都體力不支啦仲幫佢

永恆冰晶咁鬼廢架咩？！◡ ヽ(`Д´)ﾉ ┻━┻

另外我開始推敲緊主角身份 識武功手又有黑氣應該同玄空張玲個d有關係 確實係點資料仲係少得濟

邊度有之前D故事睇

你搖搖頭。

瘋女人一臉疑惑的看著你。

「我想知....如果我幫你打碎咗個水晶，你會點？」

瘋女人頭一側，看似不明白你的問題。

「你會放咗我？.....殺咗我？」

瘋女人仍然用那目光盯著你，她沒有回答你的問題，

仍然劍指水晶，要求你繼續。

「如果，你唔放咗我.......」

你的神色變得凝重，對面這強大的敵人，你以生命作為籌碼

：「我係唔會幫你.....嚇！」

你還未說完，已瞧見對方用劍毫不留情的向你揮來！

你完全無法想像對方會突然發難！

在這個角度，這一劍肯定會要了你的項上人頭！

你雖然在恭喜發財這個狀態之下，反應跟速度已經提升了很多，

但也只是預判得到她揮劈的路徑，無法避過這致命的一劍！

在這短短一剎，你應該抱著什麼心態？

A : 求死

B : 求存

好似唔關事

可以係紙言度搵使徒，但其實唔睇都冇所謂

前傳嚟？上面個巴打講嘅嘢睇到我一頭霧水

咁我睇唔透la

你可以當係ge，《使徒》會交代返香港變成廢都ge原因（不過爛緊/左尾，作者話呢度完左先返去寫埋佢）
但正如作者所講睇唔睇都唔會影響你睇宜家呢個故
兩者暫時只係係版圖上有連結，並冇任何直接關聯

你閉目待死，明明一轉眼、劍鋒便會將你的頭割下來....

可這短短剎那，彷佛很漫長。

你便這樣等了一會.....

你已不確定自己是否失去了知覺。

你嘗試張開雙眼.......

竟然仍舊一片漆黑、完全的漆黑。

或者，自己已經死了....

也許這就是死者所面對的虛無。

由於自己在那劍揮來的時候已沒有求生意志，

你也沒有太過傷感。

然而，在你不知道自己的眼睛到底是張開了抑或仍緊閉著的時候，

你的視覺慢慢恢復、漆黑的周圍開始添上了顏色.....

你仍舊身處剛才的車站。

不同的是......此刻你眼前除了那瘋女人之外，

身邊出現了極多烏鴉。

一道黑色的光束縛住那個瘋女人，她的劍仍緊握在手，

可她卻難以郁動，全身明顯在抗衡在黑色光束而顫動。

確定她難以傷害你、你將目光移向周圍，

這一大群的鳥鴉，竟同時間以那紅色的眼睛緊盯著你。

「做乜野到底....」

你知道，烏鴉的主人將會出現。

「好得罪唔得罪....你走入黎哩度同個癲既搞埋一齊。」

你斜眼一望，原來那面具女人正飄浮著，她伸手去撫摸水晶的表面，

不時輕輕哼笑。

「以一件武器黎講....你都仲係唔合格。」

她的身體慢慢在你面前降落。

突然，瘋女人狂叫一聲！

那束縛住她的光束瞬間粉碎！

她朝面具女人撲過來，突然又被一個黑色的半球體包圍，

球體捕獲瘋女人後，馬上收窄，貼向瘋女人的身體，

不多時，黑色的能量轉化成一條光束，重新束縛住她。

「吼！！！！！！！」瘋女人再一次朝面具女人狂叫，可已經掙脫不了。

面具女人轉身面向瘋女人：「終於捉到你啦.....衰妹。」

她用手去篤瘋女人頭盔之下的臉蛋，有恃無懼。

「你....」

你望著那面具女人肆意的玩弄著她的獵物，縱然如此，

她還是解救了你的困境。

你應該？

A : 向她道謝

B : 直接問她出現在此處的原因

C : 問她殺害寧思、楊小姐的原因

B,C雙嚮啦

「點解....你要殺寧思同埋楊小姐？」

她皺一皺眉：「乜你唔係應該多謝我救咗你先架咩？」

「你唔話我知原因我係唔會同你講任何野...」

她笑了笑：
「仲未受夠教訓咩？同個癲既你又講條件、同個.....比癲恐怖百倍既人都仲敢講條件？」

你凝視著她，眼神堅定。

她沒好氣：
「唉.....總之我同你講，果個叫做寧思既女仔好有問題，唔留得低；

至於個姓楊既......好似佢想殺我先架喎、我印象中....？」

「寧思佢有咩問題？」

她又笑了笑、試圖向你解釋：「你知佢手上有部平板架呵？」

「....嗯？」

她故佈疑陣的說：「咁.....佢就唔剩止係寧思咁簡單。」

你皺眉，完全不明白她說話中暗含的意思。

她也沒打算向你解釋：「好啦，到我問番你啦。」

「.......？」

她指一指為她所制的瘋女人：「你覺得.....佢點呀？」

「你....講咩呀？」

她滿不在乎的說：「時間無多啦，其他國家啲調查隊都係陸續抵達市中心...

我要搵個人護送你上路。」

「吓？」

她鄭重的重申：
「你要幫我殺一個人，唔記得咗？佢會幫你解決曬所有麻煩。」

「我......佢？」

她點點頭。

「佢唔斬死我算好好啦...唔好玩啦！」

她笑說：「我保證佢會乖乖地聽你話.........暫時！」

你望一望那個發狂的女人，你應該？

A : 拒絕

B : 接受

B

不過點解主角咁廢個女人唔自己殺

「你如果有方法可以等佢冇.....咁癲既，我諗我可以既。」

面具女人：「嗯。」

面具女人過去，將手放在瘋女人的頭盔上，你不知道她在幹什麼，

只見手中閃動暗光、而瘋女人亦開似平伏。

「佢叫尼娜........我追咗佢成年都捉佢唔到。」

她望向你咽喉位置：「如果唔係佢受咗啲咩大刺激我諗我都冇機會落手。」

你問：
「點解你要我去殺人？你咁勁你唔自己去？洗乜日日用啲雀監視我死得未？」

面具女人回答得很乾脆：
「哩個世界上、每個人我都有能力決定佢地既生死，但係.....佢唔得。」

你皺一皺眉，開始推斷目標的實力。

面具女人洞悉了你的心思：
「唔係因為佢特別強....或者佢的而且確係強，只不過.......」

「不過.....？」

面具女人：「係我落唔到手殺佢啫。」

你一陣沉吟，猜不透她們之間的關係。

面具女人：
「你都係時候接受....哩個世界就係你所見到既咁荒謬架喇。」

「....你講緊咩？」

「哩個世界就係存在住啲好癡線既怪物、亦存在住啲好癲好勁既怪人....

個世界唔係因為你踏入哩個廢棄咗既都市而改變，哩個世界本來就係咁。」

我不明白她為什麼會扯到這個問題上。

面具女：「你思想上都仍然逃避緊個事實既，你又點會記得番以前既野？」

「你...！你以前識得我？？」

她又故佈疑陣：「可以話識、又可以話唔識......睇你點定義。」

說罷，你的掌心冒出黑炎：「哩啲....到底係咩黎？點解我冇印象....我以前有啲咁既能力？」

此時面具女的語氣卻變得很嚴肅：「因為....哩樣野原本唔係屬於你。」

「吓、咁係...」

面具女：「我要講既係咁多。」

她解除了尼娜身上的束縛，你仔細望清楚那女人，確實眼神平靜了許多；

也許真的不會再隨便朝你揮劍，你或許可以相信面具女。

面具女：「適當時候我會再出現，如果你出咩蠱惑既，我就叫尼娜劈多你一次...」

—盡快去市中心，唔好再拖

說罷，面具女在你眼前化作一團黑霧消失。

隔著那帶角的古怪頭盔，你仍是能夠看出尼娜的五官輪廓，

灰綠色的瞳孔，毫無神采；臉蛋因消瘦而下陷、膚色也十分蒼白....

「鬼妹黎既....？」

你見她木頭般站在你面前，你應該？

A : 保持距離、自行離開

B : 任我魚肉、癡漢上身

你在她面前搖搖手、她一雙眼似乎沒有任何反應。

你開始大膽起來。

坦白說，她的身材著實有點犯規。

她穿這的盔甲暴露得你能夠清楚見到她的北半球、

腰間、大腿也沒有護甲保護，你甚至懷疑這種盔甲的用遊是什麼。

「....尼娜？」

你試著呼喚她的名字，她似乎對這名字有反應，靜靜的看著你。

「你.....識唔識講野？」

你又試著用英文問她一次，她卻沒有回答。

你吞一吞口水，告訴自己，大可以試一試她的反應如何....

你試著拿出手指，點一點她的鎖骨位置。

「冇反應...」

然後，慢慢開始往下遊移.....

直到手指指向她的胸部，你改指為爪，一把捏住她的上乳時....

「呀！！！」

她突然將你的手腕扣住！！

你直流冷汗，像一個痴漢現行犯一樣被當場斷正，生怕手腕會被她扭斷；

然而她卻沒有用力，任你繼續將手指放在她胸前，肆意按壓搓捏。

你便這樣將手放在她胸前、被她鎖住，動彈不得，

這種情況，你也不知道應否享受；的確、對方胸前偉大、感覺僅比日本隊的巫女要小一點，

但你可沒試過如此在輕薄人的時候被扣住、動彈不得。

「........尼娜？」

你看到她發燙的臉龐，嚇了一跳。

.....癡女？

你如此告訴自己。

還好、她看上去並沒有要發狂的樣子。

你嘗試掙脫、卻也無果。

你開始膽心、會不會就這樣被一個言語不通的瘋女人一直扣著直至渴死為止。

然後，你聽到尼娜身後有一聲很清脆的金屬碰撞聲.....

你引頸一看：
「.........皮、皮皮？？」

一個熟悉的身影正站在你面前.....

她的刀掉了、卻沒有理會....她用一個很錯愕的眼神看著你們。

「皮、皮皮！」

這時尼娜也轉頭一望、她的手亦慢慢鬆開。

皮皮皺一皺眉，轉頭便跑。

「皮皮！！」

你應該？

A : 追上去

B : 叫尼娜追上去

A 次次依啲時候就見到皮皮

B 差D唔記得左皮皮

A啦，仲叫條女追想死

你顧不了這麼多，快步追上去。

連日來的休養，你的身體已比之前的狀態好得多，

這一次，你肯定可以追上她。

皮皮跨越那些大大小小的結晶體、一大步一大步的從梯級跳到下個梯級；

你一邊追、一邊大喊：「皮皮、唔好走呀！」「做咩事呀？」

「點解要避我呀？」

等等、她沒回應，只顧遠離這個車站，遠離你。

但就在你開始拉近雙方距離，皮皮的步速也似乎故意放慢的時候，

尼娜幾乎是從天而降般，高高躍在皮皮身前，截住她的退路。

皮皮定一定神，又試圖向別處跑；只是這時你已追上了她，

一把捉住她的手臂：「皮皮、我終於都見番你啦！」

皮皮：「放開、我！」

你想要給她一個擁抱，卻她無情的推開：「你行開！」

尼娜似乎對這動作有反應、腳一晃就已經來到你們面前，

你怕她會對皮皮造成傷害，馬上拉開皮皮，用身體擋住對方。

皮皮彷彿也被尼娜的動作嚇了一下，卻很快又與你回復拉扯當中：

：「你同我走呀、放開我！」

「做咩啫？？哩咁多日，我都一直搵緊你你知唔知呀？」

皮皮：「我唔理、我唔想知呀、你...你走呀！」

她用力推開你、甩開你的手，又想要逃走；可尼娜又瞬身到了她前面，

皮皮忍無可忍，往尼娜揮拳—

「唔好呀！」

你才剛開口，皮皮已被尼娜接過拳頭用力摔在地上。

皮皮倒在地上劇痛呻吟，你遠望尼娜剛才一摔也覺得可怕...

也不知這一下會摔斷皮皮多少骨頭...

你流著淚往尼娜抓去、尼娜輕鬆避開；又被你軟弱無力的一推推開。

「皮皮！！對唔住、對唔住呀....你有冇事呀？」

皮皮同樣痛得滿臉淚水，這令你更加心痛。

皮皮：「佢........嘶！」

「佢癲架、對唔住呀皮皮....你俾我睇吓你隻手先...？」

你抱住她，十分激動。

你也推算到這瘋女人眼中基本沒有敵我之分，可事情發生得太快，

你也無法跟皮皮解釋。

皮皮忍痛、言語斷斷續續：「你....」

她很大聲「嘶」了一下：「你個仆街.....」

「同我......同我走！」

你不解：「哩啲時候你仲叫我走.....！」

她搖搖頭：「再唔走、冇時....間啦！」

要不是皮皮受傷了、你心裡還暗罵著她這些港女行徑，

此時你卻聽出端倪：

「發、發生咩事？？」

你忽然覺得皮皮的身體突然變冰，背心好像不斷滲出水來....

「唔好.....唔好..呀！！！！！」

皮皮突然慘叫起來！

你抱住她的雙手突然感覺到一陣刺骨的疼痛感、

竟使你不由自主的將皮皮放開！

你想要接住皮皮的時候，卻發覺皮皮的身體出現了劇變....！

「......冰？」

你去扶著皮皮原本要摔著的後腦，卻發覺竟撫到一大塊冰。

皮皮立時嘴唇發白，氣若柔絲：「唔好....去市中心....」

「皮皮！！！！」

皮皮：「佢.....佢會殺咗你....」

「邊個會殺咗我呀？皮皮你唔好有事...皮皮！！」

你握住她的手，她的手指卻比慢慢在你掌心中結出一層雪霜，

轉眼便成為一道厚冰。

皮皮：「應....承我。」

這是皮皮結冰前的最後一句說話。

而你卻無法給予她回答。

你瞧著皮皮.....變成了一座冰雕。

她先是斷骨、身體再被凍結.......

你看著冰雕內、被封住的皮皮，一時難以說話。

面具女人要你前往、她卻要你離開。

A : 去市中心、尋仇

B : 聽從皮皮的話離開

A

仆街整死皮皮

竟然死得咁突然

到底....係邊個將你搞成咁？

點解.....？

你突然感覺氣血翻湧、身體一時不受控制，一陣眩暈，

險些就要昏倒過去。

你一時間實在接受不了皮皮如此突然地變成這個樣子，

總覺得自己有種隨時就要走火入魔的感覺。

你扶著皮皮的冰雕、但見堅冰之下，仍隱約可看見她的臉容。

「你一路叫我走，又唔肯同我講咩原因.....」

「但你一講咗原因、你就......」

你開始懷疑，是不是皮皮為了保護自己，所以........落得這下場。

想來她的性格，明明嘴巴很犀利、卻一直很為別人諼想。

想著她的種種，你不自禁落淚：

「你真係好傻...」

「我唔驚啲咩危險呀.....我、犀利過以前好多啦...！」

「依家，我仲有個保鑣添......佢癲得黎、勁到癡線....」

「我唔驚、真係唔驚會俾人殺架......戴面具個八婆、點會出黎救我....」

「點解你會咁.......」

你撫著那塊毫無生命氣息的冰雕、試圖感受著皮皮殘餘的體溫....

你想起在車站上那巨大的水晶。

也許、皮皮還有救。

你抱著這點小小希望。

然而，你並不知道該怎麼救她。

這冰雕可沒有那巨大的水晶般厚實，如果用自己的黑炎，

分分鐘會傷害到皮皮的身體。

然而，誰令她變成這樣、誰可以解救她.....

你是一頭霧水、毫無頭緒。

你應該？

A : 直接出發去市中心

B : 試著「召喚」面具女人